HỒI 36

Chim núi hoa lên trời vạn dặm
Mây cao tuyết thẳm lối ngàn trùng

* * *

Hai người ăn một ít thịt hưu khô, rồi nằm xuống bờ sông nghỉ ngơi, chờ đến canh hai, rón rén đi về phía thành. Bốn bề yên ắng không một tiếng động, đêm ấy ánh trăng rất sáng, nhìn thấy tòa thành này làm bằng gỗ to và đá lớn, chu vi quả không nhỏ, việc xây dựng quyết không phải là một ngày một buổi. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Tòa thành này đã dựng ở đây lâu rồi, hoàn toàn không phải có ai xem trộm được bản đồ của mình rồi nói cho người La Sát biết mới tới đây xây thành”.

Nhìn thấy bóng mình và Song Nhi in dưới đất, không kìm được hôi hộp, nghĩ thầm “Nếu trên tường thành có quân La Sát canh gác, bắn cho vài phát, thì Vi Tiểu Bảo sẽ biến thành Vi... Tử Bảo”.

Lập tức kéo Song Nhi lại, nằm mọp xuống nghe ngóng động tĩnh. Chỉ thấy trên đầu góc thành phía nam có một gian phòng gỗ nhỏ, trong cửa sổ có ánh đèn hắt ra, xem ra là chỗ quân canh đang ở. Vi Tiểu Bảo nói khẽ vào tai Song Nhi “Chúng ta qua đó xem”.

Hai người từ từ bò tới gian phòng gỗ.

Vừa tới ngoài cửa sổ, chợt nghe trong phòng vang lên mấy tiếng cười của phụ nữ, giọng cười vô cùng dâm đãng. Vi Tiểu Bảo và Song Nhi nhìn nhau một cái, đều thấy kỳ quái “Tại sao lại có phụ nữ?”.

Vi Tiểu Bảo đưa mắt nhìn vào khe cửa sổ. Xứ ấy trời lạnh gió lớn, khe cửa sổ rất khít, không nhìn thấy gì, trong phòng lại không ngừng vang lên tiếng người, một nam một nữ, một câu ky lý cô lô cũng không hiểu được.

Vi Tiểu Bảo biết cặp La Sát này đang làm chuyện hay, trong lòng chợt rạo rực, đưa tay ôm Song Nhi vào lòng, Song Nhi nghe thấy tiếng trong phòng, như hiểu mà không phải hiểu, mơ hồ cảm thấy không ổn, bị Vi Tiểu Bảo ôm, sợ bị người trong phòng phát giác ra, không dám động đậy. Vi Tiểu Bảo đắc thể, tay trái càng ôm chặt, tay phải khẽ vuốt mặt nàng. Song Nhi thân hình nhũn ra, dựa vào lòng y. Không ngờ dưới đất đầy băng đóng, Vi Tiểu Bảo vui thú quên hết, trượt chân một cái, đứng không vững bình một tiếng đập mạnh đầu vào cửa sổ, nhịn không được “Ối chao” bật tiếng la lớn.

Tiếng nói trong phòng lập tức im bặt, qua một lúc có giọng đàn ông quát hỏi vang ra. Vi Tiểu Bảo và Song Nhi nằm mọp xuống đất, nhất thời không biết làm sao là tốt, chợt nghe then cửa mở ra, một người tay cầm đèn lồng soi ra ngoài cửa nhìn. Vi Tiểu Bảo nhảy bật dậy, vung chủy thủ đâm vào ngực y. Người kia không kêu một tiếng, lập tức rũ ra đổ xuống.

Song Nhi sấn vào phòng trước, chỉ thấy trong phòng vắng ngắt không có ai, ngạc nhiên nói “Ủa, người phụ nữ kia đâu?”.

Vi Tiểu Bảo bước vào, thấy trong phòng có một cái giường, một cái bàn gỗ, một cái rương gỗ, trên bàn thắp một đĩa đèn mỡ gấu, còn người phụ nữ kia không biết đã đi đâu, liền nói “Tìm mau, đừng để thị đi báo tin”.

Nhìn thấy trong phòng ngoài cửa lớn thì không có lối nào để ra. Y kéo người chết vào phòng, cài chặt cửa lại. Thấy người chết một là một binh sĩ ngoại quốc, nửa người dưới khỏa thân không mặc quần.

Vi Tiểu Bảo ngẩng đầu nhìn lên xà nhà không thấy có gì khác lạ, liền nói “Nhất định trong phòng này thôi”.

Rồi sấn tới cạnh cái rương mở nắp ra, kế tránh qua một bên đề phòng nữ nhân La Sát kia bắn ra. Qua một lúc cũng không thấy động tĩnh gì. Song Nhi nói “Trong rương cũng không có, kỳ lạ thật”.

Vi Tiểu Bảo bước tới xem, chỉ thấy trong rương đựng đầy da thú, đưa tay xốc lên, phía dưới cũng đầy da thú. Chợt nghe thấy có mùi thơm thoang thoảng, là mùi son phấn của phụ nữ, liền nói “Ở đây có chuyện không ổn”.

Bèn ném tất cả da thú ra đất, dưới đáy rương lộ ra một cái hang, y mừng rỡ nói “Ở đây rồi!”.

Song Nhi nói “Té ra ở đây có địa đạo”.

Vi Tiểu Bảo nói “Mau đuổi theo bắt nữ nhân La Sát ấy. Thị mà đi báo tin, đại đội binh mã ngoại quốc kéo tới thì không xong đâu”.

Rồi vội vàng cởi bỏ áo lông điêu dày trên người, rút chủy thủ nhảy xuống miệng hang. Y rất sợ quan binh ngoại quốc, chứ nữ nhân ngoại quốc thì không coi vào đâu.

Đường địa đạo ấy chênh chếch đi xuống, chỉ có thể bò đi, y nhỏ thó nhanh nhẹn, bò đi trong địa đạo rất nhanh, bò được hơn mười trượng thì nghe trước mặt có tiếng động. Y vận kình ra tay chân bò nhanh hơn, tiếng động phía trước đã còn cách rất gần, bèn vươn tay trái ra dùng sức chụp tới, chụp trúng một cái bắp chân mịn màng. Nữ nhân kia kêu khẽ một tiếng, vội bò mau về phía trước.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, nghĩ thầm “Nếu mình một kiếm đâm chết cô ta thì không phải là anh hùng hảo hán. Đàn ông giỏi không đánh nhau với đàn bà, đàn ông giỏi Trung Quốc không đánh nhau với đàn bà La Sát. Bọn quỷ đàn ông ngoại quốc mình đã thấy nhiều, bọn quỷ đàn bà ngoại quốc ra sao phải nhìn cho rõ một phen”.

Bèn tra chủy thủ vào vỏ, đuổi theo hơn một trượng, đưa tay chụp giữ hai bắp chân cô gái kia.

Cô gái kia không quay lại được, cố sức bò tới trước. Cô gái khí lực không nhỏ, Vi Tiểu Bảo kéo nàng lại không được. Đột nhiên cô gái dùng sức giãy mạnh một cái, Vi Tiểu Bảo cánh tay lỏng ra, bị nàng giằng ra được. Cô gái bò mau tới trước, Vi Tiểu Bảo nhoài người lên ôm hông nàng, đột nhiên trên đầu trống không, đã tới một chỗ rộng thoáng hơn. Cô gái kia cười khẽ hai tiếng, quay đầu lại hôn y, trong bóng tối hôn đúng mũi y.

Vi Tiểu Bảo chỉ ngửi thấy mùi thơm phức, cô gái ôm trong lòng toàn thân mịn màng, rõ ràng không có tấc vải nào trên người, lại thấy nàng lật tay lại ôm mình, trong lòng ngây ngất, nghe Song Nhi hạ giọng hỏi “Tướng công, thế nào rồi?”.

Vi Tiểu Bảo ấp úng mấy tiếng, đang định trả lời, cô gái trong lòng đã kề môi vào miệng y, lập tức không sao nói ra tiếng nữa.

Chợt nghe trên đầu có người nói “Bọn ta biết Tổng đốc tới thành Nhã Khắc Tát, nên tới đây gặp mặt”.

Câu này lọt vào tai Vi Tiểu Bảo, y lập tức như bị một thùng nước lạnh dội xuống giữa đầu, người nói chính là Hồng giáo chủ Thần Long giáo.

Tại sao Hồng giáo chủ lại ở trên kia? Cô gái La Sát mình ôm trong lòng tại sao lại phong tao cuồng nhiệt như vậy? Bình sinh y đã gặp không ít chuyện lạ, nhưng việc tao ngộ ở đây đêm nay thì trước nay chưa từng có, không sao ngờ được. Trong lòng ôm hương mềm ngọc ấm, trong đầu lại nghĩ tới việc Hồng giáo chủ muốn rút gân lột da mình. Y đang lúc run sợ vội buông cô gái trong lòng ra, định xoay người bỏ chạy, nào ngờ cô gái kia ôm chặt y không chịu buông ra. Vi Tiểu Bảo cuống lên, nói vào tai nàng “Ky lý cô lô, hy lý hoa lạp, hồ lý hồ đồ”.

Mấy câu tiếng La Sát bịa đặt này, chỉ mong nàng hiểu được.

Cô gái kia cười khẽ hai tiếng, kề vào tai y hạ giọng nói mấy câu, chắc là tiếng La Sát thật, kế đưa tay ra véo mạnh vào tai y một cái.

Đúng lúc ấy, nghe trên đầu có một giọng đàn ông ky lý cô lô nói một tràng tiếng ngoại quốc. Y vừa dứt lời, một người khác nói “Tổng đốc đại nhân nói Hồng giáo chủ Thần Long giáo đại giá quang lâm, y rất hoan nghênh, không ra đón được, rất là thất lễ, xin Hồng giáo chủ đừng trách. Tổng đốc đại nhân chúc Hồng giáo chủ sống lâu trăm tuổi, đa phúc đa thọ, mọi việc như ý, mong được làm bạn với Hồng giáo chủ, đồng tâm hiệp lực cùng mưu việc lớn”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Người dịch này không có học vấn, dịch câu Tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời ra thành sống lâu trăm tuổi, đa phúc đa thọ”.

Chỉ nghe Hồng giáo chủ nói “Tại hạ chúc hoàng thượng nước La Sát vạn thọ vô cương, chúc Tổng đốc đại nhân phúc thọ khang ninh, thăng quan tiến chức. Tại hạ dốc lòng hết sức, đồng tâm hiệp lực với nước La Sát, cùng mưu việc lớn. Từ nay có phúc cùng hưởng, có nạn cùng chịu, đôi bên vĩnh viễn không trái lời thề”.

Người kia dịch lại, Tổng đốc nước La Sát lại ky lý cô lô nói không dứt.

Vi Tiểu Bảo hạ giọng hỏi cô gái bên cạnh “Cô là ai, tại sao không mặc quần áo?”.

Cô gái kia hạ giọng cười nói “Ngươi là ai? Tại sao quần áo lại mặc?”.

Nói xong lại cởi áo trong của Vi Tiểu Bảo. Vi Tiểu Bảo giữa lúc ấy còn lòng dạ nào mà phong lưu khoái hoạt? Y đã nghe Thang Nhược Vọng, Nam Hoài Nhân nói tiếng Trung Quốc, lúc ấy nghe cô gái nói tiếng Trung Quốc cũng không ngạc nhiên, vội nói “Ở đây nguy hiểm lắm, chúng ta đi mau đi”.

Cô gái kia hạ giọng nói “Đừng động đậy! Động đậy, là nghe đấy!”.

Tuy nàng nói tiếng Trung Quốc, nhưng giọng rất cứng, nghe vô cùng ngọng nghịu.

Vi Tiểu Bảo lập tức không dám nhúc nhích, lắng nghe Hồng giáo chủ và viên Tổng đốc La Sát bàn bạc, nếu Ngô Tam Quế khởi binh ở Vân Nam, hai bên sẽ giáp công Mãn Thanh, kế sách tính toán quả nhiên đúng như gã râu xồm người Mông Cổ Hãn Thiếp Ma đã nói. Nói tới đoạn sau, Hồng giáo chủ lại hiến một kế, nói nếu nước La Sát tấn công Liêu Đông thì đường đi đã xa, trên đường quân Thanh phòng thủ nghiêm ngặt, không bằng theo đường biển lên bờ ở Thiên Tân, dùng pháo lớn đánh thẳng vào Bắc Kinh, thì có thể chiếm Bắc Kinh trước Ngô Tam Quế. Viên Tổng đốc kia cả mừng, luôn miệng khen là diệu kế, nói Hồng giáo chủ trung thành như thế, sắp tới nhất định sẽ cắt vài tỉnh Trung Quốc cho, lập y làm vương. Hồng giáo chủ rối rít cảm ơn, Vi Tiểu Bảo vừa sợ vừa giận, nghĩ thầm “Thằng đầy tớ Hồng giáo chủ này cũng là đại Hán gian, không khác gì Ngô Tam Quế. Mưu kế của y quả thật rất độc ác, mình phải về bẩm với tiểu hoàng đế đặt nhiều đại pháo ở cửa biển Thiên Tân, binh thuyền La Sát kéo tới thì ầm ầm đùng đùng bắn cho con mẹ nó một trận”.

Chỉ nghe Hồng giáo chủ nói “Tổng đốc đại nhân đường xa tới Trung Quốc, bọn ta không có gì tốt để hiếu kính, ở đây là một trăm viên ngọc Đông Châu lớn, một trăm tấm da điêu, một trăm cây nhân sâm tặng cho Tổng đốc đại nhân, ngoài ra sẽ có cống phẩm dâng lên hoàng thượng nước La Sát”.

Vi Tiểu Bảo nghe tới đó, nghĩ thầm “Con chó già này đã chuẩn bị rất nhiều lễ vật, kể cũng thần thông quảng đại”.

Đột nhiên cảm thấy trên mặt nóng lên, cô gái kia đã áp mặt vào, kế đó cảm thấy tay nàng sờ soạng trên người mình. Vi Tiểu Bảo hạ giọng nói “Cô sờ ta, ta cũng không khách khí đâu”, rồi đưa tay sờ soạng lên ngực nàng. Cô gái kia đột nhiên bật cười khanh khách một tiếng.

Tiếng cười này quả thật không phải nhỏ, Hồng giáo chủ lập tức nghe thấy, nhưng nghĩ trong phòng Tổng đốc đại nhân có phụ nữ, chuyện cũng bình thường, lúc ấy làm như không nghe thấy, nói thêm vài câu khách sáo, hẹn ngày mai sẽ tới bàn kỹ, rồi lập tức cáo từ ra về.

Vi Tiểu Bảo đột nhiên nghe thấy trên đầu chát một tiếng, trước mắt lập tức có ánh sáng, té ra mình và cô gái kia đang ôm nhau trong một cái rương lớn, nắp rương vừa bị người ta mở ra.

Cô gái kia cười hì hì, nhảy ra khỏi rương, lấy một chiếc áo khoác lên người, nhìn Vi Tiểu Bảo cười nói “Ra đây, ra đây!”.

Vi Tiểu Bảo từ từ bước ra khỏi chiếc rương. Chỉ thấy một viên võ quan ngoại quốc thân thể cao lớn cầm kiếm đứng cạnh rương. Cô gái kia cười nói “Còn một người nữa!”.

Song Nhi vốn định núp trong rương, nếu Vi Tiểu Bảo gặp nguy hiểm sẽ tìm cách cứu y, nhưng nghe cô ta nói thế, cũng chỉ đành nhảy ra.

Vi Tiểu Bảo thấy cô gái kia tóc óng ánh như hoàng kim, buông xuống tới vai, hai con ngươi xanh biếc lúng liếng chuyển động, da trắng như tuyết, dung mạo rất mỹ lệ, chỉ là sóng mũi quá cao, thân hình cũng cao hơn y nửa cái đầu. Vi Tiểu Bảo trước nay chưa từng gặp phụ nữ ngoại quốc, không nhận ra được nàng bao nhiêu tuổi, nhưng đoán chắc cũng chỉ khoảng hai mươi trở lại. Nàng cười hề hề nhìn Vi Tiểu Bảo, nói “Ngươi, trẻ con, sờ ta, xấu lắm, hì hì”.

Viên Tổng đốc sa sầm mặt, ky lý cô lô nói một hồi. Cô gái kia cũng ky lý cô lô một lúc. Viên Tổng đốc dáng vẻ cung kính, khom người mấy cái. Cô gái kia lại lên tiếng, kế chỉ Vi Tiểu Bảo. Viên Tổng đốc mở cửa phòng, lại gọi người Trung Quốc phiên dịch vào, hai người không ngừng nói chuyện.

Vi Tiểu Bảo thấy trong phòng bày không ít da thú, trên giường đặt mấy cái quần áo phụ nữ ánh vàng lấp lánh, nhìn thấy cô gái kia để hở nửa bộ ngực trắng như sữa, hai bắp chân da thịt mịn màng, nghĩ thầm “Mới rồi ôm cô gái này trong lòng, chỉ mới sờ soạng qua quýt vài cái, có ăn thua gì? Rút được một phu bài tốt, lại quên không ăn, đúng là mình bị Hồng giáo chủ làm sợ mất vía”.

Chợt người phiên dịch nói “Công chúa và Tổng đốc hỏi ngươi, ngươi là ai?”.

Vi Tiểu Bảo ngạc nhiên nói “Cô ta là công chúa à?”.

Người phiên dịch nói “Đây là ngự tỷ của hoàng đế nước La Sát, công chúa điện hạ Tô Phi Á, vị này là Tổng đốc Cao Lý Tân các hạ, mau quỳ xuống làm lễ đi”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Công chúa điện hạ sao lại bừa bãi như thế?”.

Nhưng lập tức nghĩ tới những chuyện bừa bãi của công chúa Kiến Ninh ngự muội của Khang Hy quả thật không kém gì vị công chúa La Sát này, phàm là ngự tỷ ngự muội của hoàng đế nhất định là xinh đẹp mà bừa bãi, vậy thì công chúa này ắt là hàng thật, lúc ấy cười hề hề thỉnh an, nói “Công chúa điện hạ, chào cô, cô thật xinh đẹp, giống như tiên nữ trên trời xuống trần, ở Trung Quốc bọn ta, trước nay chưa có mỹ nữ nào xinh đẹp như cô”.

Tô Phi Á biết nói một số câu tiếng Trung Quốc thật đơn giản, nghe lời lẽ của Vi Tiểu Bảo, biết là khen mình xinh đẹp, lập tức trong lòng mừng rơn, nói “Trẻ con, giỏi lắm, có thưởng”.

Rồi bước tới cạnh bàn, kéo hộc bàn ra, lấy ra vài đồng tiền vàng đặt vào tay Vi Tiểu Bảo. Vi Tiểu Bảo nói “Đa tạ”, rồi đưa tay nhận lấy, dưới ánh đèn, thấy năm ngón tay của công chúa giống hệt như cọng hành bằng ngọc trắng muốt, nhịn không được đưa tay ra nắm lấy, đặt lên môi hôn một cái. Người phiên dịch cả kinh, quát “Không được vô lễ!”.

Nào biết nghi thức hôn tay là rất phổ biến ở các nước Tây dương, vốn là biểu thị sự cực kỳ tôn kính đối với các phụ nữ cao quý, Vi Tiểu Bảo làm bừa đánh ẩu mà lại đúng. Chỉ có điều nghi thức hôn tay là hôn lên mu bàn tay của phụ nữ, y lại nắm chặt bàn tay của công chúa Tô Phi Á, hôn bừa lên ngón, tỏ ra rất cuống quýt. Tô Phi Á cười khanh khách, cũng không rút tay về.

Tô Phi Á cười nói “Trẻ con, làm gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Trẻ con, đi săn”.

Đột nhiên ngoài cửa có một người cao giọng nói “Thằng nhỏ này là đại thần thủ hạ của tiểu hoàng đế Trung Quốc, đừng để y lừa dối”, chính là thanh âm của Hồng giáo chủ.

Vi Tiểu Bảo chỉ sợ tới mức hồn phi phách tán, kéo tay áo Song Nhi một cái, vọt ra ngoài cửa. Vừa đẩy cửa phòng, chỉ thấy Hồng giáo chủ hai tay giang ra, chặn ngay giữa cửa. Song Nhi vọt tới đánh một quyền vào giữa mặt y. Hồng giáo chủ tay trái gạt ra, tay phải đã điểm trúng hông nàng một chỉ. Song Nhi hự một tiếng, ngã lăn xuống đất.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Hồng giáo chủ, lão nhân gia người Tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời. Phu nhân đâu, có tới đây không?”.

Hồng giáo chủ không đáp, vươn tay trái ra túm gáy y đem vào trong phòng, nói “Bẩm công chúa điện hạ, Tổng đốc đại nhân, người này tên Vi Tiểu Bảo, là đại thần thân tín nhất của hoàng đế Trung Quốc, là Phó Tổng quản Ngự tiền thị vệ, Đô thống thân binh, Khâm sai đại thần của hoàng đế, được phong là tử tước nhất đẳng”.

Người phiên dịch dịch mấy câu ấy ra.

Công chúa Tô Phi Á và Tổng đốc trên mặt đều lộ vẻ không tin. Tô Phi Á cười nói “Là đứa nhỏ, không phải là đại thần, đại thần giả đấy”.

Hồng giáo chủ nói “Tại hạ có chứng cứ”, rồi quay lại nói “Đem bao y phục của thằng tiểu tử này vào đây”.

Chỉ thấy Lục Cao Hiên cầm một cái bao y phục bước vào mở ra, rõ ràng là áo mũ phục sức của Vi Tiểu Bảo.

Vi Tiểu Bảo rất ngạc nhiên “Tại sao y phục đều rơi vào tay y? Hồng giáo chủ thật thần thông quảng đại”.

Hồng giáo chủ bảo Lục Cao Hiên “Đưa y mặc đi”.

Lục Cao Hiên dạ một tiếng, mở y phục ra, đưa cho Vi Tiểu Bảo mặc vào. Số quần áo này và cả tấm Hoàng mã quải đều bị gai góc trong rừng cào rách, nhưng mặc lên người thì rõ ràng mười phần vừa vặn, đội mũ cài hoa điêu lên xong, quả nhiên là một vị quan lớn trong triều, số quần áo này nếu không phải của Vi Tiểu Bảo thì trên đời thật rất ít có bộ quần áo đại quan nào nhỏ như vậy.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Hồng giáo chủ, bản lĩnh của ngươi thật rất không nhỏ, những quần áo ta vứt bỏ trên đường, dọc đường ngươi lại nhặt được hết”.

Hồng giáo chủ sai Lục Cao Hiên “Lục soát trong người y, xem có cái gì”.

Vi Tiểu Bảo nói “Không cần ngươi lục soát, để ta lấy ra là được”.

Rồi lấy trong bọc ra một tập ngân phiếu, số ngạch rất lớn.

Viên Tổng đốc ở Liêu Đông đã lâu, biết được ngân phiếu, tiện tay lật ra vài tấm, vô cùng kinh ngạc, nhìn công chúa ky ly cô lô, dường như là nói “Thằng nhỏ này quả nhiên rất có lai lịch, trong người mang rất nhiều tiền bạc”.

Hồng giáo chủ nói “Thằng tiểu quỷ này rất giảo hoạt, lục soát người y đi”.

Lục Cao Hiên lấy hết đồ vật trong người Vi Tiểu Bảo ra, trong đó có một tờ mật dụ do Khang Hy đích thân viết, ra lệnh “Khâm sai đại thần, lãnh nội Thị vệ Phó đại thần kiêm Đô đốc Kiêu kỵ doanh Chánh Hoàng kỳ Mãn Châu được ban hiệu Ba đồ lỗ, thưởng Hoàng mã quải, Nhất đẳng Tử tước Vi Tiểu Bảo đi công cán ở một dải Liêu Đông, bá quan văn võ dọc đường phải tuân lệnh điều động”, trên đạo dụ chỉ này có đóng ngự bảo.

Người phiên dịch giảng giải lại bằng tiếng La Sát một lượt, công chúa Tô Phi Á và Tổng đốc Cao Lý Tân nghe xong đều tặc lưỡi khen lạ.

Hồng giáo chủ nói “Bẩm công chúa, hoàng đế Trung Quốc là một đứa nhỏ, thích dùng trẻ con làm đại thần. Thằng nhỏ này chơi đùa với tiểu hoàng đế Trung Quốc, giỏi vỗ mông ngựa, biết thổi da bò, nên hoàng đế thích y”.

Công chúa Tô Phi Á không hiểu “Vỗ mông ngựa, thổi da bò” là gì, sau khi hỏi được ý nghĩa, cười hì hì nói “Ta cũng thích người ta vỗ mông ngựa, thổi da bò”.

Vi Tiểu Bảo lập tức cả mừng. Hồng giáo chủ thì vẻ mặt mười phần khó coi.

Tô Phi Á lại hỏi “Tiểu hoàng đế Trung Quốc mấy tuổi?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đại hoàng đế Trung Quốc, mười bảy tuổi”.

Tô Phi Á cười nói “Đại Sa hoàng La Sát, là em trai ta, cũng là trẻ con, hai mươi tuổi, không phải là già lão”.

Vi Tiểu Bảo sửng sốt “Cái gì mà già lão? A, phải rồi, thị nói sai, nói lão già thành già lão”, liền chỉ vào nàng, nói “Công chúa xinh đẹp nước La Sát không phải là già lão, hay lắm”, lại chỉ vào mình nói “Đại quan Trung Quốc, không phải là già lão, hay lắm”.

Rồi chỉ Hồng giáo chủ, nói “Người xấu Trung Quốc, là già lão, xấu lắm, xấu lắm”.

Công chúa Tô Phi Á ôm bụng bò ra cười. Viên Tổng đốc kia là một thanh niên khoảng trên dưới ba mươi tuổi cũng bật tiếng cười lớn. Hồng giáo chủ sắc mặt xám xanh, chỉ hận không được vung chưởng đập chết tươi Vi Tiểu Bảo.

Tô Phi Á hỏi “Đại quan trẻ con Trung Quốc, tới đây làm gì?”, Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng đế Trung Quốc nghe nói đại nhân nước La Sát tới Liêu Đông, sai ta tới gặp. Hoàng thượng cũng biết hoàng đế nước La Sát không phải già lão, biết công chúa La Sát là tiên nữ xuống trần, phái tiểu nhân đưa lễ vật tới tặng, biếu công chúa và Tổng đốc đại nhân hai trăm viên ngọc Đông Châu lớn, hai trăm cân nhân sâm. Không ngờ trên đường gặp phải tên đạo tặc này, đánh cướp hết lễ vật...”.

Vi Tiểu Bảo chưa nói xong, Hồng giáo chủ đã tức giận không nhịn được nữa, giơ chưởng phải lên đập xuống đỉnh đầu Vi Tiểu Bảo. Lúc nãy Vi Tiểu Bảo trong rương đã nghe Hồng giáo chủ tặng cho viên Tổng đốc không ít lễ vật quý báu, lúc ấy bèn nhân lên gấp đôi, nói là hoàng đế tặng. Y lúc miệng đang nói đã ngưng thần để ý Hồng giáo chủ, vừa thấy y giơ chưởng lên, lập tức sử dụng khinh công Thân hành bách biến mà Cửu Nạn dạy cho, lách ra sau lưng công chúa Tô Phi Á. Chỉ nghe chát một tiếng vang rền, một cái ghế gỗ đã bị chưởng lực của Hồng giáo chủ đánh lật xuống.

Cao Lý Tân giật nảy mình, rút đoản thương ra chĩa vào Hồng giáo chủ, quát y không được loạn động.

Mới rồi Vi Tiểu Bảo nói quá dài, công chúa nghe không hiểu, liền sai dịch lại, nghe xong nhìn Hồng giáo chủ cười nói “Lễ vật của ngươi là cướp được của y, tự mình lấy một nửa, không tốt!”.

Hồng giáo chủ vội nói “Không phải. Thằng tiểu tử này rất giỏi bịa đặt, công chúa ngàn vạn lần đừng tin y”.

Y thấy Tổng đốc La Sát chĩa đoản thương vào mình, tuy hỏa khí Tây dương lợi hại nhưng với võ công của y thì cũng không sợ gì, chỉ là lúc đang mưu đồ đại sự, phải nhờ nước La Sát hùng mạnh giúp đỡ, không thể vì sự tức giận nhất thời mà đắc tội với viên Tổng đốc, lập tức từ từ lui ra cửa, không hề phản kháng.

Cao Lý Tân thu đoản thương lại, nói mấy câu. Người phiên dịch nói “Tổng đốc đại nhân xin Hồng giáo chủ không cần tức giận, y biết là thằng nhỏ này bịa đặt. Công chúa Tô Phi Á bí mật tới đây, hoàng đế Trung Quốc quyết không thể biết được. Hoàng đế Trung Quốc cũng quyết không đưa lễ vật tới tặng cho Tổng đốc La Sát”.

Hồng giáo chủ lập tức nộ khí tiêu tan, mỉm cười nói “Tổng đốc đại nhân anh minh, nhìn việc sáng suốt, quả nhiên không bị thằng tiểu tử kia đánh lừa”

Cao Lý Tân hỏi về lai lịch của Vi Tiểu Bảo. Hồng giáo chủ kể chuyện y giết chết đại thần Ngao Bái ra sao, khoác lác nịnh bợ, làm nhiều điều ác mà được Khang Hy sủng ái ra sao, thêm mắm dặm muối, sau cùng nói “Thằng tiểu tử này là tay phải tay trái của tiểu hoàng đế, chúng ta giết y, tiểu hoàng đế nhất định sẽ rất buồn bã. Chúng ta dấy quân làm việc, cơ hội thành công nhất định tăng lên rất nhiều”.

Y nói tới đâu, người phiên dịch dịch ra tiếng La Sát tới đó.

Công chúa Tô Phi Á cười hì hì nhìn Vi Tiểu Bảo, cảm thấy rất thú vị, tựa hồ Hồng giáo chủ càng nói Vi Tiểu Bảo xấu xa tội lỗi thì nàng càng thích y.

Cao Lý Tân trầm ngâm một lúc rồi hỏi “Hoàng đế Trung Quốc rất thích thằng nhỏ này à?”.

Hồng giáo chủ nói “Không sai. Nếu không thì y còn nhỏ tuổi như thế, làm sao làm tới đại quan được?”.

Cao Lý Tân nói “Không thể giết thằng nhỏ này được, cứ gởi thư cho hoàng đế Trung Quốc, bảo y mang thật nhiều vàng bạc châu báu tới đổi lấy y”.

Tô Phi Á cả mừng, hôn khẽ lên má Cao Lý Tân một cái, nói mấy câu.

Người phiên dịch không dịch lại mấy câu này, nhưng ý tứ chắc là khen y thông minh. Vi Tiểu Bảo trong lòng mừng thầm “Chỉ cần không giết mình là được, còn muốn tiểu hoàng đế mang nhiều vàng bạc châu báu tới chuộc thì quá dễ dàng”.

Hồng giáo chủ vẻ mặt không vui, nhưng cũng không biết làm sao.

Vi Tiểu Bảo chia tập ngân phiếu làm ba phần, một phần tặng công chúa Tô Phi Á, một phần tặng Tổng đốc Cao Lý Tân, rút trong phần thứ ba ra hai tấm một trăm lượng tặng người phiên dịch, còn lại thì bỏ vào bọc.

Tô Phi Á, Cao Lý Tân và người phiên dịch đều rất vui vẻ. Tô Phi Á bảo người phiên dịch đếm giùm xem tất cả có bao nhiêu, bảo y tìm cách sai người vào cửa quan đổi bạc. Đếm xong thấy có hơn mười vạn lượng bạc, bỗng không vớ được một món hoạnh tài, bất giác trong lòng mừng rơn, ôm Vi Tiểu Bảo liên tiếp hôn vào hai má y, nói “Nhiều bạc rồi, thả thằng nhỏ này về đi thôi”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm lúc này mà họ thả ra thì mình không bị Hồng giáo chủ rút gân lột da không xong, vội nói “Công chúa xinh đẹp thế này ta chưa từng gặp qua, muốn nhìn ngắm thêm vài hôm”.

Tô Phi Á cười khanh khách, nói “Bọn ta, sáng mai, về Mạc Tư Khoa rồi”.

Vi Tiểu Bảo nào biết Mạc Tư Khoa ở đâu, nói “Công chúa xinh đẹp, đi Mạc Tư Khoa, đại quan trẻ con, cũng đi Mạc Tư Khoa, công chúa xinh đẹp, lên mặt trăng trên trời, đại quan trẻ con, cũng lên mặt trăng trên trời”.

Tô Phi Á thấy y nói năng lanh lợi khiến người ta vui thích, gật đầu nói “Được, ta dắt ngươi đi Mạc Tư Khoa”.

Cao Lý Tân hơi cau mày, đã định ngăn cản, nhưng lập tức gật đầu mỉm cười nói “Tốt lắm, bọn ta dắt ngươi đi Mạc Tư Khoa”, rồi nhìn Hồng giáo chủ xua xua tay.

Hồng giáo chủ chỉ còn cách cáo từ, lúc ra cửa còn trừng mắt giận dữ nhìn Vi Tiểu Bảo. Vi Tiểu Bảo lè lè lưỡi làm ra vẻ mặt nhát ma với y, nói “Hồng giáo chủ tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời”.

Hồng giáo chủ tức giận cực điểm, dắt bọn Lục Cao Hiên đi.

Hoàng đế nước La Sát gọi là Sa hoàng, năm nay hai mươi tuổi, tên Tây Áo Đồ đệ tam, Tô Phi Á là chị y. Vị Tây Áo Đồ đệ tam này bị tàn tật, hành động bất tiện, việc quân quốc đại sự thường là xử lý quyết định trên giường.

Phong tục nước La Sát khác hẳn với Trung Hoa lễ nghĩa chi bang, giữa nam nữ trước nay rất tùy tiện. Tô Phi Á tính tình phóng túng, lại xinh đẹp, nhiều vương công tướng quân trong triều là người tình của nàng. Tổng đốc Cao Lý Tân anh tuấn phong lưu, công chúa rất thích. Y vâng lệnh tới phương đông xây hai thành Nhã Khắc Tát và Ni Bố Sở, dòm ngó đất Mông Cổ, Liêu Đông của Trung Quốc. Chỗ thành Nhã Khắc Tát chính là nơi chôn giấu kho báu của Bát kỳ Mãn Châu. Đó là chỗ xung yếu nơi hai dòng sông lớn hợp lưu, người Mãn Châu và người La Sát tuy không hẹn mà cùng chọn. Công chúa tính hiếu động ham vui, nghe nói phương đông bí ẩn kỳ lạ, lại thêm nhớ nhung người tình, từ Mạc Tư Khoa muôn dặm xa xôi tìm tới.

Tô Phi Á tuy thích Cao Lý Tân, nhưng nằm mơ cũng không nghĩ tới chuyện kiên trinh chuyên nhất gì gì. Hôm ấy phát giác ra trong phòng ngủ của Cao Lý Tân có một đường địa đạo, nảy dạ hiếu kỳ bèn xuống xem xét. Đường địa đạo ấy thông ra ngoài thành Nhã Khắc Tát, nối liền với gò đồi, vốn là Tổng đốc sợ trong thành có biến, dùng đó để chuẩn bị chạy trốn lúc cần. Tô Phi Á gặp tên lính canh kia, buông lời khiêu gợi, tằng tịu với y. Lúc nàng nghe Vi Tiểu Bảo muốn tới Mạc Tư Khoa, cảm thấy thích thú, bèn mang y và Song Nhi cùng đi.

Tô Phi Á có một đội hộ vệ quân Ca Tát Khắc hai trăm người, lúc thì cỡi ngựa, lúc ngồi xe trượt tuyết, hàng ngày đi về phía tây trên đồng tuyết mênh mông.

Cứ thế đi hơn hai mươi ngày, đã cách thành Nhã Khắc Tát rất xa, Hồng giáo chủ đã không sao đuổi được nữa. Vi Tiểu Bảo vừa hỏi biết còn đi hơn bốn tháng nữa mới tới Mạc Tư Khoa, bất giác trong lòng cả sợ, nói “Thế thì không phải tới tận chân trời sao? Đi hơn bốn tháng nữa thì trẻ con Trung Quốc biến thành già lão ngoại quốc mất”.

Tô Phi Á nói “Vậy ngươi muốn về Bắc Kinh à? Ngươi chán nhìn ta rồi phải không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Dù có nhìn công chúa xinh đẹp một ngàn năm, một vạn năm cũng không thấy chán. Có điều đi xa thế này, ta thấy sợ”.

Trong hơn hai mươi hôm ấy Tô Phi Á trò chuyện giải sầu với y, học thêm khá nhiều tiếng Trung Quốc. Vi Tiểu Bảo thông minh lanh lợi, cũng học được không ít tiếng La Sát. Hai người trên đường tịch mịch, một người vốn không phải trinh nữ, một người cũng không phải quân tử, một người đã không chịu giữ mình như ngọc, người kia cũng không chịu ngồi yên không làm bậy, tự nhiên không khỏi kết thành nhân duyên qua đường. Lúc ấy Tô Phi Á nghe nói y muốn về Bắc Kinh, bất giác hơi có ý quyến luyến không nỡ rời ra, nói “Ta không cho ngươi đi. Ngươi đưa ta tới Mạc Tư Khoa, làm bạn với một năm, sau đó sẽ để ngươi về”.

Vi Tiểu Bảo ngấm ngầm kêu khổ, trong bấy nhiêu ngày ở chung, đã biết công chúa tính tinh cương nghị, nếu không nghe lời nàng, nhất định đòi đi, thì có quá nửa là nàng sẽ sai quân Ca Tát Khắc giết mình, lúc ấy vẻ mặt tươi cười, luôn miệng nói mười phần vui vẻ.

Đến tối hôm ấy, y lén bàn bạc với Song Nhi xem có cơ hội thoát thân không. Song Nhi nói “Tướng công muốn làm gì tôi cũng cứ theo lời người sai bảo là được”.

Vi Tiểu Bảo nhìn ra đồng tuyết mênh mông, thở dài một tiếng lắc lắc đầu, biết nếu hai người trốn chạy mà không mang đủ lương thực thì cho dù Tô Phi Á không sai người đuổi theo thì giữa đồng tuyết này cũng không chết rét chết đói không xong. Lúc trước giữa chốn rừng thẳm tuyết dày ở Liêu Đông, tuy vắng vẻ giá rét nhưng còn có thể săn bắn tìm cái ăn, bây giờ ngay cả chim sẻ cũng rất ít, có lúc đi suốt ngày không nhìn thấy một vết chân thú rừng trên mặt tuyết, nói gì tới hươu Mai hoa. Giữa lúc không biết làm sao, chỉ đành đi theo công chúa Tô Phi Á.

Vi Tiểu Bảo lúc đầu còn lo lắng cho hoàng đế, còn nghĩ tới việc Ngô Tam Quế có tạo phản không, con nhãi A Kha xinh đẹp có ở Côn Minh không, Hồng giáo chủ và Phương Di đang ở đâu. Đi hơn một tháng trên đồng tuyết lớn thì ngay cả những ý nghĩ ấy cũng không còn vương vấn nữa, giữa chốn trời băng đất tuyết này, dường như đầu óc cũng đóng thành băng. May là y tính tình thoải mái, vô tư vô lự, có lúc ăn nói bậy bạ bằng tiếng La Sát với công chúa Tô Phi Á, có lúc bịa đặt khoác lác kể chuyện cho Song Nhi, nên cũng không tịch mịch lắm.

Một hôm tới ngoài thành Mạc Tư Khoa, lúc ấy đã tháng tư, khí trời ấm dần, băng tuyết đã tan.

Chỉ thấy tòa thành Mạc Tư Khoa này tường thành tuy dày nặng kiên cố, nhưng xây dựng mười phần thô vụng, xa xa chỉ thấy nhà cửa trong thành cũng chỉ dơ bần vụng về, đừng nói không thể sánh với những thành thị lớn như Bắc Kinh, Dương Châu, mà so với những thành thị nhỏ ở Trung Thổ cũng không bằng. Chỉ có vài ngôi giáo đường nóc tròn chóp nhọn là còn to lớn. Vi Tiểu Bảo vừa nhìn thấy, lập tức coi thường nước La Sát “Mạc Tư Khoa rắm chó, có ra gì đâu? Đem tới Trung Quốc bọn ta thì chỗ này chỉ để chăn bò nuôi heo. Thế mà công chúa dọc đường cứ khoe khoang Mạc Tư Khoa phồn hoa”.

Lúc còn cách Mạc Tư Khoa vài mươi dặm, đội hộ vệ của công chúa phi ngựa vào thành báo tin. Chỉ nghe tiếng tù và vang lên, một đội quân hỏa thương trong thành phóng ngựa ra. Người La Sát tính thích xâm chiếm, vì vậy đất nước rộng lớn, từ đông qua tây cách nhau tới vài vạn dặm, chủng tộc phức tạp. Quân đội tinh nhuệ trong nước thì một là kỵ binh Ca Tát Khắc, đông chinh tây chiến, đánh thành cướp đất, đàn áp nhân dân các tộc người khác, một là Hỏa thương doanh, hỏa khí rất lợi hại, là thân binh của Sa hoàng, bảo vệ kinh sư.

Quân hỏa thương phi ngựa tới gần, Tô Phi Á giật nảy mình, chỉ thấy trên đầu quan binh người nào cũng có cắm một chiếc lông đen, trên hỏa thương cột một mảnh vải đen, đó là dấu hiệu trong nước có đại tang, vội thúc ngựa lên trước, cao giọng hỏi “Xảy ra chuyện gì?”

Đội trưởng đội hỏa thương lật người nhảy xuống ngựa, bước lên khom lưng nói “Bẩm công chúa, hoàng thượng đội ơn Chúa gọi về, đã rời bỏ đất nước nhân dân, lên thiên đường rồi”.

Tô Phi Á trong lòng đau đớn, nước mắt ròng ròng, hỏi “Chuyện ấy xảy ra lúc nào?”.

Viên Đội trưởng nói “Nếu công chúa về sớm bốn ngày thì có thể vĩnh biệt hoàng thượng”.

Tô Phi Á tuy đã biết em mình thân thể hư nhược, không thể sống lâu, nhưng chợt nghe tin dữ cũng không khỏi đau xót, nằm phục xuống yên ngựa khóc lớn.

Vi Tiểu Bảo thấy công chúa đột nhiên khóc lớn, vừa hỏi người phiên dịch, biết là hoàng đế nước La Sát đã chết, trong lòng vui mừng “Hoàng đế nước La Sát tiên phúc không hưởng, trong nước thế nào cũng phải một phen rối loạn, muốn sai quân tới đánh Trung Quốc cũng không dễ dàng gì”.

Bọn Tô Phi Á theo viên Đội trưởng vào thành, đang định vào cung. Viên Đội trưởng nói “Hoàng thái hậu có dặn, mời công chúa ra Lạp cung ngoài thành nghỉ ngơi”.

Tô Phi Á vừa sợ vừa giận, quát “Cái gì mà hoàng thái hậu? Hoàng thái hậu quản được ta à?”.

Viên Đội trưởng vung tay trái một cái, quân hỏa thương nhấc súng lên nhắm vào đội thị vệ của công chúa, buộc họ buông hết võ khí rồi xuống ngựa.

Công chúa tức giận nói “Các ngươi muốn tạo phản à?”.

Viên Đội trưởng nói “Hoàng thái hậu sợ sau khi về kinh công chúa sẽ không tuân lệnh tân quân, nên sai tiểu tướng bảo vệ công chúa”.

Tô Phi Á mặt đỏ bừng, tức giận nói “Tân quân à? Tân quân là ai?”.

Viên Đội trưởng nói “Tân quân là Bỉ Đắc đệ nhất bệ hạ”.

Tô Phi Á ngẩng đầu lên cười nói “Bỉ Đắc à? Bỉ Đắc là một đứa nhỏ mười tuổi, biết cái gì mà làm Sa hoàng? Ngươi nói hoàng thái hậu gì đó, là Na Đạt Lệ Á phải không?”.

Viên Đội trưởng nói “Đúng thể”.

Sa hoàng A Lai Khắc Tu Tư Mễ Hải Lạc Duy Văn cha Tô Phi Á cưới hai hoàng hậu. Hoàng hậu thứ nhất có nhiều con, Sa hoàng Tây Áo Đồ đệ tam và công chúa Tô Phi Á đều do bà sinh ra, ngoài ra còn một người em nữa là Y Phàm, hoàng hậu thứ hai Na Đạt Lệ Á nhỏ tuổi hơn nhiều, chỉ sinh được một con trai, tức là Bỉ Đắc.

Tô Phi Á nói “Ngươi đưa ta vào cung, ta gặp Na Đạt Lệ Á nói chuyện đạo lý. Y Phàm em ta lớn tuổi hơn Bỉ Đắc, tại sao không lập làm Sa hoàng? Các đại thần trong triều thế nào? Mọi người đều không ai biết đạo lý sao?”.

Viên Đội trưởng nói “Tiểu tướng chỉ vâng lệnh hoàng thái hậu và Sa hoàng, xin công chúa đừng trách”.

Nói xong kéo công chúa Tô Phi Á lên ngựa, rẽ qua hướng đông. Tô Phi Á tức giận không sao nén được, trên đời này có ai dám vô lễ với nàng thế này, nhấc roi ngựa lên, đánh túi bụi vào viên Đội trưởng. Viên Đội trưởng mỉm cười tránh ra, tung người nhảy lên ngựa, dắt quân sĩ xúm xít quanh công chúa, cả Vi Tiểu Bảo và Song Nhi, đều đưa cả tới Lạp cung ở ngoài thành. Đội hỏa thương bố trí canh gác bảo vệ ngoài cung, ai cũng không được ra.

Công chúa Tô Phi Á tức giận như điên cuồng, đập phá tan nát đồ vật trong phòng ngủ. Nhà bếp ở Lạp cung theo bữa mang trà rượu thức ăn lên, cũng đều bị Tô Phi Á đập phá ném ra ngoài.

Như thế vài ngày, thấy việc canh phòng ngoài Lạp cung vẫn không hề lỏng lẻo, Tô Phi Á gọi viên Đội trưởng tới, hỏi y định nhốt mình đến bao giờ. Viên Đội trưởng nói “Hoàng hậu phân phó, mời công chúa nghỉ ngơi ở đây, đợi đến lúc Bỉ Đắc đệ nhất bệ hạ ăn mừng năm mươi năm ngày lên ngôi sẽ thả công chúa ra, tham gia khánh điển”.

Tô Phi Á cả giận nói “Ngươi nói gì? Bỉ Đắc ăn mừng năm mươi năm ngày lên ngôi, há không phải định giam ta ở đây năm mươi năm à?”.

Viên Đội trưởng mỉm cười nói “Năm nay tiểu tướng bốn mươi tuổi, chắc không thể hầu công chúa bốn mươi năm. Qua mươi mười lăm năm nữa, nhất định sẽ có Đội trưởng trẻ tuổi tới thay thế”.

Tô Phi Á nghĩ tới việc bị giam ở đây năm mươi năm, lập tức không lạnh mà run, gượng cười nói “Ngươi lại đây, Đội trưởng, để ta xem ngươi có đẹp trai không”, định lấy sắc đẹp dụ dỗ, cho viên Đội trưởng lạy phục dưới gấu quần, mờ mờ mịt mịt thả mình ra.

Viên Đội trưởng khom lưng thật thấp một cái, lui lại một bước, nói “Xin công chúa tha tội. Hoàng thái hậu có chỉ: Trong quân hỏa thương nếu có ai chạm vào một ngón tay của công chúa sẽ bị chém đầu ngay lập tức. Chém Đội trưởng thì Phó Đội trưởng lên thay, chém Phó Đội trưởng thì Tiểu Đội trưởng tiểu đội thứ nhất lên thay. Mọi người muốn thăng quan, nên giám thị nhau rất chặt chẽ”.

Nguyên là hoàng thái hậu vốn biết Tô Phi Á xinh đẹp lẳng lơ, nếu không có quy định này chỉ e giam nàng không được.

Viên Đội trưởng đi ra rồi, Tô Phi Á không có cách nào, chỉ đành nằm phục xuống giường khóc lớn, không ngớt lời chửi mắng hoàng thái hậu.

Vi Tiểu Bảo ở trong Lạp cung nhàn rỗi nhiều ngày, thấy công chúa ngày nào cũng nổi giận, quân hỏa thương canh giữ cũng mười phần thô bạo vô lễ, nghĩ thầm nơi ma quỷ quả nhiên có phong khí ma quỷ, bàn bạc với Song Nhi mấy lần, rốt lại cảm thấy trốn ra khỏi Lạp cung thì có thể được, nhưng muốn về Trung Quốc thì quả là trên cái khó chồng thêm cái khó. Nếu không có ai dẫn đường, nhất định sẽ lạc trên thảo nguyên mênh mông. Đừng nói phải cưỡi ngựa đi xe suốt bốn năm tháng mới về tới Bắc Kinh, mà có quá nửa là chỉ đi được bốn năm ngày đã không nhận ra được phương hướng, không biết đông tây nam bắc gì nữa. Hai người không biết làm sao, Vi Tiểu Bảo chỉ đành ăn nói bậy bạ, trêu chọc Song Nhi để tạm giải sầu.

Hôm ấy đang nói chuyện Đường tăng dẫn Tôn Ngộ Không, Sa hòa thượng, Trư Bát Giới qua Tây Thiên lấy kinh. Vi Tiểu Bảo nói “Ta đánh cuộc với cô, Đường tăng qua Tây Thiên nhất định không xa bằng Mạc Tư Khoa. Cho nên so với Đường tăng thì ta còn lợi hại hơn nhiều. Nếu cô không tin thì đánh cuộc gì nào?”.

Song Nhi không có máu cờ bạc, nói “Tướng công nói lợi hại hơn Đường tăng thì là lợi hại hơn Đường tăng, tôi không đánh cuộc đâu. Tôi cũng không lợi hại hơn Trư Bát Giới”, nói xong bĩu môi cười một tiếng. Chợt nghe bên phía phòng công chúa lại có một tràng tiếng ném đồ vật, đập giường, giẫm chân khóc lóc.

Vi Tiểu Bảo thở dài một tiếng, nói “Để ta đi khuyên, cứ la thét khóc lóc mãi thế này thì làm được gì?”.

Rồi đi vào phòng công chúa, nói “Công chúa, cô đừng khóc. Ta kể một chuyện vui cho cô nghe”.

Tô Phi Á nằm phục trên giường, hai chân đập rầm rầm, khóc nói “Ta không nghe, ta không nghe. Ta muốn Sa lý trát xuống địa ngục, muốn Sa lý trát Na Đạt Lệ Á xuống địa ngục”.

Vi Tiểu Bảo không hiểu “Sa lý trát” là gì, hỏi ra mới biết đó là “Mẹ Sa hoàng”, lập tức vô cùng vui vẻ, nói “Ta cứ tưởng Sa lý trát là người xấu nào, té ra là hoàng thái hậu. Ta nói với cô nhé, Sa lý trát ở Trung Quốc gọi là con đĩ già, cũng là người rất xấu xa, về sau ta nghĩ ra cách đuổi thị ra khỏi hoàng cung. Hoàng đế mười phần vui vẻ, bèn phong ta làm quan lớn Trung Quốc”.

Tô Phi Á cả mừng, lật người ngồi dậy, hỏi “Ngươi dùng cách gì vậy?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Ta đuổi được con đĩ già chỉ vì thị là thái hậu giả. Con đĩ già La Sát các ngươi lại là Sa lý trát hàng thật giá đúng, cách của ta tự nhiên không dùng được”.

Bèn nói “Cách của ta là thông đồng với tiểu hoàng đế, đối phó với Sa lý trát Trung Quốc”.

Tô Phi Á cau mày nói “Bỉ Đắc rất thương mẹ y, sẽ không nghe lời ta chống lại Sa lý trát. Trừ phi... trừ phi...”, kế lắc lắc đầu, từ trên giường bước xuống, để chân trần đi đi lại lại trên tấm thảm lót sàn nhà, cắn cắn môi suy nghĩ.

Vi Tiểu Bảo nói “Trung Quốc bọn ta từng có một nữ hoàng đế, gọi là Võ Tắc Thiên. Nữ hoàng đế này lấy rất nhiều hoàng hậu đàn ông, vợ đàn ông, vô cùng khoái hoạt. Công chúa này, ta thấy cô cũng không kém gì bà ta, chẳng bằng tự mình lên làm nữ Sa hoàng đi”.

Tô Phi Á trong lòng rúng động, chuyện này trước nay nàng chưa từng nghĩ tới, nước La Sát trước nay chưa từng có nữ Sa hoàng, nàng vẫn cho rằng phụ nữ không thể làm Sa hoàng. Nhưng Trung Quốc đã có nữ hoàng đế, thì nước La Sát tại sao không thể có nữ Sa hoàng?

Nàng sau khi bị giam trong Lạp cung, sợ hãi tức giận, trong đầu không ngừng tính toán nhưng chỉ là về việc làm sao để trốn ra khỏi cung, cho dù trở lại thành Nhã Khắc Tát ở phương đông ở cùng Tổng đốc Cao Lý Tân cũng tốt hơn bị hoàng thái hậu giam cầm rất nhiều, lúc ấy chợt nghe Vi Tiểu Bảo nói chuyện “Nữ Sa hoàng”, trước mắt đột nhiên xuất hiện một cõi trời đất mới. Nàng quay người lại, mắt sáng lên, hai tay chụp vào vai Vi Tiểu Bảo, hôn khẽ lên má y một cái, mỉm cười nói “Nếu ta làm Nữ Sa hoàng thì sẽ phong ngươi làm hoàng hậu”.

Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, nghĩ thầm “Chuyện này thì ngàn vạn lần không được”, vội nói “Ta, người Trung Quốc, không làm được nam hoàng hậu của nước La Sát, cô phong ta làm quan lớn thôi”.

Tô Phi Á nói “Ngươi vừa làm hoàng hậu vừa làm quan lớn”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Trước mắt không biết có giữ được tính mạng không mà còn lo chuyện khoái hoạt, phong ta vừa làm hoàng hậu vừa làm quan lớn”.

Tô Phi Á nói “Ngươi mau nghĩ cách cho ta, làm sao để ta làm Nữ Sa hoàng đi”.

Vi Tiểu Bảo cau cau mày, nói tới chuyện quân quốc đại sự thì kiến thức của y quả thật rất tầm thường, cố nhiên so với Khang Hy thì kém rất xa, cũng kém xa những người như Trần Cận Nam, Sách Ngạch Đồ, Ngô Tam Quế. Y nói “Công chúa, chuyện này rất khó, ta không nghĩ được đâu. Ta sẽ lập tức về Bắc Kinh hỏi tiểu hoàng đế của bọn ta để y nghĩ cho chủ ý, sau đó ta sẽ dắt nhiều người có bản lĩnh trở lại, bắt con đĩ già Sa lý trát La Sát, bắt luôn cả tiểu Sa hoàng Bỉ Đắc, vậy thì đại công cáo thành”.

Y nói tới bốn chữ “Đại công cáo thành”, nhịn không được ôm công chúa Tô Phi Á, hôn nàng một cái.

Tô Phi Á ồ một tiếng, nói “Không được, không được! Ngươi trở về Bắc Kinh rồi quay lại Mạc Tư Khoa thì mất cả năm trời, ta đã chết rồi, đã lên thiên đường rồi”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm câu ấy cũng không sai, thở dài một tiếng “Công chúa xinh đẹp lên thiên đường, quan lớn trẻ con Trung Quốc, cũng lên thiên đường”.

Tô Phi Á khẽ xô y một cái, nói “Trẻ con Trung Quốc rất giỏi nói chuyện lừa người, làm người ta ưa thích, vô dụng, vỗ... Vỗ mông bò, thổi da ngựa”.

Vi Tiểu Bảo nghe nàng nói ngược câu “Vỗ mông ngựa, thổi da bò”, bất giác hô hô cười rộ, kế thấy trên mặt nàng lộ vẻ khinh bỉ, rõ ràng là coi thường mình, ngấm ngầm tức giận, nghĩ thầm “Có cách nào cho cô ta làm Nữ Sa hoàng? Không biết Nữ hoàng đế Võ Tắc Thiên làm thế nào nhỉ? Chúng ta không ngại dập lại một bản in ở nước La Sát, nhưng tiếc là cách Bắc Kinh quá xa, không thể hỏi tiểu hoàng đế hoặc Sách đại ca”.

Học vấn của Vi Tiểu Bảo một là nhờ nghe kể chuyện, hai là nhờ xem hát, từ sau khi làm quan lớn thì không nghe kể chuyện thường nữa, hát thì xem không ít, nhưng Võ Tắc Thiên làm sao làm được Nữ hoàng đế thì chuyện này lại chưa từng nghe kể chuyện, chưa xem hát.

Y nhìn ra cửa sổ ngơ ngẩn xuất thần, rất nhiều cố sự nghe kể chuyện và xem hát hiện ra trong lòng “Nữ hoàng đế thì không biết, còn nam hoàng đế thì làm sao làm được nhỉ? Chu Nguyên Chương là đánh nhau mà có được thiên hạ, thủ hạ có các đại tướng Từ Đạt, Thường Ngộ Xuân, Hồ Đại Hải, Mộc Anh...”, đó đều là chuyện trong Đại Minh Anh liệt truyện, lại nghĩ “Lý Tự Thành đem quân đánh Bắc Kinh, hoàng đế Sùng Trinh cha sư phụ mình bị thắt cổ chết, Lý Tự Thành bèn làm hoàng đế. Quân Thanh đánh đuổi Lý Tự Thành, Thuận Trị Lão hoàng gia bèn làm hoàng đế. Ngô Tam Quế muốn làm hoàng đế, liền khởi binh tạo phản. Xem ra bất kể là ai muốn làm hoàng đế cũng đều phải đem quân đánh nhau một trận, đánh cho cát bay đá chạy, máu chảy thành sông, thây chất như núi”.

Vừa nghĩ tới việc đánh nhau, lại lập tức cảm thấy sợ hãi, nghĩ “Bọn mình bị nhốt ở đây, thì có quân gì, còn đánh trận gì? Nếu không đánh nhau thì có làm được hoàng đế không?”.

Y đối với lịch sử Trung Quốc thì hiểu biết cực kỳ có hạn, chỉ biết không đánh nhau mà làm hoàng đế chỉ có một mình hoàng đế Khang Hy, đây là Lão hoàng gia xuất gia nhường ngôi lại cho y, cách này đương nhiên không thể làm được. Lại nghĩ trong rất nhiều vở hát từng xem có một vở Trảm hoàng bào, hoàng đế nhà Tống Triệu Khuông Dẫn giết đại tướng Trịnh n, vợ y khởi binh trả thù cho chồng. Triệu Khuông Dẫn đánh không lại, chỉ còn cách nài nỉ, cởi hoàng bào ra cho bà ta một đao chém thành hai đoạn, kể như thế mạng cho hoàng đế, để Trịnh phu nhân hả giận, hoàng đế thật là để lòi cái dở rất lớn. Có một vở Lộc Đài hận, Trụ vương vô đạo, Khương Thái công giúp Chu Vũ vương khởi binh, bức Trụ vương phải lên Lộc Đài tự thiêu, Chu Vũ vương làm hoàng đế (Vi Tiểu Bảo tự nhiên không biết lúc ấy vẫn chưa có hoàng đế). Thằng đại gian thần mặt trắng Tào Tháo làm thế nào để lên ngôi hoàng đế nhỉ? Có một vở là Tiêu dao tân, Tào Tháo mang quân bức tử vua Hán gì đó đế, tự mình làm hoàng đế, đại tướng thủ hạ của y có Trương gì đó, Hứa gì đó, đều rất lợi hại (Vi Tiểu Bảo nhớ lầm, Tào Tháo chưa từng làm hoàng đế). Lưu Bị làm sao làm được hoàng đế nhỉ? Không biết nữa, nhất định là do Quan Công, Trương Phi, Triệu Vân đánh nhau giúp cho y.

Nói tóm lại muốn làm hoàng đế thì không đánh nhau không xong. Cho dù làm được hoàng đế mà đánh không lại người ta, thì ngôi hoàng đế cũng đành để người ta cướp mất, cho dù không bị cướp thì cũng gặp đủ chuyện rủi ro. Tiên sinh kể chuyện kể hồi Lâm Giáo đầu nổi giận giết Vương Luân trong Thủy hử truyện, Triều Cái muốn làm thủ lĩnh cường đạo bèn thông đồng với Lâm Xung giết chết Vương Luân nguyên là thủ lĩnh Lương Sơn Bạc. Đủ thấy cho dù là làm thủ lĩnh cường đạo cũng phải đánh nhau.

Tô Phi Á thấy y nghiến răng nghiến lợi, nắm chặt nắm tay, ra thế đánh gió, cười nói “Ngươi làm gì thế?”.

Vi Tiểu Bảo ngẩn ra, kế đó sực tỉnh, nói “Muốn làm hoàng đế, nhất định phải đánh nhau”, Tô Phi Á ngẩn ra, hỏi “Đánh nhau à? Đánh nhau với ai?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tự nhiên là đánh nhau với con đĩ già La Sát”.

Tô Phi Á nghe y nói mấy lần “Con đĩ già La Sát”, không biết ba chữ “Con đĩ già” có nghĩa là gì, đang định hỏi, đột nhiên cửa phòng mở ra, viên Đội trưởng quân hỏa thương bước vào, nắm ngực Vi Tiểu Bảo, ky lý cô lô nói một tràng, xách y ra ngoài, lại đá mạnh vào mông y một đá.

Viên Đội trưởng hô hô cười rộ, lại đá y phát nữa. Vi Tiểu Bảo cả giận, đột nhiên vọt lên, lộn người một vòng, đã cưỡi lên cổ viên Đội trưởng, chính là chiêu Địch Thanh hàng long trong ba chiêu cứu mạng mà Hồng giáo chủ dạy cho trước kia. Chiêu này y chưa luyện thành thục, nếu dùng để đối phó với cao thủ võ học thì rất không được, nhưng viên Đội trưởng La Sát này làm sao biết được võ công Trung Thổ? Vi Tiểu Bảo tuy tung người lật người rất vụng về, mà vẫn đắc thủ, hai ngón trỏ ấn vào hai mắt y, quát “Không được động đậy! Con mắt, chết đấy!”.

Y không biết nói câu “Không được động đậy, nếu không sẽ móc mắt ngươi” bằng tiếng La Sát thế nào, đành chỉ nói “Con mắt, chết đấy!”.

Viên Đội trưởng cũng không phải tối dạ, hiểu được rõ ràng, trong lúc hoảng sợ, lập tức không dám động đậy. Vi Tiểu Bảo tay phải kéo tai phải y, quát “Đi!”.

Rồi như cưỡi ngựa, cưỡi y trở vào phòng công chúa, quát “Đóng cửa! Súng, lấy ra!”.

Tô Phi Á vừa sợ vừa mừng, vội vàng đóng cửa lại, rút khẩu đoản thương trong người viên Đội trưởng ra chĩa vào lưng y. Vi Tiểu Bảo từ trên vai y nhảy xuống, cởi thắt lưng của y ra trói hai chân y lại, lại cởi quần y trói quặt hai tay y ra sau lưng. Viên Đội trưởng vừa bị cởi thắt lưng, quần đã lập tức tụt xuống, lộ ra nửa người dưới trần truồng. Tô Phi Á và Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ. Viên Đội trưởng đỏ bừng mặt, nghiến chặt răng, vô cùng căm tức.

Cửa phòng nhè nhẹ mở ra, Song Nhi thò đầu vào hỏi “Tướng công, không có chuyện gì chứ?”.

Vi Tiểu Bảo vẫy gọi nàng vào, đóng cửa phòng lại. Song Nhi nhìn thấy tình trạng thảm hại của viên Đội trưởng, vừa buồn cười vừa kinh ngạc.

Tô Phi Á hỏi Vi Tiểu Bảo “Bắt giữ Đội trưởng để làm gì?”.

Vi Tiểu Bảo bắt được viên Đội trưởng, chỉ là nhất thời nổi giận chứ không nghĩ tới là để làm gì, nghe Tô Phi Á hỏi, linh cơ nhất động, nói “Bảo y mang quân tạo phản”.

Y không biết từ “Tạo phản” trong tiếng La Sát, bèn nói bằng tiếng Trung Quốc. Lại nói “Bảo y giết Sa lý trát, giết Sa hoàng, cô, làm nữ Sa hoàng”.

Tô Phi Á không biết ý nghĩa của từ “Tạo phản” nhưng câu “Giết Sa lý trát, giết Sa hoàng, cô, làm nữ Sa hoàng” thì hiểu, sau lúc sửng sốt, lập tức cả mừng, bèn quay qua ky lý cô lô với viên Đội trưởng một hồi.

Vi Tiểu Bảo nghe hai người nói tiếng La Sát, không biết là nói gì, chỉ thấy viên Đội trưởng không ngừng lắc đầu, đoán là y không ưng thuận, bèn quát “Y không nghe lời, giết đi”.

Rồi rút thanh chủy thủ trong ống giày ra, đưa lên mặt viên Đội trưởng kéo một cái, xoẹt một tiếng, lập tức cắt của y một mảng râu. Tô Phi Á cười nói “Đoản kiếm sắc thật”, viên Đội trưởng sợ tới mức mặt xám như tro, nghĩ thầm “Té ra thằng Man tử nhỏ này giấu đoản kiếm trong ống giày, thật là kỳ lạ, lúc ấy lại không lục soát được”.

Tô Phi Á hỏi y “Rốt lại ngươi có chịu đầu hàng không? Có ủng hộ ta làm nữ Sa hoàng không?”.

Viên Đội trưởng nói “Không phải ta không chịu ủng hộ công chúa, nhưng bộ hạ của ta quyết không chịu nghe lệnh, ở Mạc Tư Khoa có hai mươi doanh hỏa thương đội, bọn ta chỉ có một doanh, cho dù tạo phản cũng không đánh được mười chín doanh kia”.

Tô Phi Á nghe câu ấy thấy cũng có lý, lập tức giải thích cho Vi Tiểu Bảo, nhất thời cũng không nói rõ được, chỉ đành ra hiệu bằng tay, lúc nói tới hai mươi đội hỏa thương, mười ngón tay không đủ, chỉ đành cởi giày ra dùng cả mười ngón chân mới đủ để ra hiệu có hai mươi đội hỏa thương.

Vi Tiểu Bảo mau chóng hiểu rõ, nghĩ thầm chuyện này rất khó khăn, ngồi xuống ghế, vất vả suy nghĩ “Gã Đội trưởng này không chịu tạo phản, có giết y cũng vô dụng”.

Bèn nhìn Tô Phi Á nói “Đội trưởng không chịu thì bảo Phó Đội trưởng tạo phản”, Tô Phi Á nói “Phó Đội trưởng à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng, gọi Phó Đội trưởng vào đây”.

Tô Phi Á đẩy Đội trưởng ra cạnh cửa, chĩa hỏa thương vào lưng y, nói “Gọi Phó Đội trưởng vào đây! Nếu ngươi đánh động, ta sẽ lập tức nổ súng đấy”.

Viên Đội trưởng không biết làm sao, chỉ đành lớn tiếng kêu réo, gọi Phó Đội trưởng vào.

Qua một lúc, viên Phó Đội trưởng đẩy cửa bước vào. Song Nhi đã núp sau cánh cửa, viên Phó Đội trưởng vừa bước vào, nàng đã vươn tay xỉa vào lưng y mấy phát điểm trúng huyệt đạo khiến y không sao động đậy được nữa. Song Nhi mừng nói “Tướng công, huyệt đạo của bọn quỷ ngoại quốc té ra cũng thế, ta chỉ sợ huyệt đạo của họ có khác”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Người ngoại quốc cũng có mắt, có mũi, có tay chân như chúng ta, tự nhiên cũng có huyệt đạo” rồi rút thanh bội đao ở hông viên Phó Đội trưởng ra, nói với Tô Phi Á “Cô bảo y giết Đội trưởng rồi tạo phản, nếu y không chịu, thì bảo Tiểu Đội trưởng giết y”.

Tô Phi Á nghĩ thầm “Kế này rất hay”, bèn nói với viên Phó Đội trưởng “Ngươi giết Đội trưởng đi, rồi suất lãnh quân hỏa thương, làm Đội trưởng, theo lệnh ta. Nếu ngươi không chịu giết Đội trưởng, ta sẽ gọi Tiểu Đội trưởng giết ngươi và Đội trưởng, để Tiểu Đội trưởng làm Đội trưởng, ngươi có chịu giết y không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Song Nhi, cô giải khai huyệt đạo cho y, nhưng đừng giải khai huyệt đạo trên đùi”.

Song Nhi theo lời giải khai huyệt đạo cho y, đưa thanh bội đao vào tay y.

Tô Phi Á hỏi lần nữa. Viên Đội trưởng ngoác miệng chửi lớn, luôn mồm quát tháo. Viên Phó Đội trưởng lúc bình thời có hiềm khích với viên Đội trưởng, muốn y dấy quân tạo phản thì vốn là y không dám, nhưng nghe viên Đội trưởng chửi rất tàn tệ, lại nghĩ “Nếu mình không giết y thì Tiểu Đội trưởng tiểu đội thứ nhất muốn làm Đội trưởng cũng sẽ giết y, lại giết luôn cả mình”.

Lập tức nhấc bội đao lên, soạt một tiếng chém đứt đầu viên Đội trưởng.

Một đao ấy chém xuống, Tô Phi Á, Vi Tiểu Bảo, Song Nhi ba người đều đồng thanh khen hay, có điều Tô Phi Á kêu bằng tiếng La Sát “Kha ra sô”.

Vi Tiểu Bảo và Song Nhi thì tự nhiên là kêu bằng tiếng Trung Quốc.

Tô Phi Á kéo tay viên Phó Đội trưởng, luôn miệng khen y anh dũng trung nghĩa, lập tức thăng y làm Đội trưởng doanh hỏa thương, nói “Ngươi ngồi xuống, chúng ta bàn cho kỹ”.

Viên Phó Đội trưởng cau cau mày, chỉ Vi Tiểu Bảo và Song Nhi nói “Hai đứa nhỏ ngoại quốc này dùng ma thuật, nửa người dưới của ta không động đậy được”, Tô Phi Á nhìn Vi Tiểu Bảo nói “Xin ngươi, ma thuật, trừ đi”.

Song Nhi cười khẽ một tiếng, giải khai huyệt đạo nửa người dưới cho viên Phó Đội trưởng.

Tô Phi Á dặn viên Phó Đội trưởng “Ngươi đi gọi ba Tiểu Đội trưởng và ba Phó Tiểu Đội trưởng vào đây, ta bảo trẻ con Trung Quốc sử dụng ma thuật, cho bọn họ tay chân không động đậy được”, rồi nói lại với Vi Tiểu Bảo và Song Nhi.

Viên Phó Đội trưởng vâng lệnh đi ra, qua không bao lâu sáu tên Chánh Phó Tiểu Đội trưởng xếp hàng đứng ngoài cửa. Viên Phó Đội trưởng gọi từng người vào phòng, Song Nhi lại điểm vào huyệt Chí xá trên lưng và huyệt Hoàn khiêu trên đùi họ.

Tô Phi Á nói “Phó Đội trưởng quyết tâm ủng hộ ta là nữ Sa hoàng, chúng ta phải xuất quân đi giết Sa lý trát, các ngươi có tuân lệnh không?”.

Sáu tên Chánh Phó Tiểu Đội trưởng thấy xác Đội trưởng nằm dưới đất, đã biết là không hay, nghe Tô Phi Á nói thế lại càng tim đập thình thịch, ngớ mặt nhìn nhau, không ai dám lên tiếng.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Nhà Mãn Thanh tới chiếm giang sơn Trung Quốc, quân Thát Đát gây ra vụ Dương Châu thập nhật, giết người đốt nhà, cướp bóc hãm hiếp, lão hoàng gia từ đó trở thành hoàng đế. Con mẹ nó, mình bảo họ gây ra vụ Mạc Tư Khoa thập nhật, khua khoắng cho thiên hạ đại loạn, càng hỗn loạn càng hay. Hòa thượng che ô, vô pháp vô thiên! Nếu không như thế, thì làm sao làm được hoàng đế?”.

Rồi nói với Tô Phi Á “Cô bảo mọi người vào thành Mạc Tư Khoa đánh nhau, giết người, đốt nhà, ưng thuận cho họ làm tướng quân đại quan, có rất nhiều vàng bạc, mọi người tha hồ bắt gái đẹp về làm vợ!”.

Tô Phi Á nghĩ y thấy không sai, bèn nói với viên Phó Đội trưởng “Ngươi đi gọi tất cả quân hỏa thương tới đây, ta sẽ nói chuyện với họ”.

Sáu trăm tên quân hỏa thương tụ họp ở quảng trường trước Lạp cung. Phó Đội trưởng phái mười hai tên lính hỏa thương bước vào, khiêng sáu tên Chánh Phó Tiểu Đội trưởng bị điểm huyệt ra quảng trường.

Tô Phi Á đứng trên bậc đá, cao giọng nói “Quân hỏa thương, các ngươi đều là dũng sĩ của nước La Sát, đã lập nhiều công lớn cho đất nước. Nhưng tiền lương của các ngươi quá ít, các ngươi không có gái đẹp, không có tiền tiêu, rượu cũng không đủ uống, nhà cửa thì chật hẹp, rất không thoải mái. Trong thành Mạc Tư Khoa có rất nhiều người có tiền, họ có nhà cao cửa rộng, có rất nhiều tôi tớ, có rất nhiều gái đẹp mà các ngươi không có. Như vậy có công bằng không?”.

Quân hỏa thương vừa nghe thấy, đồng thanh kêu lớn “Không công bằng, không công bằng”.

Tô Phi Á nói “Những kẻ có tiền ấy vừa mập vừa ngu, ăn uống thì như heo, nếu tỷ võ với các ngươi liệu có đánh lại các ngươi không? Chẳng lẽ bọn phú ông ấy lại bắn súng giỏi hơn các ngươi à? Chẳng lẽ đao pháp của họ lại thắng được các ngươi à? Các ngươi có muốn lập công vì đất nước, vì Sa hoàng không?”.

Nàng nói một câu, đám quân hỏa thương lại lớn tiếng trả lời “Nhét”.

Vi Tiểu Bảo nghe mọi người một tiếng “nhét”, hai tiếng “nhét”, y biết trong tiếng La Sát có nghĩa là “Không”, nhưng không hiểu lời Tô Phi Á, chỉ cho rằng công chúa kích động quân hỏa thương tạo phản nhưng mọi người không chịu vâng lời, không kìm được lo lắng.

Tô Phi Á lại nói “Các ngươi đều xứng đáng làm tướng quân, làm phú ông, các ngươi ai cũng xứng đáng được thăng quan phát tài”.

Quân hỏa thương lớn tiếng reo hò. Có người hỏi “Công chúa Tô Phi Á, người có cách nào cho bọn ta thăng quan phát tài không?”.

Tô Phi Á nói “Các ngươi có muốn làm tướng quân không?”.

Quân hỏa thương la lớn “Muốn, muốn!”.

Tô Phi Á nói “Các ngươi có muốn có nhiều tiền bạc không?”.

Quân hỏa thương nói “Đương nhiên là muốn!”, Tô Phi Á lại hỏi “Các ngươi có muốn gái đẹp không?”, quân hỏa thương cười ầm, hô lớn “Muốn, muốn, muốn!”.

Tô Phi Á nói “Được! Mọi người các ngươi vào thành Mạc Tư Khoa, nói với quân hỏa thương trong mười chín doanh kia, là ta, công chúa Tô Phi Á ra lệnh, ta là nữ Sa hoàng, cả nước La Sát đều nghe lời ta. Ta cho phép các ngươi, mỗi một người lính hỏa thương được chọn một người có tiền, tỷ võ với con heo mập phú ông ấy, ai giết được y thì nhà cửa, tiền bạc, gái đẹp, xe ngựa, ngựa tốt, quần áo, đầy tớ, tỳ nữ, rượu ngon của y, cái gì cũng là của quân hỏa thương dũng cảm. Các ngươi có dũng khí không? Có phải là nam tử hán đại trượng phu không? Có dám giết người, cướp của, bắt đàn bà không?”.

Quân hỏa thương đồng thanh hô lớn “Dám, dám, dám! Giết người, cướp của, bắt đàn bà thì có gì mà không dám?”.

Tô Phi Á cả mừng, kêu lên “Vậy thì rất tốt, ta chỉ e các ngươi nhút nhát không dám làm chuyện lớn, mau mang rượu Phục đặc gia tới đây. Nào, các ngươi xuống hầm lấy tất cả rượu Phục đặc gia ngon lên đây”.

Dưới hầm trong Lạp cung của Sa hoàng có rượu ngon mấy mươi năm, vô cùng quý báu, nguyên chuyên dành cho Sa hoàng, hoàng hậu, công chúa, hoàng tử và vương công đại thần dùng, chứ bọn quân hỏa thương làm sao được nếm một hớp? Tô Phi Á vừa ra lệnh, quân sĩ reo hò ầm ầm, lập tức có mấy mươi người chạy đi lấy rượu.

Trong khoảnh khắc, quân sĩ trên quảng trường đập cổ từng bình từng bình rượu Phục đặc gia, tranh nhau uống thỏa thuê, vui vẻ reo ầm lên “Tô Phi Á, nữ Sa hoàng, hua ra, hua ra! Tô Phi Á, nữ Sa hoàng, hua ra, hua ra, hua ra!”

Trong tiếng La Sát, “Hua ra” có nghĩa như “Vạn tuế”, Vi Tiểu Bảo tuy không hiểu, nhưng thấy quân sĩ reo hò uống rượu, không ngừng hô lớn “Tô Phi Á, nữ Sa hoàng, hua ra!”, đoán là họ nhiệt thành suy tôn. Y kéo kéo tay áo Tô Phi Á, nói “Bảo họ, mười hai tên Tiểu Đội trưởng, giết đi, thì không lùi lại được nữa”.

Tô Phi Á gật đầu lia lịa, lớn tiếng nói “Các dũng sĩ can đảm khỏe mạnh của nước La Sát, mọi người nghe đây: Ta sai các ngươi đi giết bọn phú ông, cướp tiền, cướp đàn bà, nhưng Sa lý trát không cho, phái bọn khốn này tới, muốn trị tội các ngươi”, nói xong chỉ vào sáu viên Chánh Phó Tiểu Đội trưởng một cái.

Lúc ấy lập tức có hơn mười tên quân hỏa thương rút bội đao ra quát lớn “Giết chết bọn khốn nạn!”.

Mười mấy thanh trường đao chém tới, lập tức giết chết sáu viên Chánh Phó Tiểu Đội trưởng. Người La Sát bản tính rất thô lỗ, sau khi uống rượu Phục đặc gia, toàn thân như phát lửa, nhìn thấy sáu tên Tiểu Đội trưởng máu thịt đầm đìa, càng không thể kìm chế, kêu lớn “Giết bọn khốn đi, cướp tiền, cướp đàn bà đi!”.

Tô Phi Á nói “Các người vào nói với quân hỏa thương mười chín doanh trong thành Mạc Tư Khoa, mọi người cùng làm, tên Đội trưởng nào không chịu, lập tức giết đi. Có quý tộc, tướng quân, đại thần nào không chịu, lập tức giết đi, lấy tất cả vàng bạc của cải, gái đẹp trong nhà y mà chia nhau. Nhà cửa của bọn khốn ấy, thì phóng hỏa đốt đi”.

Đám quân sĩ lớn tiếng reo hò, nhao nhao đeo đao khoác súng, dắt ngựa ra nhảy lên. Qua một lúc, liền nghe tiếng vó ngựa dồn dập phóng về phía thành Mạc Tư Khoa.

Tô Phi Á nói với viên Phó Đội trưởng “Ngươi cũng đi cướp đi, còn khách khí gì nữa? Quan trọng nhất là không nên xung đột với quân hỏa thương trong doanh khác, mà mọi người hãy cùng cướp bóc. Ngươi mang người xông vào cung Khắc Lý Mụ Lâm, bắt Sa lý trát và Bỉ Đắc. Tất cả vàng bạc châu báu, cung nữ xinh đẹp trong cung, bảo mọi người cứ cướp sạch đi, đều là của ta ban thưởng cho các ngươi đấy”.

Viên Phó Đội trưởng cả mừng, vâng lệnh lên ngựa đi.

Tô Phi Á thở phào một hơi, chỉ thấy toàn thân không còn chút sức lực nào, ngồi xuống bậc thềm đá, nói “Mệt quá!”.

Vi Tiểu Bảo nói “Để ta đỡ cô vào trong nghỉ ngơi”.

Tô Phi Á lắc lắc đầu, qua một lúc, nói “Chúng ta lên vọng lâu nhìn xem”.

Tòa Lạp cung này đều xây dựng bằng đá tảng, ngôi vọng lâu cao tám chín trượng, nguyên là dùng để quan sát địch tình. Trước khi nước La Sát lập quốc vốn là đại công quốc Mạc Tư Khoa, đại công tước Mạc Tư Khoa đánh dẹp quần hùng, tự lập làm Sa hoàng. Sa hoàng triều trước sợ lúc ra ngoài đi săn bị kẻ thù thừa cơ đánh úp, vì thế xây dựng Lạp cung ngoài thành Mạc Tư Khoa, để đề phòng lúc bất ngờ lâm địch thì đóng giữ ở đó để chờ cứu viện.

Tô Phi Á dắt Vi Tiểu Bảo và Song Nhi lên vọng lâu, nhìn ra bốn phía, thấy trong thành Mạc Tư Khoa thấp thoáng có ánh đèn lửa trong đêm tối mười phần yên tĩnh. Tô Phi Á cảm thấy lo lắng, nói “Tại sao không đánh nhau? Họ sợ à?”, Vi Tiểu Bảo không biết tính cách của quân La Sát, không biết có phải là ra trận lùi lại không, chỉ an ủi nàng “Họ không sợ đâu, họ không sợ đâu”.

Tô Phi Á lại hỏi “Tại sao ngươi bảo quân sĩ giết người, cướp tiền, cướp đàn bà, lại có thể giết Sa lý trát, giết Bỉ Đắc?”.

Vi Tiểu Bảo mỉm cười nói “Người Trung Quốc trước nay đều như thế”.

Y nghĩ tới năm xưa trong thành Dương Châu, nghe những người lớn tuổi nói tới tình hình quân Mãn Châu hạ thành.

Sau khi quân Thanh vào cửa quan, bị người Hán ở vùng Giang Tô kháng cự mãnh liệt, nhất là thành Dương Châu cố thủ không sao hạ được. Tường soái quân Thanh bèn ưng thuận cho quân sĩ sau khi hạ được thành sẽ được tha hồ gian dâm cướp bóc mười ngày. Vụ Dương Châu thập nhật ấy quả thật là vô cùng thảm khốc. Vi Tiểu Bảo từ nhỏ sinh trưởng ở Dương Châu, chuyện quân Thanh hạ thành không được thế nào, chủ soái ưng thuận cho bộ tốt cướp bóc hãm hiếp thế nào, quân Thanh hăng hái tấn công thế nào, những chuyện ấy từ lúc nhỏ đã nghe rất nhiều, về sau ở Bắc Kinh lại nghe người ta nói năm xưa bộ hạ của Lý Tự Thành cướp bóc hãm hiếp trong thành Bắc Kinh thế nào, Trương Hiến Trung lại ưng thuận cho bộ hạ trước là sau khi thành bị hạ được cướp bóc ba ngày thế nào. Xem ra muốn tạo phản thành công thì phải làm cho thiên hạ đại loạn, muốn thiên hạ đại loạn thì phải cho quân sĩ hãm hiếp cướp bóc, vì thế thấy quân hỏa thương không dám tạo phản, y tự nhiên nói ra mấy chữ “Cướp tiền, cướp đàn bà”.

Quả nhiên quân La Sát cũng giống hệt như quân Trung Quốc, bí quyết năm chữ ấy ứng nghiệm như thần.

Qua hồi lâu, trong đêm tối chợt thấy trong thành Mạc Tư Khoa bốc lên một vầng sáng lớn.

Tô Phi Á cả mừng kêu lên “Động thủ rồi!”, rồi ôm chặt Vi Tiểu Bảo vừa hôn hít vừa nhảy nhót.

Vi Tiểu Bảo mừng rỡ nói “Họ phóng hỏa rồi, như thế là được. Giết người đốt nhà, nhất định là phải làm cùng lúc”.

Qua không bao lâu, chỉ thấy trong thành Mạc Tư Khoa lửa bốc bốn bề, phía đông một đám khói đen, phía tây một quầng lửa sáng. Tô Phi Á vỗ tay kêu lên “Mọi người đang giết người đốt nhà. Tiểu Bảo, ngươi thật thông minh, nghĩ ra kế sách rất hay”.

Vi Tiểu Bảo cười khẽ một tiếng, nghĩ thầm “Nói tới chuyện giết người đốt nhà, tạo phản tác loạn thì bản lĩnh của người Trung Quốc bọn ta còn cao hơn người La Sát các ngươi một trăm lần. Kế sách này có gì là lạ? Bọn ta trước nay đều như thế cả”.

Tô Phi Á nói “Ngươi bảo mọi người giết Chánh Đội trưởng, giết Tiểu Đội trưởng, mọi người chỉ còn cách làm luôn một mạch thôi, có muốn quay đầu cũng không được nữa. Trẻ con, rất thông minh, quan lớn Trung Quốc, rất tài giỏi”, Vi Tiểu Bảo nói “Cái này gọi là làm đầu danh trạng”.

Tô Phi Á nói “Cái gì, bãi mệnh thượng à?”.

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ nói “Đúng, bỏ hết tính mạng, liều mạng xông lên”, trong lòng chửi thầm người La Sát không có học vấn.

Bọn lục lâm người Trung Quốc làm cướp, lúc nhập bọn, tên thủ lĩnh ắt sai người huynh đệ mới đi gây một vụ án, giết chết một người. Người ấy sau khi phạm tội lớn giết người sẽ không ra đầu thú tố giác nữa. Lâm Xung trong Thủy hử truyện lên Lương Sơn Bạc nhập bọn, Vương Luân bảo y đi giết người gây án, làm một cái đầu danh trạng. Vi Tiểu Bảo nghe kể chuyện rất nhiều, hiểu rõ quy củ ấy, nghĩ thầm “Phép tắc của người Trung Quốc mình bọn quỷ La Sát một khiếu cũng không thông, xem ra người La Sát tuy hung dữ ngang ngạnh nhưng cũng không khó đối phó”.

Tô Phi Á thấy lửa trong thành Mạc Tư Khoa càng lúc càng lớn, lan ra bốn phía, lại cảm thấy lo lắng, không biết sau khi quân La Sát giết chóc bừa bãi thì sẽ trở thành quang cảnh thế nào, bèn hỏi Vi Tiểu Bảo “Giết người đốt nhà, cướp tiền cướp đàn bà, sau đó, thế nào?”.

Vi Tiểu Bảo ngẩn ra, y chỉ biết muốn tạo phản thì phải dung túng cho quân sĩ giết người đốt nhà, cướp tiền cướp đàn bà, còn sau đó thế nào thì không biết, đánh nói “Chuyện đó à? Cướp đủ rồi, không cướp nữa. Giết đủ rồi, không giết nữa”.

Tô Phi Á nhướng mày, nghĩ đó không phải là biện pháp, nhưng nhất thời cũng không biết có kế sách gì.

Ba người nhìn một lúc rồi trở vào tẩm cung để chờ tin tức.

Sáng sớm hôm sau, viên Phó Đội trưởng quân hỏa thương mang một tiểu đội người ngựa tới Lạp cung báo cáo với Tô Phi Á: Đêm qua quân sĩ trong hai mươi doanh hỏa thương vâng lệnh nữ Sa hoàng, đã cướp bóc suốt đêm, cướp được không biết bao nhiêu vàng bạc gái đẹp, đã giết chết Sa lý trát Na Đạt Lệ Á rồi.

Tô Phi Á cả mừng, nhảy bật dậy kêu lên “Giết chết Na Đạt Lệ Á rồi à? Còn Bỉ Đắc thì sao?”.

Viên Phó Đội trưởng nói “Bỉ Đắc đã bị bắt, giam dưới hầm rượu trong cung Khắc Lý Mụ Lâm”.

Tô Phi Á kêu lên “Kha ra sô, kha ra sô”.

Chợt nghe tiếng vó ngựa vang lên, lại có đại đội nhân mã phóng mau tới. Tô Phi Á biến sắc, hoảng sợ hỏi “Ai thế?”.

Viên Phó Đội trưởng nói “Các vương công, đại thần, tướng quân trong thành Mạc Tư Khoa cùng tới mời bệ hạ lên ngôi, làm nữ Sa hoàng nước La Sát”.

Tô Phi Á trong lòng mừng rơn, ôm chặt Vi Tiểu Bảo, hôn vào hai má y mấy cái, kêu lên “Trẻ con Trung Quốc, kế sách hay”.

Nghe thấy tiếng vó ngựa đã dừng lại ngoài Lạp cung, kế đó tiếng giày da vang lên, một đoàn người vào cung. Người đi đầu là đại thần thân vương Ba Đa Ni Tư. Y bước tới trước mặt Tô Phi Á khom người nói “Vương công quý tộc, đại thần tướng quân nhất trí nghị quyết, mời công chúa Tô Phi Á về cung chủ trì đại cuộc, dẹp yên biến động, khôi phục hòa bình”.

Tô Phi Á mặt mày rạng rỡ, gật đầu ưng thuận, hỏi “Na Đạt Lệ Á thủ lĩnh loạn đảng đã chết phải không?”.

Than vương Ba Đa Ni Tư nói “Na Đạt Lệ Á làm nhiễu loạn quốc gia, giết hại người trung lương, tự ý chuyên quyền, ôm lòng phản trắc, đã tuân theo ý Chúa, chính pháp xử quyết, mọi người đều hả dạ”.

Tô Phi Á “Tốt lắm, chúng ta tới cung Khắc Lý Mụ Lâm thôi”.

Các đại thần và quân hỏa thương xúm xít quanh Tô Phi Á tiến vào Mạc Tư Khoa. Trong khoảnh khắc, trong Lạp cung đã vắng ngắt, chỉ còn Vi Tiểu Bảo và Song Nhi hai người.

Vi Tiểu Bảo trong lòng tức tối, chửi “Con mẹ nó, con công chúa La Sát này qua cầu rút ván, người mới vừa lên giường, đã ném ông mai qua tường. Thị làm nữ Sa hoàng thì không cần gì tới chúng ta nữa”.

Song Nhi mỉm cười nói “Người muốn nữ Sa hoàng phong làm nam hoàng hậu, có phải không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “A, cô dám cười ta à? Xem ta có bắt được cô không nhé?”, nói xong nhảy xổ vào Song Nhi. Song Nhi phì cười, nghiêng người tránh qua.

Lúc ấy đang đầu mùa hè, khí trời ấm áp. Trong Lạp cung hoa nở như gấm, chim hót líu lo, chỉ là hoa cỏ và chim chóc ở nước La Sát khác hẳn với Trung Thổ, hoa rất đẹp nhưng không thơm, tiếng chim ríu rít mà không êm tai, Vi Tiểu Bảo là loại người thô bỉ ở chợ búa, không để ý gì tới chỗ khác biệt ấy, cùng Song Nhi đi dạo khắp nơi trong Lạp cung, không ai tới quấy rầy, kể ra cũng vui thú.

Như thế liên tiếp bảy tám ngày, Tô Phi Á đột nhiên phái một tiểu đội quân mã tới, đón hai người vào cung.

Vi Tiểu Bảo vào tới tẩm cung của Tô Phi Á, chỉ thấy nàng đầu tóc rối bời, giơ chân hung dữ đá bàn ghế ầm ầm, đang lên cơn giận dữ. Nàng thấy Vi Tiểu Bảo tới, lập tức tỏ vẻ mừng rỡ, kêu lên “Trẻ con Trung Quốc lại đây mau, nghĩ chủ ý, tìm cách thức đi”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Nếu ngươi không gặp phải chuyện khó thì vốn cũng chẳng nghĩ gì tới ta, lần này là phải gõ ống tre, không thể dễ dàng nghĩ kế sách cho ngươi được”.

Bèn hỏi “Nữ Sa hoàng bệ hạ, cô có chuyện gì khó thế?”.

Tô Phi Á không ngừng lắc đầu, nói “Ta nữ Sa hoàng, không phải! Bọn họ, không chịu, ta, nữ Sa hoàng, cứ làm”.

Nói suốt nửa ngày, Vi Tiểu Bảo mới hiểu rõ, nguyên là theo quy củ của nước La Sát trước nay thì phụ nữ không thể làm Sa hoàng. Hoàng thái hậu Na Đạt Lệ Á tuy đã chết, nhưng vẫn còn không ít tướng quân đại thần ủng hộ tiểu Sa hoàng Bỉ Đắc, nhất định không chịu phế y. Lúc ấy sự hỗn loạn trong thành đã dẹp yên, Tô Phi Á tuy được quân hỏa thương ủng hộ, nhưng các đại thần dĩ nhiên đã chuẩn bị, điều động kỵ binh Ca Tát Khắc về đóng ngoài thành Mạc Tư Khoa, lúc nào cũng có thể theo lệnh gọi vào thành. Tô Phi Á có muốn kêu gọi quân hỏa thương làm loạn lần nữa cũng đã rất không dễ.

Trong mấy hôm nay bàn bạc trong cung Khắc Lý Mụ Lâm, vương công đại thần chia làm hai phe, một phe ủng hộ Tô Phi Á, một phe ủng hộ Bỉ Đắc, giằng co không quyết. Phe ủng hộ hoàng đế Bỉ Đắc đều là các tướng quân đại thần có thực quyền, sợ nữ Sa hoàng lên ngôi, sẽ sử dụng người mới cầm quyền, còn phe ủng hộ Tô Phi Á, thì là một số lớn quý tộc và quân nhân bất đắc chí, chỉ mong vua mới lên ngôi, thì mình có cơ kiếm được trà nước. Tô Phi Á may được quân hỏa thương ủng hộ, có binh quyền trong tay, phe bảo hoàng không dám làm gì, nhưng phe bảo hoàng có thể chỉ huy kỵ binh Ca Khắc Tát, thực lực không thể coi thường. Nếu hai phe mà nổ súng, thì thắng bại thế nào cũng rất khó nói.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Những chuyện quốc gia đại sự thế này mình không hiểu gì, nghĩ ra kế sách cái rắm gì được? Chẳng bằng thoảng đi cho thoáng, lăn tròn như quả trứng muối con mẹ nó, để lúc hai phe hỗn chiến, đừng mang Vi Tiểu Bảo ra bắn nát làm chả”.

Y đảo mắt một vòng, nói “Chuyện này rất dễ, tự nhiên là có cách. Có điều ta có... ta muốn gõ ống tre”.

Y vốn định nói “Ta có điều kiện”, nhưng không nói được bằng tiếng La Sát bèn nói luôn từ “Gõ ống tre” của người Dương Châu.

Tô Phi Á hỏi “Cái gì mà Gõ ống tre?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Gõ ống tre tức là... cái này... cách thức của ta, không thể cứ nói cho cô. Cô đưa cho ta, thật nhiều, thật nhiều, ta sẽ nói cho cô, cách thức”, Tô Phi Á cả mừng, vội nói “Hay lắm, hay lắm, gõ ống heo, mọi người chúng ta gõ ống heo! Ngươi muốn cái gì, ta cũng ưng thuận. Có phải ngươi muốn làm nam hoàng hậu của ta không?”.

Vi Tiểu Bảo cả kinh “Chuyện này thì không dám lãnh giáo. Muốn lấy vợ thì A Kha còn hơn cô nhiều. Cho dù là tiểu a hoàn Song Nhi cũng còn hơn nữ nhân La Sát toàn thân đầy lông như cô”.

Bèn cười nói “Làm nam hoàng hậu của cô đương nhiên rất hay, có điều nếu thế thì cô không làm nữ Sa hoàng được”.

Tô Phi Á vội hỏi lý do. Vi Tiểu Bảo nói “Bởi vì... bởi vì... không sinh con!”, y nhất thời không nghĩ ra được lý do nào để phân biện, bèn thuận miệng nói những câu thổ ngữ Dương Châu, nào là “Ông chủ rồng ngoan ngoãn, Mỡ heo xào cọng hành”, Tô Phi Á làm sao hiểu được? Bèn hỏi “Có phải nếu người Trung Quốc làm nam hoàng hậu thì người La Sát không thích không?”.

Vi Tiểu Bảo vội nói “Đúng thế! Đàn ông La Sát, tự mình, nói mình đẹp trai, không được làm nam hoàng hậu, hận cô, đánh cô”.

Tô Phi Á nghĩ thấy không sai, đàn ông La Sát quả rất ghen tuông, liền nói “Ngươi không làm nam hoàng hậu của ta, vậy ngươi muốn gì, ta đều ưng thuận”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thứ nhất, ta muốn làm quan lớn nước La Sát”.

Tô Phi Á nói “Chuyện đó rất dễ, ta làm nữ Sa hoàng rồi, sẽ phong người làm Bá tước, đi cai quản người Thát Đát ở phương đông. Ngươi da vàng mũi tẹt, người Thát Đát cũng da vàng mũi tẹt. Họ phục ngươi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện thứ hai là cô không được đánh nhau với hoàng đế Trung Quốc. Cô viết thư, ta đưa về Bắc Kinh, nữ Sa hoàng nước La Sát và hoàng đế Trung Quốc là bạn bè tốt, hôn nhau, ôm nhau. Quân Trung Quốc rất lợi hại, người nào cũng biết ma thuật, điểm ngón tay một cái, quân La Sát sẽ không động đậy được. Đánh nhau, thì người La Sát chết. Ta yêu cô, cô chết, ta khóc!”.

Tô Phi Á vừa nghe thế, lập tức rất cảm động.

Song Nhi ra tay điểm huyệt, Phó Đội trưởng và sáu tên Chánh Phó Tiểu Đội trưởng quân hỏa thương lập tức không sao động đậy, Tô Phi Á đã chính mắt nhìn thấy, nàng không biết đó là võ công thượng thừa của Trung Quốc, vô cùng khó học, ngay cả Vi Tiểu Bảo cũng không biết, nhưng nghĩ thầm nếu nói người Trung Quốc nào cũng biết thì mình đánh nhau với hoàng đế Trung Quốc chỉ có thua chứ không có thắng, khó mà được một tấm chân tình như của thằng nhỏ Trung Quốc này với mình, lập tức đưa tay ôm y, hôn lên môi y thật lâu, nói “Trẻ con Trung Quốc, ta cũng yêu ngươi. Tốt lắm, quân La Sát không đánh lại quân Trung Quốc, mọi người không đánh nhau, làm bạn tốt thôi”.

Chụt một tiếng, lại hôn y một cái, hỏi “Còn gõ ống heo gì nữa không? Cứ gõ đi, gõ mạnh vào!”, Vi Tiểu Bảo ngẫm nghĩ một lúc, nói “Hết rồi”.

Tô Phi Á nói “Được. Ngươi mau chỉ cho ta, làm sao để làm nữ Sa hoàng”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ chuyện này không phải dễ, chỉ đành lôi đông kéo tây, hỏi về tình hình triều đình, nếu nghĩ không ra cách thì cứ làm như không hiểu lời nàng nói. Tô Phi Á dần dần phát giác ra y đang có gian ý, vẻ mặt rất khó coi, nói “Nếu ngươi lừa ta, thì ta giết ngươi đấy!”.

Vi Tiểu Bảo cuống lên, vội nói “Không lừa đâu, không lừa đâu!”, Tô Phi Á nói “Vậy ta muốn làm nữ Sa hoàng, thì làm thế nào?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện này... chuyện này...”.

Tô Phi Á tức giận nói “Cái gì mà chuyện này chuyện kia? Trong triều một phe ủng hộ ta, một phe phản đối ta, hai phe muốn đánh nhau, nếu phe ta thua thì làm thế nào?”.

Vi Tiểu Bảo đột nhiên nhớ ra từng nghe tiểu hoàng đế nói năm xưa Thái tổ hoàng đế Mãn Châu lập bốn bối lặc. Đại bối lặc là Đại Thiện, nhị bối lặc là A Mẫn, tam bối lặc là Mãng Cổ Nhĩ Thái, tứ bối lặc là Hoàng Thái Cực (Vi Tiểu Bảo đương nhiên không nhớ được tên của bốn vị bối lặc này). Bốn bối lặc lúc ấy đều nắm đại quyền, tranh giành với nhau, về sau tứ bối lặc Hoàng Thái Cực được đại bối lặc Đại Thiện giúp đỡ mới áp đảo được đối phương, lên nối ngôi lớn. Vì thế dòng của Đại Thiện rất có quyền thế, Khang thân vương Kiệt Thư chính là hậu duệ của Đại Thiện.

Y nghĩ tới chuyện ấy, liền nói “Không cần đánh nhau, cứ từ từ thôi. Cô và Bỉ Đắc, đều làm Sa hoàng, sắp tới, các đại thần, tướng quân phản đối cô, cứ từng người từng người, từ từ giết đi. Sau đó cô giết Bỉ Đắc, sẽ làm nữ Sa hoàng”.

Tô Phi Á cảm thấy kế này rất hay, có điều trước nay các đại thần vẫn nói con gái không thể làm Sa hoàng, đúng là làm người ta tức giận, lúc ấy bèn kể lại tình hình.

Vi Tiểu Bảo nghĩ lúc nhà Thanh mới mở nước, Thuận Trị Lão hoàng gia là một tiểu hoàng đế, đại quyền đều nằm trong tay Nhiếp chính vương Đa Nhĩ Cổn, liền nói “Cô không thể làm nữ Sa hoàng thì làm Nhiếp chính vương”, Tô Phi Á hỏi “Nhiếp chính vương là gì?”, Vi Tiểu Bảo nói “Nhiếp chính vương, không phải là Sa hoàng, nhưng có thể ra lệnh giết người ta, đánh vào mông người ta, có thể thưởng tiền bạc, thăng chức quan cho họ. Sa hoàng, là giả, không có sức mạnh. Nhiếp chinh vương là thật, có sức mạnh, có thể giết người ta, đánh vào mông người ta, có thể thăng quan chức, thưởng tiền bạc, mọi người đều sợ, đều nghe lời Nhiếp chính vương, không nghe lời Sa hoàng”.

Tô Phi Á cả mừng, kêu lớn “Kha ra sô, kha ra sô!”.

Các vương công tướng quân ủng hộ Tô Phi Á ít người hơn, Tô Phi Á gọi người đứng đầu trong bọn họ vào cung, đem kế sách của Vi Tiểu Bảo ra bàn bạc với mọi người. Tô Phi Á nắm được quân đội trong thành Mạc Tư Khoa nhưng không thể lên ngôi làm nữ Sa hoàng, lý do chủ yếu là vì chưa có tiền lệ như thế. Các đại thần nghe kế sách lập Nhiếp chính vương đều cảm thấy rất hay, chỉ cần nắm đại quyền trong tay thì có làm Sa hoàng hay không cũng không có gì khác biệt. Mọi người bàn bạc hồi lâu, lại nghĩ ra một cách là lập Y Phàm em trai cùng mẹ của Tô Phi Á làm Đại Sa hoàng, vẫn để Bỉ Đắc làm Sa hoàng, nhưng là tiểu Sa hoàng. Đại Tiểu Sa hoàng cùng lên ngôi, để phe ủng hộ Bỉ Đắc không ai phản đối. Công chúa Tô Phi Á thì là “Nhiếp chính nữ vương” xử lý tất cả mọi việc triều chính.

Mọi người bàn xong kế sách, Tô Phi Á lập tức triệu tập quân hỏa thương, lại triệu tập toàn thể vương công đại thần, tuyên bố cách thức mới. Nàng lại đảm bảo với các đại thần là quyết không tùy ý cách chức mọi người, phàm những người ủng hộ cách thức này, đều nhất loạt thăng thưởng. Các vương công đại thần thấy địa vị lợi ích của mình không bị tổn thất, lại không phá hoại quy củ đã có của triều đình, lúc ấy không ai dị nghị.

Trong “Phe ủng Tô” có người mở đầu, khom lưng làm lễ với Nhiếp chính nữ vương Tô Phi Á, những người còn lại đều làm theo.

Tô Phi Á cả mừng, sai người đi mời em trai là Y Phàm tới, lại thả tiểu Sa hoàng Bỉ Đắc trong hầm rượu ra, hai người làm Đại Tiểu Sa hoàng. Nàng thì ngồi phía dưới hai em trai, các quan tâu việc, thăng thưởng truất giáng, đều do nữ Nhiếp chính vương quyết định. Lúc ấy Y Phàm mười sáu tuổi, Bỉ Đắc mười tuổi, tuổi tác còn nhỏ, hiểu biết còn ít, nhất thiết đều nghe theo chủ trương của chị.

Tô Phi Á nắm được đại quyền vào tay, nghĩ trong chuyện này công lao của quan lớn trẻ con Trung Quốc rất lớn, nếu không phải là y liên tiếp nghĩ ra được mấy chủ ý xảo diệu thì lúc này mình vẫn còn bị giam trong Lạp cung, qua vài tháng nữa có quá nửa là sẽ bị hoàng thái hậu Na Đạt Lệ Á bắt xuống tóc làm nữ tu, giam thân trong nhà tu kín trọn đời. Nghĩ tới số phận bi thảm ấy thì mùa hè ấm áp lập tức trở thành mùa đông lạnh buốt, liền gọi Vi Tiểu Bảo vào, hết lời khen ngợi.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm cách ấy của mình đối với người Trung Quốc thì không có chút nào kỳ lạ, mình ở Trung Quốc là một gã thợ da vụng về, mà tới nước La Sát lại lập tức biến thành Gia Cát Lượng, quả rất buồn cười. Y đang định thổi da bò vài câu, đột nhiên chợt thấy không hay, nếu công chúa La Sát bắt mình làm “Gia Cát Lượng La Sát”, giữ rịt mình bên cạnh, từ nay không chịu thả mình về thì đúng là không hay, liền nói “Nữ Nhiếp chính vương nương nương, cô làm Nhiếp chính vương, sắp tới lại làm nữ Sa hoàng, chuyện ấy rất dễ dàng. Chỉ cần giữ được một chuyện, thì mọi người đều khâm phục cô”.

Tô Phi Á nói “Chuyện gì? Ngươi nói mau cho ta nghe”.

Vi Tiểu Bảo nói “Một lời nói ra, xe tam mã khó đuổi”, nguyên là xe ngựa của người La Sát dùng ba con ngựa kéo, không phải như người Trung Quốc dùng bốn ngựa kéo, vì thế câu “Ngựa tứ khó đuổi” ở Trung Quốc trở thành câu “Xe tam mã khó đuổi” ở La Sát.

Tô Phi Á không hiểu, hỏi “Cái gì mà xe tam mã khó đuổi?”, Vi Tiểu Bảo nói “Nói ra một lời thì nhất định phải nhớ. Hoàng đế Trung Quốc bọn ta nói ra thì gọi là kim khẩu của hoàng đế, như thế là quyết không bao giờ hối hận”.

Tô Phi Á sực hiểu ra, cười nói “Chuyện ta ưng thuận với ngươi, ngươi sợ ta hối hận phải không? Trẻ con Trung Quốc thân yêu, lời nói của nữ Nhiếp chính vương La Sát là bảo thạch khẩu, so với kim khẩu của hoàng đế Trung Quốc các ngươi còn quý giá hơn nhiều”.

Lúc ấy nàng lấy danh nghĩa Đại Tiểu Sa hoàng ban chỉ dụ phong Vi Tiểu Bảo làm Bá tước quản lãnh đất Thát Đát ở phương đông, lại sai đại thần viết một lá quốc thư, gởi tới hoàng đế Trung Quốc, do Vi Tiểu Bảo đem về, lại phái một viên sứ thần nước Nga, mang theo hai đội kỵ binh Ca Tát Khắc hộ tống, lại ban thưởng không ít vàng bạc châu báu. Vi Tiểu Bảo hối lộ nàng ngân phiếu mười vạn lượng, nàng cũng lấy ra trả lại. Ngoài ra còn có rất nhiều lễ vật gởi tặng hoàng đế Trung Quốc, đều là những đặc sản quý giá của nước La Sát như da điêu, bảo thạch.

Lúc ấy Tô Phi Á đã chọn được mấy người đàn ông đẹp trai nước La Sát làm bạn, cũng không tới thân thiết với Vi Tiểu Bảo nữa. Nhưng hôm Vi Tiểu Bảo từ biệt, Tô Phi Á nhớ lại mấy tháng ân tình, lại cảm kích công lao hiến kế xướng nghĩa của y, vô cùng bịn rịn, không nỡ chia tay.

Theo chính sử của Nga La Tư ghi chép, quân hỏa thương làm loạn trong ba ngày từ mười lăm đến mười bảy tháng năm. Ngày hai mươi chín tháng năm quân hỏa thương dưới sự chỉ huy của công chúa Tô Phi Á dâng thư xin Y Phàm và Bỉ Đắc cùng làm Sa hoàng, xin công chúa Tô Phi Á nhiếp chính, quyết định các việc quân quốc đại sự. Mọi việc hỗn loạn chấm dứt, thì đã đến trung tuần tháng sáu.

Lúc ấy khí trời ấm áp, Vi Tiểu Bảo cưỡi tuấn mã, dưới sự hộ vệ của hai đội kỵ binh Ca Tát Khắc, từ đại thảo nguyên Tây Bá Lợi Á phóng mau về phía đông, gió ấm thổi vào mặt, tiếng vó ngựa nhịp nhàng, bên trái liếc a hoàn Song Nhi da trắng môi son, bên phải nhìn sứ thần La Sát tóc vàng mắt xanh, của cải da điêu chở đầy theo sau, quả thật vô cùng đắc ý, nghĩ thầm “Lần này giữa chỗ chết tìm được cái sống, không những giữ được tính mạng, mà còn giúp công chúa La Sát lập được đại công, toàn là nhờ lão tử lúc ngày thường nghe kể chuyện nhiều, xem hát nhiều”.

Trung Quốc lập quốc mấy ngàn năm, trong việc tranh đoạt ngôi vị đế vương, tạo phản giết chóc có rất nhiều kinh nghiệm, trên đời không nước nào sánh được. Sự hiểu biết của Vi Tiểu Bảo chẳng qua chỉ là một lớp da bên ngoài lưu truyền trong dân gian mà cũng đủ dương danh nơi đất lạ, giúp được người ta soán ngôi đoạt quyền, an bang định quốc. Thật ra chuyện này nói ra cũng không có gì lạ, tướng soái nhà Mãn Thanh lúc mở nước cũng đều là loại mãng phu không có học vấn, những mưu kế hành binh đánh nhau chủ yếu là rút từ bộ tiểu thuyết Tam quốc diễn nghĩa. Năm xưa Thanh Thái tông dùng kế phản gián lừa được hoàng đế Sùng Trinh tự phá trường thành, giết chết đại tướng Viên Sùng Hoán, chính là bắt chước Liên hoàn kế của Chu Du, khiến Tào Tháo chém đầu Đô đốc thủy quân của mình trong Tam quốc diễn nghĩa. Thật ra việc Chu Du lừa được Tào Tháo giết chết Đô đốc thủy quân thì trong lịch sử không có, chỉ là nhà tiểu thuyết tưởng tượng ra, không ngờ lời nhà tiểu thuyết về sau lại trở thành sự thật, có quan hệ tới số phận mấy trăm năm của Trung Quốc, chuyện trên đời còn lạ hơn cả trong tiểu thuyết. Sau khi người Mãn vào cửa quan, khai cương thác thổ, khiến bản đồ Trung Quốc rộng lớn gấp ba lần thời Minh, hơn cả thời Hán Đường thịnh trị, ơn đức còn đến ngày nay, trong đó tiểu thuyết, hý kịch, truyện kể cũng hoàn toàn không phải không có công lao.

Xét: Việc quân hỏa thương Nga La Tư làm loạn, Đại Tiểu Sa hoàng Y Phàm, Bỉ Đắc cùng lên ngôi, Tô Phi Á làm nữ Nhiếp chính vương đều là sự thật. Nhưng chuyện Vi Tiểu Bảo tham dự vào thì người Nga cho là việc không hay, làm nhục quốc thể, nên sử sách hoàn toàn không chép. Lúc ấy sử quan Trung Quốc cũng chưa từng chính mắt nhìn thấy, vả lại lại là việc kỳ lạ ở Man phương dị vực, chỉ là tin đồn, không thể chép vào chính sử của Trung Hoa, đến nỗi bi mai một.

HỒI 37

Bình Man trướng hổ ai dâng kế
Dụ Thục sân triều hãy đọc văn

* * *

Vi Tiểu Bảo dẫn theo sứ thần LA SÁT, một thời gian sau, về tới Bắc Kinh. Bọn vương công đại thần như Khang thân vương, Sách Ngạch Đồ thấy y trở về, không ai không vừa kinh ngạc vừa mừng rỡ. Hôm ấy y đem thủy sư ra biển, từ đó không biết tung tích, triều đình mấy lần phái người đi tìm, nhưng trở về đều nói biển rộng mênh mông, không thấy dấu vết, lại không có một chiếc thuyền, một tên quân nào trở về. Khang Hy chỉ cho rằng đoàn thuyền của y gặp bão giữa biển đã toàn quân tan vỡ, mỗi khi nghĩ tới thường buồn rầu không vui. Tin tức vừa báo vào cung, Khang Hy lập tức truyền kiến.

Vi Tiểu Bảo thấy Khang Hy mặt mày rạng rỡ, khấu kiến xong liền lược thuật những việc đã qua. Khang Hy lần này phái y ra biển, chủ ý là tiêu diệt Thần Long giáo, bắt sống thái hậu giả, bây giờ nghe nói Thần Long giáo đã bị đánh tan, thái hậu giả tuy chưa bắt được nhưng lại kết thành bằng hữu với nước La Sát. Khang Hy sau khi hỏi cung sứ thần Hãn Thiếp Ma mà Mông Cổ phái tới Côn Minh, biết Ngô Tam Quế câu kết với La Sát, Mông Cổ, Tây Tạng ba nơi, vô cùng lo lắng, chứ Thượng Cảnh Nhị phiên và họ Trịnh ở Đài Loan thì chỉ coi là thứ yếu. Y thấy Vi Tiểu Bảo lành lặn trở về đã vô cùng vui mừng, đến khi biết có sứ thần nước La Sát tới thông hiếu, lại càng cả mừng, vội vàng hỏi han tỉ mỉ.

Vi Tiểu Bảo thuật lại từ đầu tới cuối, lúc nói tới việc gợi ý Tô Phi Á xúi giục quân hỏa thương làm loạn thế nào, khuyên nàng lập Đại Tiểu Sa hoàng còn mình làm Nhiếp chính vương thế nào, Khang Hy hô hô cười rộ, nói “Con mẹ nó, ngươi học lối nhà Đại Thanh ta, mà lại đi dạy cho nữ quỷ La Sát”.

Hôm sau Khang Hy ra triều, truyền kiến sứ thần La Sát. Trong cả triều chỉ có một mình Vi Tiểu Bảo biết tiếng La Sát. Thật ra tiếng La Sát rất khó học, y trong vài tháng ngắn ngủi cũng chỉ học được rất có hạn. Sứ thần La Sát chúc tụng một hồi, trong mười câu thì có tới chín câu rưỡi y không hiểu rõ, nhưng coi thường mọi người không biết nên cứ bịa đặt bừa đi, đem bài văn bia Lục Cao Hiên soạn trước kia đọc ra, nào là “Sau ngàn năm nữa, đến nhà Đại Thanh”, nào là “Oai linh khắp chốn, lừng lẫy phi long” đọc qua vài câu. Y vừa nói vừa lén nhìn Khang Hy, chỉ thấy y cười hề hề, đoán là bài văn bia này dùng được, lập tức cao giọng đọc sang sảng “Hàng yêu phục ma, như mặt trời lên. Lông cánh giúp rập, thay đổi canh tân. Muôn ngàn điềm tốt, thảy thảy phong đăng. Tiên phúc mãi hưởng, thiên hạ tôn kính. Thọ sánh ngang trời, văn vũ nhân thánh. Trong giây lát trên trời hiện ra...”, tới mấy chữ “Trên trời hiện ra” thì im bặt. Nghĩ thầm nếu đọc tiếp thì sẽ lòi đuôi chồn, liền nói “Tiểu Sa hoàng và Nhiếp chính nữ vương nước La Sát kính thăm Vạn tuế gia đại hoàng đế Trung Quốc thánh thể an khang”.

Mấy câu này vốn là Lục Cao Hiên làm ra để ca tụng Hồng giáo chủ, lúc ấy Vi Tiểu Bảo đọc ra, tuy hơi có vẻ bất luân bất loại, nhưng những câu như “Thiên hạ tôn kính”, “Văn vũ nhân thánh” thì cũng có ý chúc tụng tốt đẹp. Các đại thần nghe thấy đều không ngừng gật đầu.

Khang Hy thì biết Vi Tiểu Bảo trong bụng không có gì, những câu văn từ cổ nhã thế này quyết không thể thuận miệng dịch ra, nhất định trước đó đã nhờ bọn làm bài mướn dịch kỹ, sau đó đọc thuộc lòng ra trên điện, chứ ngàn vạn lần không ngờ rằng đây là văn từ ca tụng giáo chủ tà giáo, bị y di hoa tiếp mộc, thuận tay dắt dê dùng luôn.

Sau đó sứ thần La Sát dâng lễ vật lên. Khí hậu nước La Sát còn lạnh hơn Liêu Đông, những sản vật loại lông chồn da rái so với Liêu Đông còn phong phú đẹp đẽ hơn. Các đại thần Mãn Châu đều là người biết hàng, vừa nhìn thấy ai cũng khen ngợi. Khang Hy lập tức dặn dò Vi Tiểu Bảo tiếp đãi sứ thần chu đáo, ban tặng lại lễ vật Trung Hoa.

Sau khi lui chầu, Khang Hy triệu hai người Thang Nhược Vọng và Nam Hoài Nhân vào, sai họ tới gặp sứ thần La Sát. Nam Hoài Nhân là người nước Bỉ Lợi Thì, ngôn ngữ gần như tiếng Pháp Lan Tây, sứ thần La Sát biết tiếng Pháp Lan Tây, hai người có thể nói chuyện với nhau. Nam Hoài Nhân ca tụng Khang Hy anh minh nhân huệ, các bậc đế vương xưa nay ít người sánh được, nói tới mức sứ thần La Sát vô cùng khâm phục.

Hôm sau Khang Hy sai hai người Thang Nhược Vọng và Nam Hoài Nhân bắn pháo ở Nam Uyển, do Vi Tiểu Bảo bồi tiếp sứ thần La Sát tới xem. Viên sứ thần thấy đại pháo lợi hại, xạ kích chính xác, ngấm ngầm khâm phục, nhờ Nam Hoài Nhân chuyển lời lên hoàng đế là Nữ Nhiếp chính vương nước La Sát quyết ý hòa hiếu, vĩnh viễn làm nước anh em.

Sau khi sứ thần La Sát từ biệt về nước, Khang Hy nghĩ tới Vi Tiểu Bảo lần này xuất chinh, nhấc tay một cái mà tiêu diệt được hai lực lượng viện trợ mạnh của Ngô Tam Quế, công lao quả thật không nhỏ, bèn giáng chỉ phong y làm Nhất đẳng Trung Dũng bá. Các vương công đại thần tự nhiên là có một phen chúc mừng.

Vi Tiểu Bảo nghĩ lại tại sao bọn Thi Lang, Hoàng Tổng binh không ai về báo, đoán chắc vì chủ soái thất tung trên biển, y là bề tôi được hoàng đế sủng ái nhất, hoàng thượng mà nổi giận, nhất định sẽ khép họ vào tội “Làm lỡ quân cơ, lâm trận chạy lui, đưa chủ soái vào đất chết”, mọi người sợ bị chém đầu nên lưu lạc ở các hải đảo quanh đảo Thông Ngật, không dám trở về. Lúc người Mãn Châu vừa dấy quân, quân pháp rất nghiêm, khi ra trận nếu Đội trưởng bị chết mà bộ thuộc lui lại bỏ chạy thì cả đội sẽ bị xử tử, đến đời Khang Hy phép tắc ấy vẫn còn giữ được, nên quân Bát kỳ rất tinh nhuệ, đánh đâu thắng đấy. Lúc ấy Vi Tiểu Bảo bèn phái hai người sứ giả, chỉ đường tới đảo Thông Ngật và đảo Thần Long, sai họ đi gọi bọn Thi Lang về kinh.

Hôm ấy Khang Hy triệu Vi Tiểu Bảo tới Thượng thư phòng, chỉ ba đạo tấu chương trên bàn, nói “Tiểu Quế tử, ba đạo tấu chương này là từ ba nơi gởi về, ngươi đoán xem là những ai gởi?”. Vi Tiểu Bảo lè lè lưỡi, nhìn ba đạo tấu chương mấy cái, hoàn toàn không có đầu mối nào, bèn nói “Hoàng thượng có cho biết một chút manh mối thì nô tài mới đoán được chứ”.

Khang Hy cười khẽ một tiếng, giơ tay phải lên làm ra vẻ chém đầu liên tiếp ba nhát. Vi Tiểu Bảo cười nói “A, phải rồi, là tấu chương của ba thằng đầy tớ đại... đại gian thần Ngô Tam Quế, Thượng Khả Hỷ và Cảnh Tinh Trung”. Khang Hy cười nói “Ngươi thông minh lắm. Ngươi đoán nữa xem, trong ba đạo tấu chương này nói gì?”. Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Chuyện đó thì khó đoán lắm. Ba đạo tấu chương này cùng gởi về một lúc à?”. Khang Hy nói “Có trước có sau, nhưng ngày tháng không chênh lệch nhau bao nhiêu”. Vi Tiểu Bảo nói “Ba thằng đại gian thần này đều không có ý tốt, chắc tâm tư cũng như nhau. Nô tài đoán họ nói cũng không khác nhau bao nhiêu”.

Khang Hy giơ tay đập khẽ lên bàn một cái, nói “Đúng thế. Đạo tấu chương thứ nhất là của thằng đầy tớ già Thượng Khả Hỷ dâng lên, y nói y đã lớn tuổi, muốn cáo lão về Liêu Đông, lưu con y là Thượng Chi Tín ở lại trấn thủ Quảng Đông. Ta phê nói nếu Thượng Khả Hỷ muốn về Liêu Đông thì cũng không cần lưu con lại trấn thủ Quảng Đông. Ngô Tam Quế và Cảnh Tinh Trung nghe tin, liền nối nhau dâng tấu chương”. Rồi cầm một tờ tấu chương lên, nói “Đây là của lão tiểu tử Ngô Tam Quế, y nói: Nghĩ thần nhiều đời chịu ơn lớn, chưa báo đáp được chút gì, chỉ biết tận tụy làm phên giậu, làm sao dám xin nghỉ ngơi? Nay nghe Bình Nam vương Thượng Khả Hỷ có sớ trần tình, đã đội ơn thánh giám, chuẩn cho triệt bỏ vương phiên. Ngẩng đội hồng ân, mạo muội xin được triệt hồi nghỉ ngơi. Hừ, y là thử ta, xem ta có dám triệt bỏ vương phiên của y không đây. Y không phải làm một mình, mà là liên lạc với Thượng Khả Hỷ và Cảnh Tinh Trung ba người cùng dọa dẫm ta!”.

Khang Hy lại cầm một tờ tấu chương khác lên, nói “Đây là của Cảnh Tinh Trung, y nói: Thần tập tước hai năm, nhớ nhung cửa khuyết, nhưng vì khí biển mịt mù, chưa dám bàn việc bãi binh. Gần đây thấy Bình Nam vương Thượng Khả Hỷ có sớ xin về, đã vâng chỉ phê chuẩn. Nghĩ tới quan quân bộ hạ của thần nam chinh hơn hai mươi năm, ngẩng xin bệ hạ nhân từ cho được triệt hồi nghỉ ngơi. Một người ở Vân Nam, một người ở Phúc Kiến, cách nhau cả vạn dặm, tại sao lời lẽ trong hai tờ tâu lại không khác nhau bao nhiêu thế? Một mặt nói không thể bãi binh, một mặt nói xin triệt hồi. Mấy thằng đầy tớ này còn có coi ta ra gì không vậy?”, nói xong tức tối ném tờ tấu chương xuống bàn.

Vi Tiểu Bảo nói “Phải đấy, ba đạo tấu chương này thật rất đại nghịch bất đạo, thật ra là chiến thư tạo phản. Hoàng thượng, chúng ta cứ phát binh, bắt hết ba thằng phản tặc ấy về kinh, cả nhà... hừ, đàn ông thì chém hết, đàn bà thì cho các công thần làm nô tỳ”. Y vốn định nói “Cả nhà đều xử chém”, nhưng chợt nghĩ tới A Kha và Trần Viên Viên, nên giữa chừng thay đổi lời lẽ.

Khang Hy nói “Nếu chúng ta phát binh trước thì bách tính trong thiên hạ sẽ nói ta giết hại công thần, nói Chim hết thì cung bị cất, thỏ chết thì chó bị mổ gì đó. Chẳng bằng trước tiên cứ triệt phiên, xem ba người động tĩnh ra sao. Nếu họ tuân chỉ triệt phiên, cung kính tuân lệnh thì thôi, nếu họ không nghe thì sẽ phát binh thảo phạt, ra quân cũng có lý do”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng đoán việc như thần, nô tài vô cùng khâm phục. Cũng như diễn kịch, hoàng thượng hỏi: Ai quỳ dưới kia thế? Ngô Tam Quế nói: Thần Ngô Tam Quế xin dâng đầu. Hoàng thượng nói: Ngươi phạm tội gì? Ngô Tam Quế nói: Nô tài không chịu triệt phiên, đang định tạo phản. Hoàng thượng hát: Hẩy, quân to gan! Vi Tiểu Bảo đâu! Nô tài liền bước ra một bước, quỳ xuống ứng tiếng: Có tiểu tướng! Hoàng thượng quát: Lệnh tiễn đây! Sai ngươi suất lãnh mười vạn đại quân, đi thảo phạt phản tặc Ngô Tam Quế! Nô tài nhận lệnh tiễn, nói: Tuân lệnh! Rồi phi chân lên đá vào mông Ngô Tam Quế một cước, y lập tức ngã lăn lông lốc, ô hô ai tai!”.

Khang Hy hô hô cười rộ, hỏi “Ngươi muốn cầm quân đánh Ngô Tam Quế à?”.

Vi Tiểu Bảo thấy trong mắt y lóe lên tia cười cợt, biết tiểu hoàng đế đùa với mình, bèn nói “Nô tài còn nhỏ tuổi thế này, lại không có bản lĩnh gì, làm sao thống lĩnh đại quân? Tốt nhất là hoàng thượng đích thân làm đại nguyên soái, ta sẽ làm tiên phong cho người, gặp non mở lối, gặp suối bắc cầu, mênh mông cuồn cuộn đánh thẳng tới Vân Nam”.

Khang Hy nghe y nói trong lòng hăm hở, cảm thấy chuyện ngự giá thân chinh đi đánh Ngô Tam Quế kể ra cũng rất thú vị, bèn nói “Để ta nghĩ kỹ đã”.

Sáng sớm hôm sau, Khang Hy triệu tập các vương công đại thần, bàn việc quân quốc đại sự ở điện Thái Hòa. Vi Tiểu Bảo tuy được liên tiếp thăng Quan mấy cấp, nhưng trong triều vẫn là quan nhỏ chức mọn, vốn không có tư cách được vào điện Thái Hòa dự bàn chính sự. Khang Hy hạ đặc chỉ, nói y từng phụng mệnh đi sứ Vân Nam, biết rõ nội tình của Ngô phiên, ra lệnh hầu giá tới bàn chính sự. Tiểu hoàng đế ngồi trên long ỷ ở giữa, các đại thần thân vương, quận vương, bối lặc, bối tử, Đại học sĩ, Thượng thư chia ban đứng hai bên, Vi Tiểu Bảo đứng sau cùng.

Khang Hy đưa ba đạo tấu chương của Ngô Tam Quế, Thượng Khả Hỷ và Cảnh Tinh Trung cho Thái Hòa điện Đại học sĩ kiêm Thượng thư bộ Lễ Ba Thái, nói “Tam phiên dâng tờ tâu, đều xin triệt phiên, nên làm thế nào, mọi người bàn bạc tâu lên”.

Các vương công đại thần chuyền nhau đọc tấu chương xong, Khang thân vương Kiệt Thư nói “Bẩm hoàng thượng, theo ngu kiến của nô tài thì Tam phiên xin triệt phiên không phải thật lòng, dường như có ý thăm dò triều đình”. Khang Hy nói “Sao ngươi biết?

Ngươi nói xem”. Kiệt Thư nói “Trong ba đạo tấu chương đều nói ở địa phương quân vụ quan trọng, không dám rời ra. Đã nói quân vụ quan trọng, lại còn xin triệt phiên, rõ ràng là tự mâu thuẫn”. Khang Hy gật gật đầu.

Bảo Hòa điện Đại học sĩ Vệ Chu Tộ râu tóc bạc trắng, tuổi tác rất già, nói “Theo ngu kiến của thần, triều đình nên hạ chỉ ôn tồn khuyến khích, nói Tam phiên công lao chót vót, hoàng thượng rất ỷ trọng, nên hết lòng làm việc, chuyện triệt phiên đừng bàn tới nữa”. Khang Hy nói “Theo ngươi thấy thì không nên triệt Tam phiên phải không?”. Vệ Chu Tộ nói “Xin thánh thượng minh giám, Lão Tử nói Giai binh bất tường, quân có mạnh cũng là việc không lành. Lại có người khảo cứu, nói chữ Giai là lầm từ chữ Duy, Duy binh bất tường, lại càng rõ ràng hơn. Lão Tử lại có câu: Binh là vật bất tường, không phải là vật của người quân tử, bất đắc dĩ mới phải dùng mà thôi”.

Vi Tiểu Bảo thầm ngạc nhiên “Thằng đầy tớ già này thật to gan, trước mặt hoàng thượng lại dám công nhiên tự xưng lão tử thế này, lão tử thế nọ, mà hoàng thượng cũng không nổi giận”. Y không biết Lão Tử là thánh nhân Lý Nhĩ thời cổ, không phải là tiếng tự xưng của bọn người ở chợ búa.

Khang Hy gật gật đầu, nói “Binh là việc dữ chiến là việc nguy, từ xưa đã có lời minh huấn. Một khi có việc đánh dẹp thì không khỏi sinh linh lầm than. Các ngươi thấy nếu trẫm hạ chỉ ôn tồn khuyến khích, không cho triệt phiên, thì có thể kết thúc chuyện này được không?”.

Văn Hòa điện Đại học sĩ Đối Khách Nạp nói “Hoàng thượng minh giám, từ khi Ngô Tam Quế trấn thủ Vân Nam đến nay, địa phương yên ổn, Man Di không quấy nhiễu, vùng phương nam của bản triều không có biến loạn, nếu cho y về Liêu Đông thì một dải Vân Nam e có mối lo khác. Nếu triều đình không cho triệt phiên, Ngô Tam Quế sẽ cảm kích dốc lòng báo đáp, Cảnh Thượng Nhị phiên và Khổng quân ở Quảng Tây cũng ắt sẽ ngẩng đội thiên ân, từ nay sẽ bể lặng sông trong, thiên hạ thái bình”. Khang Hy nói “Ngươi sợ sau khi triệt phiên, vùng tây nam thiếu đi trọng trấn, biết đâu sẽ có tai họa ngoài biên à?”. Đối Khách Nạp nói “Vâng. Ngô Tam Quế binh mã tinh luyện, vốn có oai vọng, Man Di sợ phục. Một khi điều đi, là họa hay phúc thì rất khó đoán. Theo ngu kiến của thần thì thêm một việc chẳng bằng bớt đi một việc.

Thượng thư bộ Hộ Mễ Tư Hàn nói “Các bậc thánh vương ngày xưa trị nước, duy trọng thuật Hoàng Lão. Thời Tây Hán thiên hạ đại trị, là nhờ Tiêu Hà quy định Tào Tham làm theo, làm chính sự chỉ cốt thanh tĩnh vô vi. Hoàng thượng thánh minh, đức sánh Tam hoàng, các vua thời Hán Đường thịnh thế cũng ít người bằng được. Từ khi hoàng thượng đích thân coi việc chính sự đến nay, cùng dân nghỉ ngơi, vỗ về tứ di, thiên hạ đều cảm ân đức. Theo thiển kiến của thần, việc Tam phiên cứ theo quy củ đã có mà làm, không cần thay đổi gì khác, tự nhiên sẽ gió hòa mưa thuận, quốc thái dân an. Thánh thiên tử rũ áo chắp tay mà trị nước, cũng không cần hao tâm tổn trí làm gì”.

Khang Hy hỏi Đại học sĩ Đỗ Lập Đức “Ngươi thấy thế nào?”. Đỗ Lập Đức nói “Lập ra Tam phiên vốn là để thưởng công. Nay Tam phiên đều không có lỗi lớn, nếu lại bỗng không triệt hồi, e bọn vô tri sẽ đàm luận triều đình chưa thể thương yêu công thần của tiền triều, có thể phương ngại tới tiếng tăm của thánh triều”.

Các vương công đại thần bàn tới bàn lui, đều là chủ trương không thể triệt phiên.

Vi Tiểu Bảo nghe mọi người bàn bạc, trong lời lẽ viện dẫn kinh sách, tuy không hiểu rõ lắm nhưng đều chủ trương không triệt phiên, trong lòng nôn nóng, vội đưa mắt ra hiệu cho Sách Ngạch Đồ, khe khẽ lắc đầu, muốn y lên tiếng phản đối chủ trương của mọi người.

Sách Ngạch Đồ thấy y lắc đầu lại hiểu lầm, cho rằng y bảo mình cũng phản đối việc triệt phiên, nghĩ thầm y hiểu rõ tâm ý hoàng thượng, lại thấy Khang Hy đối với lời bàn của mọi người cũng không nói là được hay không, đoán là nhất định tiểu hoàng đế không dám đánh nhau với Ngô Tam Quế, bèn nói “Ba người Ngô, Thượng, Cảnh giỏi việc dùng quân, nếu triều đình triệt phiên, mà Tam phiên lại kháng mệnh, năm tỉnh Vân Nam, Quý Châu, Quảng Đông, Phúc Kiến, Quảng Tây đồng thời phát binh, biết đâu lại có bọn phản nghịch khác phát binh hưởng ứng, thì thật không dễ đối phó. Theo nô tài thấy, Ngô Tam Quế và Thượng Khả Hỷ đều đã rất lớn tuổi, đã không còn sống được bao lâu, không ngại gì chờ thêm vài năm, cho hai người được chết yên lành. Những quân già tướng giỏi trong Tam phiên lại chết thêm một số lớn, lúc ấy hãy triệt phiên thì chắc chắn hơn rất nhiều”. Khang Hy cười khẽ một tiếng, nói “Ngươi tính toán thật lão thành trì trọng”. Sách Ngạch Đồ còn tưởng là hoàng thượng khen ngợi, vội dập đầu tạ ơn, nói “Nô tài bàn bạc vì đại sự quốc gia, không dám không hết lòng hết sức, tính kế vạn toàn”.

Khang Hy hỏi Đại học sĩ Đồ Hải “Ngươi văn võ toàn tài, tinh thông lục thao tam lược, giỏi việc dùng quân, thấy việc này nên làm thế nào?”. Đồ Hải nói “Nô tài tài trí tầm thường, toàn nhờ hoàng thượng ra ơn cất nhắc. Hoàng thượng sáng suốt thấy rõ vạn dặm, triều đình binh mã tinh luyện, nếu Tam phiên có lòng bất pháp thì chắc cũng không làm được chuyện lớn. Chỉ là nếu nhất tề dời hết mấy mươi vạn người ngựa của Tam phiên tới Liêu Đông thì cũng có mối lo rất lớn”. Khang Hy hỏi “Có chuyện gì đáng lo?”. Đồ Hải nói “Liêu Đông là đất căn bản của nhà Đại Thanh ta, lăng tẩm của liệt thánh liệt tông đều ở đó, nếu quả thật Tam phiên có ý bất thần, mấy mươi vạn người làm loạn ở Liêu Đông, cũng lại không dễ ngăn chặn”. Khang Hy gật gật đầu, Đồ Hải lại nói “Quân Tam phiên triệt hồi về đất cũ, triều đình lại phải điều động binh mã khác tới Vân Nam, Quảng Đông, Phúc Kiến trú phòng. Mấy mươi vạn đại quân lên bắc, lại mấy mươi vạn đại quân xuống nam, một đi một tới, phí tổn không ít, ắt cũng sẽ quấy nhiễu địa phương. Quân Tam phiên và bách tính ở địa phương rất hòa hợp, không nghe có xung đột gì. Ngôn ngữ Quảng Đông và Phúc Kiến mười phần kỳ lạ, điều động quân mới tới đóng, mọi người ngôn ngữ bất thông, tập tục bất đồng, biết đâu lại khiến dân đen nổi dậy, có chỗ làm thương tổn tới thánh ý thương dân như con của hoàng thượng”.

Khang Hy hỏi Thượng thư bộ Binh Minh Châu “Minh Châu, chuyện này là bộ Binh cai quản, ngươi thấy nên thế nào?”.

Minh Châu nói “Thánh thượng thiên phú thông minh, nhìn xa thấy rộng, nhìn việc cao hơn các bề tôi hàng trăm lần. Nô tài nghĩ tới nghĩ lui, thấy triệt phiên có cái hay của triệt phiên, mà không triệt phiên cũng có cái hay của không triệt phiên, trong lòng do dự không quyết, liên tiếp mấy đêm không sao ngủ được, về sau chợt nghĩ tới một chuyện, lập tức yên tâm, đêm qua ngủ rất ngon. Nguyên là nô tài nghĩ rằng hoàng thượng suy nghĩ chu tất, tính toán không có chỗ nào sơ sót, bọn nô tài trong cả triều nghĩ về việc này thế nào thì hoàng thượng đều đã nhất nhất đoán được. Kế sách của bọn nô tài nghĩ ra cho dù có cao hơn cũng ngàn vạn lần không bằng được lời hoàng thượng tùy tiện chỉ dạy. Nô tài chỉ cần tuân theo lời hoàng thượng sai bảo mà làm, hoàng thượng nói thế nào bọn nô tài cứ dốc lòng dốc sức mà làm thế ấy, sau cùng nhất định sẽ đại cát đại lợi, vạn sự như ý”.

Vi Tiểu Bảo vừa nghe thấy, vô cùng khâm phục, nghĩ thầm “Văn võ trong cả triều không ai có bản lãnh làm quan bằng thằng đầy tớ này. Công phu vỗ mông ngựa của y quả mười phần cao cường, lão tử phải nhận y làm sư phụ mới phải. Thằng đầy tớ này ngày sau thăng quan tiến chức, công danh phú quý thật không thể biết đâu là giới hạn”.

Khang Hy cười khẽ một tiếng, nói “Ta là bảo ngươi nghĩ ra chủ ý, chứ không phải nghe ngươi nói những câu ca công tụng đức”.

Minh Châu dập đầu nói “Thánh thượng minh giám, đây không phải là nô tài ca công tụng đức, mà rõ ràng sự thật là như thế. Từ khi bộ Binh được tin tức không hay về Tam phiên, nô tài ngày đêm lo lắng, nghĩ cách làm sao đối phó, nếu vạn nhất phải dùng quân thì điều binh khiển tướng thế nào, phương lược tất thắng ra sao, đều phải để chúa thượng không phải lo lắng chút gì mới phải. Nhưng nghĩ tới nghĩ lui, quả thật chúa thượng quá thông minh, mà bọn nô tài lại quá vô dụng, phương sách bọn thần lao tâm khổ tứ mới nghĩ ra được thì ngàn vạn lần không bằng chủ ý mà hoàng thượng tùy tiện đưa ra. Thánh thiên tử là sao Tử Vi trên trời xuống trần, tự nhiên không phải hạng phàm phu tục tử bọn nô tài có thể bằng được. Vì thế nô tài nghĩ rằng chỉ cần hoàng thượng sai bảo thì nhất định là đúng, cho dù bọn nô tài nhất thời không hiểu rõ, nhưng cứ hết lòng làm theo thì về sau rốt lại cũng sẽ hiểu ra thôi”.

Các đại thần nghe xong, trong lòng đều thẩm kinh ngạc là y vô sỉ tới mức cùng cực, nhưng cũng chỉ đành lên tiếng phụ họa.

Khang Hy nói “Vi Tiểu Bảo, ngươi từng tới Vân Nam, ngươi thử nói xem, chuyện này nên làm thế nào?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng minh giám, nô tài về quốc gia đại sự thì không hiểu gì, chỉ có điều Ngô Tam Quế có nói với nô tài một câu. Y nói: Vi Đô thống, về sau có biến cố gì thì ngươi cũng không cần lo buồn, chức Đô thống của ngươi chỉ có thăng chứ không có giáng đâu. Nô tài không hiểu, bèn hỏi; về sau có biến cố gì? Ngô Tam Quế cười nói: Đến lúc ấy tự nhiên ngươi sẽ biết. Hoàng thượng, Ngô Tam Quế là muốn tạo phản. Chuyện này hoàn toàn chính xác, bây giờ e long bào cũng đã may xong rồi. Y tự coi mình là mãnh hổ, coi hoàng thượng là hoàng oanh”.

Khang Hy khẽ cau mày, nói “Cái gì mà mãnh hổ, hoàng oanh?”. Vi Tiểu Bảo dập đầu mấy cái, nói “Thằng khốn Ngô Tam Quế ấy nói nhiều câu đại nghịch bất đạo, nô tài nói thế nào cũng không dám kể lại”. Khang Hy nói “Ngươi kể lại đi, đó không phải là ngươi nói ra”. Vi Tiểu Bảo nói “Vâng. Ngô Tam Quế có ba bảo vật, y nói là ba bảo vật ấy tuy đẹp nhưng đáng tiếc là chưa thật hoàn mỹ. Bảo vật thứ nhất là một viên hồng bảo thạch to bằng quả trứng gà, đúng là đỏ như huyết gà, y đính trên mũ, nói: Viên bảo thạch rất to nhưng tiếc là mũ lại quá nhỏ”. Khang Hy hừ một tiếng.

Các đại thần ngươi nhìn ta, ta nhìn ngươi, đều nghĩ “Viên bảo thạch rất to nhưng tiếc là mũ lại quá nhỏ”, ý tứ câu này rõ ràng là muốn đội mũ miện của hoàng đế rồi.

Vi Tiểu Bảo nói “Bảo vật thứ hai là một tấm da cọp lông trắng vằn đen. Nô tài từng hầu hạ hoàng thượng trong cung nhưng trước nay cũng chưa từng thấy qua da cọp màu trắng. Ngô Tam Quế nói loài cọp trắng này mấy trăm năm mới xuất hiện một lần, năm xưa Tống Thái tổ Triệu Khuông Dẫn săn được, Chu Nguyên Chương săn được, chứ Tào Tháo và Lưu Bị đều không săn được. Y trải tấm da cọp trắng ấy làm nệm trên ghế ngồi, nói: Da cọp trắng thật khó có, nhưng tiếc là cái ghế lại quá tầm thường”. Khang Hy gật gật đầu, trong bụng cười thầm, biết là Vi Tiểu Bảo thuận miệng bịa đặt để vu hãm Ngô Tam Quế, lại biết y không có học vấn, cho rằng Tào Tháo cũng từng làm hoàng đế.

Vi Tiểu Bảo nói “Bảo vật thứ ba là một tấm binh phong bằng đá Đại Lý, có bức tranh phong cảnh do tự nhiên tạo ra, trong tranh có một con chim hoàng oanh nhỏ đậu trên cây, dưới gốc cây có một con cọp lớn. Ngô Tam Quế nói: Tấm bình phong này cũng rất quý, nhưng tiếc là mãnh hổ lại ở dưới gốc cây, còn con hoàng oanh nhỏ lại đậu trên cành cao”.

Khang Hy nói “Ba câu ấy của y chẳng qua cũng chỉ là ví dụ, chưa chắc đã có ý tạo phản”. Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng khoan hồng đại lượng, thương yêu kẻ nô tài. Nếu Ngô Tam Quế có ba phần lương tâm, biết cảm kích ơn đức lo việc báo đáp thì quá hay rồi. Chỉ tiếc là y lại tặng lễ vật cho đại thần trong triều, vị này một ngàn cân vàng ròng, vị kia hai vạn lượng bạc trắng, ra tay rất hào phóng. Ba món bảo vật ấy lại không tiến cống cho hoàng thượng”. Khang Hy cười nói “Nhưng ta thì không cần vật gì của y”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng thế, Ngô Tam Quế vẫn đòi triều đình ban lương tiền, xin khao thưởng, tiền bạc tới tay thì có quá nửa lại để lại ở kinh thành, tặng biếu cho bá quan văn võ. Nô tài nói với y: Vương gia, ngươi tặng vàng bạc cho bấy nhiêu quan lớn trong triều, ra tay thật rất hào phóng, ta thật xót ruột thay cho ngươi. Ngô Tam Quế cười nói: Tiểu huynh đệ, chỗ vàng bạc ấy chẳng qua cũng chỉ là gởi trong nhà họ, để bọn họ ai cũng nói tốt cho ta, qua vài năm nữa họ sẽ ngoan ngoãn bù thêm tiền lãi, trả lại cả vốn lẫn lãi cho ta thôi. Nô tài không hiểu, liền hỏi: Vương gia, tiền bạc đã vào tay người ta rồi, tại sao họ sẽ trả lại cho ngươi? Đây là ngươi cam tâm tinh nguyện đem tặng họ, chứ không phải người ta hỏi mượn ngươi, tại sao lại phải trả lãi? Ngô Tam Quế hô hô cười rộ, vỗ vỗ vai nô tài, lấy ra một cái túi gấm đưa ta, nói: Tiểu huynh đệ, đây là một chút ý tứ của tiểu vương tặng ngươi, mong ngươi trước mặt hoàng đế nói tốt cho ta vài câu. Nếu hoàng thượng muốn triệt phiên, ngươi nên ra sức nói chuyện đó thì ngàn vạn lần không nên. Hô hô, ngươi yên tâm đi, tương lai ta không đòi ngươi phải trả những cái này lại đâu”.

Vi Tiểu Bảo vừa nói vừa thò tay vào bọc lấy ra một cái túi gấm giơ cao lên, mọi người đều nhìn thấy trên túi thêu bốn chữ “Bình Tây vương phủ” màu đỏ. Y cúi xuống mở miệng túi dốc ra, chỉ nghe lanh canh leng keng một tràng, mấy mươi món trân châu, bảo thạch, phỉ thúy, ngọc quý lăn ra trên điện, ánh sáng lóng lánh nhìn hoa cả mắt. Những châu báu này có món đúng là của Ngô Tam Quế tặng, có món là Vi Tiểu Bảo nhận hối lộ từ chỗ khác, nhưng trong lúc nhất thời người ngoài làm sao phân biệt được?

Khang Hy mỉm cười nói “Ngươi đi Vân Nam một chuyến, cũng thu hoạch được nhiều thật”. Vi Tiểu Bảo nói “Những trân châu bảo vật này thì nô tài không dám lấy, xin hoàng thượng thưởng cho người khác”. Khang Hy cười hì hì nói “Là Ngô Tam Quế tặng ngươi, làm sao ta có thể lấy thưởng cho người khác?”. Vi Tiểu Bảo nói “Ngô Tam Quế tặng cho nô tài là muốn ta bịa đặt trước mặt hoàng thượng, nói tốt cho y, nói ngàn vạn lần không nên triệt phiên. Nô tài đối với hoàng thượng lòng trung rỡ rỡ, không thể tham lam một ít vàng bạc châu báu mà nói phản tặc là trung thần. Nhưng như Thế mà thu nhận tặng vật của Ngô Tam Quế thì có chỗ không phải với y. Mà nói lại thì vàng bạc châu báu trong khắp thiên hạ đều là của hoàng thượng. Hoàng thượng ban cho ai thì đó là ân đức của hoàng thượng, không cần gì Ngô Tam Quế lấy đi làm người tốt, mua chuộc lòng người”.

Khang Hy hô hô cười rộ, nói “Ngươi rốt lại rất trung thành với trẫm, những trân châu bảo vật này cứ coi như ta thưởng cho ngươi là được”. Lại mò trong túi áo lấy ra một cái đồng hồ Tây dương bằng vàng, nói “Ngoài ra còn thưởng cho ngươi thêm một bảo vật Tây dương”.

Vi Tiểu Bảo vội vàng quỳ xuống dập đầu, bước lên mấy bước, hai tay đón lấy cái đồng hồ.

Hai người vua tôi bọn họ hành động như vậy, các đại thần đều là người giỏi xem khí sắc, lẽ nào còn không hiểu rõ tâm ý Khang Hy? Các đại thần đều đã nhận tiền hối lộ của Ngô Tam Quế, món gần đây nhất là Vi Tiểu Bảo chuyển lại, nghĩ thầm nếu mình còn không biết điều, Vi Tiểu Bảo đem món “Kính biếu của đất Điền” bao nhiêu nói vung lên, hoàng thượng thịnh nộ, khép vào tội “Tư thông với ngoại phiên, mưu đồ chuyện bất pháp” thì không bị chém đầu cũng bị sung quân. Lời lẽ vu hãm Ngô Tam Quế của Vi Tiểu Bảo rất ấu trĩ buồn cười, Ngô Tam Quế cho dù thật lòng có ý tạo phản cũng quyết không bao giờ để lộ ra trước mặt Khâm sai đại thần do hoàng thượng phái tới, còn nói nào là những vàng bạc đưa tặng các đại thần trong triều, tương lai sẽ thu hồi cả gốc lẫn lãi, ngầm tỏ ý là ngày sau tạo phản thành công, làm hoàng đế rồi, sẽ hỏi các đại thần đòi vàng bạc lại. Đó rõ ràng là cách nghĩ của trẻ con chưa biết việc đời, Ngô Tam Quế là người mưu kế sâu xa, há lại so đo tính toán về chuyện tặng biếu bao nhiêu vàng bạc? Nhưng tuy biết rõ lời Vi Tiểu Bảo không chịu nổi một câu phản bác, song y có hoàng đế sau lưng, ai dám chuốc lấy đau khổ, lên tiếng phản bác?

Minh Châu đầu óc mau lẹ nhất, lập tức nói “Vi Đô thống thiếu niên anh tài, thấy việc rõ ràng, đối với hoàng thượng thì mật đỏ lòng son, vào sâu hang cọp chỗ Ngô Tam Quế, thăm dò được chân tướng sự tình, thật khiến người ta nảy lòng khâm phục. Nếu không phải là hoàng thượng thấy việc từ trước, phái Vi Đô thống đích thân dò thám tra xét, thì bọn ta làm việc ở kinh thành, làm sao biết được thằng đầy tớ già Ngô Tam Quế mang nặng ơn nước mà lại ôm lòng phản trắc?”. Mấy câu này của y đã tâng bốc Khang Hy và Vi Tiểu Bảo, lại nhẹ nhàng gỡ tội cho mình và đồng liêu trong triều, từ đó lại kết tội Ngô Tam Quế. Mọi người trong điện Thái Hòa ai cũng cảm thấy mấy câu này nghe rất lọt tai. Các đại thần vốn đang hồi hộp không yên, lúc ấy bất giác đều thở phào nhẹ nhõm.

Khang thân vương và Sách Ngạch Đồ vốn chơi thân với Vi Tiểu Bảo, lúc ấy tự nhiên hiểu ý, lập tức ném đá xuống người dưới giếng, ra sức nói Ngô Tam Quế là không phải. Các đại thần ngươi một câu ta một câu, đều nói rất nên triệt phiên, có người còn trách móc là mình hồ đồ, may mà được hoàng thượng mở mang chỉ bảo cho, mới như vén mây mù mà trông thấy trời xanh. Có người thì dâng hiến phương lược, nói nên triệt phiên thế nào, nên bắt Ngô Tam Quế đem về kinh giam giữ thế nào, tịch thu gia sản của y thế nào. Ngô Tam Quế giàu có nứt đố đổ vách, vừa nói tới việc tịch thu gia sản của y, người nào cũng cảm thấy là việc đương sai rất rất tốt đẹp, nhưng vừa xoay chuyển ý nghĩ, lại cảm thấy chuyện ấy không dễ làm, Ngô Tam Quế mà trở mặt, anh còn chưa tịch thu được gia sản của y thì y đã chém đầu anh trước rồi.

Khang Hy chờ mọi người nói xong, mới nói “Ngô Tam Quế tuy có lòng bất pháp, nhưng dấu vết làm phản chưa lộ ra, chuyện hôm nay nói ở đây không ai được tiết lộ một câu ra ngoài. Phải cho y một cơ hội sửa đổi lỗi lầm”. Các đại thần lại đồng thanh ca tụng tán dương hoàng ân hạo đãng, khoan hậu nhân từ. Khang Hy lấy trong bọc ra một tờ giấy vàng, nói “Các ngươi xem thử đạo thượng dụ này có chỗ nào không ổn hay không”.

Ba Thái khom lưng đưa hai tay nhận lấy, cao giọng đọc:

“Phụng thiên thừa vận, hoàng đế có lời chiếu rằng: Từ xưa đế vương bình định thiên hạ, toàn dựa vào sức võ thần, đến khi hải vũ thái bình thì rút quân ban sư, cho sĩ tốt nghỉ ngơi, để bậc trọng thần giữ biên cương nhàn nhã vui hưởng tuổi già, phong thưởng kéo dài nhiều đời, ơn trạch bền như núi sông, là thịnh điển vậy!”.

Y đọc tới đó, ngừng lại một chút. Các đại thần đồng thanh xuýt xoa tặc lưỡi, tán dương văn chương hoằng vĩ của hoàng thượng ngự chế.

Ba Thái ho khẽ một tiếng, đầu lắc lư hai vòng như đang thưởng thức văn chương tuyệt diệu của Hàn Liễu u Tô, kế lại ngân nga đọc tiếp:

“Vương cẩn thận trung trinh, lo toan phương lược, gian nan vất vả, trấn thủ biên cương, cởi bỏ mối lo của trẫm ở phương nam, công lao ấy rất rỡ ràng!”.

Y đọc tới đó thì ngừng lại một chút, khẽ thở dài nói “Văn chương hay quá!”. Sách Ngạch Đồ nói “Hoàng thượng thiên ân, Ngô Tam Quế chỉ cần hơi có nhân tính thì lạy đọc xong lời thượng dụ này chỉ e phải lập tức xấu hổ mà chết”. Ba Thái lại đọc tiếp:

“Nhưng nghĩ vương niên kỷ đã cao, dãi dầu trong quân lữ, lâu ngày ở biên cương, rất đỗi nhớ nhung. Gần đây địa phương yên ổn, nên ưng thuận lời xin của vương, dời quân về thu xếp cho yên chỗ. Nay đặc biệt sai Mỗ Mỗ, Mỗ Mỗ tới tuyên dụ ý trẫm. Vương nên suất lãnh tướng sĩ bộ thuộc thu xếp hành trang lên bắc, an ủi lòng trẫm, ngõ hầu sớm tối gặp nhau, vua tôi vui vẻ, giữ điều may mắn tốt đẹp cho đến vô cùng. Còn như nên thu xếp cho yên chỗ thế nào thì đã sức cho các ty rõ ràng, ngày vương tới sẽ có chỗ ở yên ổn, không cần bận tâm. Kính đấy”.

Ba Thái ngầm lấy giọng sang sảng, đọc đạo thượng dụ cho thật du dương trầm bổng, đọc xong các đại thần không ai không hết sức ca ngợi. Minh Châu nói “Tám chữ Sớm tối gặp nhau, vua tôi vui vẻ, thật khiến người ta cảm kích khôn xiết. Bọn nô tài nghe tới, trong lòng cũng cảm thấy ấm áp”. Đồ Hải nói “Hoàng thượng suy nghĩ chu đáo, nói trước với y là vừa tới Bắc Kinh sẽ có chỗ ở, để y khỏi kiếm cớ đùn đẩy, nói phải phái người lên kinh xây dựng nhà cửa, hẹn hò lần lữa, dây dưa thêm năm ba năm”.

Khang Hy nói “Tốt nhất là Ngô Tam Quế phụng mệnh về triều, thì trăm họ tránh được một trường binh lửa, phải phái hai người biết ăn nói đi Vân Nam tuyên dụ ý trẫm”.

Các đại thần nghe hoàng đế nói như thế, ánh mắt đều dồn cả vào Vi Tiểu Bảo. Vi Tiểu Bảo bị mọi người nhìn tới mức phát hoảng, nghĩ thầm “Bỏ mẹ rồi, đây không phải chuyện chơi. Lần trước đưa cô dâu mới trở về, suýt nữa mất luôn tính mạng. Lần này lại là đi triệt phiên, Ngô Tam Quế lẽ nào lại không giết chết Khâm sai đại thần?”. Nghĩ thầm tới Vân Nam thì có thể gặp được A Kha, trong lòng không kìm được nóng bừng lên, nhưng rốt lại vẫn tính mạng là quan trọng.

Minh Châu thấy Vi Tiểu Bảo mặt xám như tro, biết y không dám đi, liền nói “Xin hoàng thượng minh giám, nếu lấy chuyện biết ăn nói mà bàn, thì Đô thống Vi Tiểu Bảo vốn rất có tài năng. Có điều Vi Đô thống là người ghét điều ác như kẻ thù, biết Ngô Tam Quế bất kính với hoàng thượng, căm hận y thấu xương, có quá nửa là vừa gặp mặt đã quở trách Ngô Tam Quế, chỉ e sẽ hỏng chuyện. Theo ngu kiến của nô tài, không bằng phái Thị lang bộ Lễ Chiết Nhĩ Khẳng, Hàn lâm viện Thị giảng học sĩ Đạt Nhĩ Lễ hai người tới Vân Nam tuyên thị thánh dụ. Hai người này có văn có chất, rất có thanh danh, hoặc giả có thể cảm hóa kẻ ngoan hung cũng chưa biết chừng”.

Khang Hy nghe thế thấy rất hợp ý, lập tức sai hai người Chiết Nhĩ Khẳng, Đạt Nhĩ Lễ tới Vân Nam tuyên chỉ.

Các đại thần thấy hoàng đế đã sớm quyết ý triệt phiên, ngay cả lời thượng dụ cũng đã viết xong mang theo bên người, đều hối hận trước đó đã nói tốt cho Ngô Tam Quế. Lúc ấy mọi người đều đổi hẳn giọng điệu, nói rất nhiều tội trạng mà Ngô Tam Quế không có, đúng là đại gian đại ác, tội không tha được.

Khang Hy gật gật đầu, nói “Ngô Tam Quế tuy xấu xa cũng không đến nỗi như thế. Mọi người cứ thực sự cầu thị, cẩn thận làm việc thôi”, nói xong đứng lên đưa tay vẫy Vi Tiểu Bảo, dắt y đi vào hậu điện.

Vi Tiểu Bảo đi theo sau hoàng đế, tới giữa Ngự hoa viên. Khang Hy cười nói “Tiểu Quế tử, ngươi giỏi thật đấy. Nếu không phải là ngươi lấy cái túi trân châu bảo vật ấy ra đổ xuống đất thì bọn đầy tớ già con mẹ nó kia vẫn còn nói tốt cho Ngô Tam Quế”. Vi Tiểu Bảo nói “Thật ra hoàng thượng chỉ cần nói một câu Triệt phiên là tốt thì mọi người ai cũng sẽ nói Quả nhiên triệt phiên là tốt. Chỉ có điều bắt họ tự nói ra thì so ra cũng thú vị hơn”.

Khang Hy gật gật đầu, nói “Bọn đầy tớ già làm việc chỉ cốt sao cho ồn đáng, cũng không thể nói những điều họ nghĩ đều là sai. Có điều nếu thế Ngô Tam Quế muốn động thủ lúc nào thì động thủ lúc ấy, tất cả hoàn toàn do chủ ý của y, đối với chúng ta sẽ rất bất lợi. Chúng ta triệt phiên trước, thì có thể đánh cho y rối loạn cước bộ”. Vi Tiểu Bảo nói “Đúng thế, cũng như chơi bài cẩu, lẽ nào lại nhường Ngô Tam Quế làm cái mãi được? Hoàng thượng cũng phải gieo xúc xắc vài lần chứ”. Khang Hy nói “So sánh như thế rất đúng, không thể nhường y làm cái mãi được. Tiểu Quế tử, nắm xúc xắc này chúng ta đã gieo rồi, nhưng thằng đầy tớ Ngô Tam Quế ấy quả thật rất khó chơi đấy. Đại tướng sĩ tốt bộ hạ của y đều là loại quân tướng lợi hại thân trải trăm trận, y mà khởi binh tạo phản, nếu người Hán trong khắp thiên hạ đều hưởng ứng y thì thật là hỏng bét!”.

Vi Tiểu Bảo vài năm nay đi tới nhiều nơi, quả nhiên nghe thấy không ít những lời người Hán nguyền rủa người Thát Đát, người Hán nhân số đông đảo, một trăm người Hán chưa chắc đã có một người Mãn Châu, nếu người Hán trong thiên hạ đều nổi lên tạo phản thì người Mãn Châu bất kể thế nào cũng không ngăn chặn được, song những người nguyền rủa người Thát Đát tuy đông, nhưng những người căm hận Ngô Tam Quế còn đông hơn. Y nghĩ tới chuyện ấy, bèn nói “Xin hoàng thượng yên tâm, người Hán trong khắp thiên hạ không ai ưa thằng đầy tớ Ngô Tam Quế cả. Y muốn tạo phản thì ngoài bọn bộ hạ thân tín ra, lần này chẳng có ai theo y đâu”.

Khang Hy gật gật đầu, nói “Ta cũng đã nghĩ tới chuyện ấy. Quế vương nhà Tiền Minh chạy qua Diến Điện, là Ngô Tam Quế đuổi theo bắt về giết. Ngô Tam Quế muốn tạo phản, chỉ có thể nói hưng Hán phản Mãn, chứ không thể nói phản Thanh phục Minh”. Nói tới đó ngừng một lúc rồi hỏi “Hoàng đế Sùng Trinh nhà Tiền Minh chết ngày nào?”. Vi Tiểu Bảo lắc lắc đầu, ấp úng nói “Chuyện đó... nô tài lúc ấy còn chưa ra đời, nên cũng không... không rõ lắm”. Khang Hy hô hô cười rộ, nói “Ta lại hỏi đường thằng mù. Lúc ấy ta cũng chưa ra đời. Phải rồi, đến ngày giỗ của y, ta sẽ phái vài thân vương bối lặc tới lăng Sùng Trinh bái tế một phen, để bách tính trong thiên hạ đều cảm kích ta, trong lòng căm hận Ngô Tam Quế”. Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng thần cơ diệu toán. Nhưng nếu ngày giỗ của hoàng đế Sùng Trinh còn cách quá xa, mà Ngô Tam Quế đã tạo phản trước thì sao?”.

Khang Hy đi quanh vài bước, mỉm cười nói “Trong bấy nhiêu lâu ngươi phụng chỉ làm việc, đã chịu khổ không ít. Núi Ngũ Đài, Vân Nam, đảo Thần Long, Liêu Đông, sau cùng thì cả nước La Sát cũng qua. Lần này ta phái ngươi tới một nơi tốt để bù đắp, bù đắp”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nơi tốt nhất trong thiên hạ là ở bên cạnh hoàng thượng. Chỉ cần được nghe hoàng thượng nói một câu, nhìn mặt hoàng thượng một cái, thì ta thấy toàn thân khỏe khoắn, trong lòng nói không hết sự thoải mái. Hoàng thượng, chuyện này đúng là thế, chứ không phải là vỗ mông ngựa đâu”.

Khang Hy gật đầu nói “Đúng là như thế. Ta và ngươi vua tôi hợp nhau, đó cũng là duyên phận. Từ nhỏ ta và ngươi đánh nhau mà kết giao, khác hẳn mọi người. Ta thấy mặt ngươi, trong lòng cũng rất vui vẻ. Tiểu Quế tử, nửa năm nay không được tin tức của ngươi, cứ nghĩ ngươi đã chết đuối ngoài biển, ta vẫn thường hối hận, lẽ ra không nên phái ngươi vào nơi nguy hiểm, quả thật rất là đau lòng”.

Vi Tiểu Bảo trong lòng xúc động, nói “Chỉ... chỉ mong ta có thể được hầu hạ người suốt đời”, trong giọng nói có chút nghẹn ngào.

Khang Hy nói “Tốt lắm, ta làm hoàng đế sáu mươi năm, ngươi cứ làm quan lớn sáu mươi năm, hai vua tôi chúng ta có ơn có nghĩa, có thủy có chung”. Hoàng đế mà nói với bầy tôi như thế thì rất khó có, nhưng một là vì Khang Hy trẻ tuổi, ăn nói thẳng thắn hào sảng, hai là vì y và Vi Tiểu Bảo là bạn bè từ thuở còn để chỏm, đối xử với nhau rất chân thành.

Vi Tiểu Bảo nói “Người cứ làm hoàng đế một trăm năm, ta sẽ làm đương sai cho người một trăm năm, còn có làm quan lớn hay không cũng không sao.

Khang Hy cười nói “Làm hoàng đế sáu mươi năm còn chưa đủ à? Một người cũng không thể không tri túc”, ngừng một lúc rồi nói “Tiểu Quế tử, lần này ta phái ngươi đi Dương Châu, cho ngươi Mặc áo gấm về quê”.

Vi Tiểu Bảo nghe ba chữ “Đi Dương Châu”, tim chợt đập mạnh, hỏi “Thế nào là Mặc áo gấm về quê?”. Khang Hy nói “Ngươi làm quan lớn ở kinh, trở về quê cũ gặp thân thích bạn bè, cho người ta biết, cho mọi người hâm mộ ngươi, há không phải rất tốt đẹp sao? Ngươi bảo thủ hạ viết giúp cho một đạo tấu chương, triều đình có thể ban tặng cáo mệnh cho cha mẹ ngươi, cho vinh dự, vinh dự”. Vi Tiểu Bảo nói “Vâng, vâng, đa tạ ân điển của hoàng thượng”. Khang Hy thấy y có vẻ nhăn nhó bèn hỏi “Ờ, ngươi không vui à?”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta rất vui, nhưng có điều... nhưng có điều ta không biết cha ruột của mình là ai”.

Khang Hy sửng sốt, nghĩ tới cha mình xuất gia trên núi Ngũ Đài, với y cũng có chỗ “Cùng bệnh thương nhau”, vỗ vỗ vai y, ôn tồn nói “Ngươi tới Dương Châu rồi, không ngại gì thong thả tìm kiếm hỏi thăm, hoặc giả trời rủ lòng thương, có thể cho ngươi được cha con đoàn tụ. Tiểu Quế tử, ngươi đi Dương Châu, chuyến sai sử này rất dễ làm. Ta sai ngươi đi xây một ngôi Trung liệt từ”.

Vi Tiểu Bảo lắc lắc đầu, nói “Trồng lật tử à? Hoàng thượng, người muốn ăn lật tử thì để ta ra phố mua cho, lật tử ngào đường trộn hoa quế, vừa thơm vừa mềm, không cần tới Dương Châu trồng đâu”. Khang Hy hô hô cười rộ, nói “Con mẹ nó, Tiểu Quế tử đúng là không có học vấn. Ta là nói Trung liệt từ, ngươi lại ú ớ không hiểu, nghe ra là Trồng lật tử. Trung liệt từ là một ngôi đền thờ, thờ các trung thần liệt sĩ”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Nô tài thật ngốc quá, té ra là đi xây một ngôi miếu Quan Đế gì đó”. Khang Hy nói “Đúng thế. Sau khi quân Thanh vào cửa quan, tàn sát thê thảm ở Dương Châu, Gia Định, đến nỗi có những câu Dương Châu thập nhật, Gia Định tam đồ. Nghĩ tới chuyện ấy, trong lòng ta vẫn không yên”.

Vi Tiểu Bảo nói “Lúc bấy giờ giết chóc quả thật rất thê thảm. Trong thành Dương Châu khắp nơi đều có xác chết, mười mấy năm sau vẫn thường gặp xương sọ người chết ở đáy giếng ven sông. Có điều lúc ấy ta còn chưa ra đời, người cũng chưa ra đời, không thể đổ tội lên đầu chúng ta được”. Khang Hy nói “Nói thì nói thế, có điều chuyện của tổ tiên ta cũng là chuyện của ta. Lúc ấy có Sử Khả Pháp, ngươi có nghe tới chưa?”. Vi Tiểu Bảo nói “Sử Các bộ Sử đại nhân liều chết giữ Dương Châu, đó là một vị đại trung thần. Những người già ở Dương Châu bọn ta nói tới y đều sa nước mắt. Trong viện của bọn ta có thờ một tấm bài vị viết là Linh vị của Cửu văn long Sử Tiến, mồng một ngày rằm mọi người đều phải tới trước đó dập đầu. Ta nghe người ta nói thật ra đó chính là Sử Các bộ, chẳng qua chỉ là che mắt quan phủ nên viết như Thế mà thôi”.

Khang Hy gật gật đầu, nói “Trung thần liệt sĩ, ơn đức tự còn trong lòng người. Té ra tấm bài vị Cửu văn long Sử Tiến mà bách tính thờ cúng, dâng hương quỳ lạy thật ra là để tưởng nhớ Sử Khả Pháp. Tiểu Quế tử, nhà ngươi là viện gì thế?”. Vi Tiểu Bảo đỏ mặt, nói “Hoàng thượng, chuyện này nói ra rất khó nghe. Gia đình bọn ta mở một nhà Đường tử, gọi là Lệ Xuân viện, là kỹ viện lớn nhất nhì ở Dương Châu”. Khang Hy cười khẽ một tiếng, nghĩ thầm “Ngươi mở miệng là rặt giọng lưu manh chợ búa, ta đã sớm biết không phải là xuất thân trong nhà thế gia thư hương. Thằng tiểu tử ngươi đối với ta quả rất trung thành, chuyện xấu xa như thế cũng không giấu giếm”. Thật ra mở kỹ viện gì đó chỉ là Vi Tiểu Bảo thổi da bò, mẹ y chẳng qua chỉ là một kỹ nữ mà thôi, làm gì có chuyện làm chủ chứa.

Khang Hy nói “Ngươi mang thượng dụ của ta tới Dương Châu tuyên đọc. Ta khen ngợi Sử Khả Pháp tận trung báo quốc, trung quân ái dân, là một đại trung thần, đại hảo hán. Đại Thanh chúng ta kính trọng bậc trung thần nghĩa sĩ, khinh bỉ bọn phản loạn nghịch tặc. Ta dựng cho Sử Khả Pháp một ngôi đền thờ thật lớn, đưa hết các trung thần dũng tướng giữ thành tuẫn nạn ở Dương Châu năm xưa vào thờ trong đó. Lại mang theo ba mươi vạn lượng bạc để thăm hỏi chẩn tuất bách tính ở hai thành Dương Châu, Gia Định. Ta lại hạ chỉ miễn hết tiền thuế cho hai nơi ấy ba năm”.

Vi Tiểu Bảo thở ra một hơi dài, nói “Hoàng thượng, ân điển của người lần này quả thật rất lớn. Ta phải chân tâm thành ý dập đầu với người vài cái mới phải”. Nói xong phủ phục xuống đất, đùng đùng đùng dập đầu ba cái thành tiếng.

Khang Hy cười hỏi “Trước nay ngươi dập đầu với ta thì không phải chân tâm thành ý à?”. Vi Tiểu Bảo mỉm cười nói “Có lúc là chân tâm thành ý, có lúc chỉ là bôi bác cho qua chuyện”. Khang Hy hô hô cười rộ, cũng không thấy khó chịu, nghĩ thầm “Những kẻ dập đầu với mình, trong một trăm người thì có chín mươi chín người là bôi bác cho qua chuyện, mà cũng chỉ có Tiểu Quế tử mới nói ra miệng thôi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng, kế sách này của người quả là một phát tên bắn rơi hai con chim đấy”. Khang Hy cười nói “Cái gì mà một phát tên bắn rơi hai con chim. Đây gọi là một phát tên bắn rơi hai con chim điêu. Ngươi nói xem, là hai con chim nào?”. Vi Tiểu Bảo nói “Ngôi Trung liệt từ này mà dựng lên, người Hán trong thiên hạ đều biết hoàng thượng đối đãi với bách tính rất tốt. Trước đây quân Thát... quân Thanh tàn sát người Hán ở Dương Châu, Gia Định, hoàng thượng trong lòng xốn xang, nghĩ cách bù đắp. Nếu Ngô Tam Quế hay Thượng Khả Hỷ, Cảnh Tinh Trung tạo phản, muốn khôi phục nhà Minh gì đó, bách tính sẽ nói nhà Mãn Thanh có gì không tốt? Hoàng đế là rất tốt mà”.

Khang Hy gật gật đầu, nói “Ngươi nói không sai, có điều hơi có chút lấy bụng tiểu nhân đo lòng quân tử. Ta nghĩ tới những vụ Dương Châu thập nhật, Gia Định tam đồ năm xưa, quả thật trong lòng thương xót, phát tiền chẩn tuất, miễn giảm thuế khóa, cũng hoàn toàn không phải chỉ để mua chuộc lòng người. Vậy con chim thứ hai là gì?”. Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng dựng ngôi đền này, mọi người biết làm trung thần nghĩa sĩ là tốt, làm phản loạn nghịch tặc là không tốt. Ngô Tam Quế muốn tạo phản, đó là kẻ phản tặc, bách tính sẽ coi thường y”.

Khang Hy vỗ mạnh vào vai Vi Tiểu Bảo một cái, cười nói “Đúng. Chúng ta ra sức đề cao kẻ trung thành báo chúa mới là người tốt. Bách tính trong thiên hạ có ai muốn làm người xấu? Ngô Tam Quế không dấy quân còn được, chứ nếu dấy quân cũng chẳng có ai theo y”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta nghe tiên sinh kề chuyện kể, trước nay trung thần nghĩa sĩ bậc nhất có một vị là Nhạc Phi Nhạc gia gia, một vị là Quan Đế Quan vương gia. Hoàng thượng, lần này chúng ta xây Trung liệt từ ở Dương Châu, không bằng cứ sửa sang luôn cả miếu Nhạc gia gia, Quan vương gia luôn”. Khang Hy cười nói “Ngươi tâm cơ rất mau lẹ, nhưng tiếc là không đọc sách, không có học. Sửa miếu Quan Đế thì rất hay, Quan Vũ trung thành báo chúa, rất có nghĩa khí, ta sẽ ban tặng phong hiệu cho y. Còn Nhạc Phi là đánh quân Kim. Nhà Đại Thanh chúng ta vốn gọi là nhà Hậu Kim, Kim chính là Thanh, quân Kim chính là quân Thanh. Miếu Nhạc Phi thì không cần đếm xỉa tới”. Vi Tiểu Bảo nói “Vâng, vâng, té ra là thế”, nghĩ thầm “Té ra người Thát Đát các ngươi là hậu duệ của Kim Ngột Truật. Tổ tiên các ngươi thật kém cỏi quá”.

Khang Hy nói “Ở núi Vương Ốc Hà Nam dường như có một cánh binh mã của Ngô Tam Quế phục sẵn, phải không?”. Vi Tiểu Bảo sửng sốt, ứng tiếng “Vâng, vâng”, nghĩ thầm “Chuyện này nếu ngươi không nhắc tới thì ta cũng quên rồi”. Khang Hy nói “Lúc ấy ngươi tra xét được âm mưu phản nghịch của Ngô Tam Quế, sai người về tâu, ta lại khiển trách ngươi một trận, người có biết vì sao không?”. Vi Tiểu Bảo nói “Chắc vì binh mã của chúng ta đối phó với Ngô Tam Quế còn chưa điều động xong, vì thế hoàng thượng làm ra vẻ không tin, để khỏi khua cỏ động rắn”. Khang Hy cười nói “Đúng! Khua cỏ động rắn. Câu thành ngữ này dùng rất đúng. Trong triều nhất định có rất nhiều người tâm phúc của Ngô Tam Quế phục sẵn, nhất cử nhất động của chúng ta thằng lão tặc ấy không gì không biết rõ. Lúc ấy nếu ta mà cho điều tra thêm về chuyện Tư Đồ Bá Lôi ở núi Vương Ốc thì Ngô Tam Quế sẽ lập tức biết ngay. Y trong lòng hoảng sợ, chưa biết chừng lại dấy quân tạo phản ngay lập tức. Lúc ấy chuyện hư thực của triều đình ra sao y đều biết rõ, mà binh lực bộ ngũ của y ra sao thì ta lại không biết chút gì. Nếu đánh nhau thì chúng ta không thua không xong. Nhất định phải biết người biết ta mới có thể trăm trận trăm thắng”.

Vi Tiểu Bảo nói “Lúc ấy hoàng thượng sai người tới chửi ta một trận, tướng sĩ trong doanh đều biết. Nếu Ngô Tam Quế có gian tế trà trộn trong doanh, nhất định sẽ báo cho thằng đầy tớ ấy biết. Trong lòng thằng đầy tớ ấy biết đâu còn cười thầm hoàng thượng là hồ đồ nữa kia”.

Khang Hy nói “Lần này ngươi đi Dương Châu, mang theo năm ngàn binh mã, tới Tế Nguyên Hà Nam thì đột nhiên nhân lúc bất ngờ tiêu diệt luôn bọn phản nghịch ở núi Vương Ốc. Cánh phục binh này của Ngô Tam Quế quá gần kinh thành, là mối họa trong gan ruột đấy”.

Vi Tiểu Bảo mừng rỡ nói “Vậy thì hay quá. Hoàng thượng, hay là người ngự giá thân chinh, đánh cho Ngô Tam Quế ngã ngựa đi”.

Khang Hy mỉm cười nói “Trên núi Vương Ốc chẳng qua chỉ có một hai ngàn thổ phỉ, trong đó quá nửa là người già, phụ nữ và trẻ con, gã họ Nguyên kia lại nói quá lên, nói có tới hơn ba vạn người. Ta đã phái người tới đó điều tra được rất rõ ràng. Một ngàn tên thổ phỉ mà bảo ta ngự giá thân chinh thì không khỏi bị thiên hạ cười cho! Hô hô, hô hô”. Vi Tiểu Bảo cũng họa theo cười khan mấy tiếng, nghĩ thầm tiểu hoàng đế cực kỳ tinh minh, hoang báo số lượng địch nhân lớn không xong. Khang Hy nói “Làm thế nào để tiêu diệt thổ phỉ ở núi Vương Ốc, thì ngươi về suy nghĩ đi, qua một hôm thì tới tâu cho ta biết”.

Vi Tiểu Bảo vâng dạ trở về, ngẫm nghĩ “Chuyện hành quân đánh trận này thì lão tử không phải là người trong nghề lắm. Lần trước thủy chiến là cậy vào Thi Lang, bộ chiến thì cậy vào ai? Có rồi, mình điều Đề đốc Quảng Tây Ngô Lục Kỳ làm phó, tất cả cứ theo lời y. Người này là hảo thủ đánh trận”, nhưng lại xoay chuyển ý nghĩ “Hoàng thượng bảo mình nghĩ sẵn phương lược, sau một hai hôm tâu lại, mà tới Quảng Tây mời Ngô Lục Kỳ thì đi về nhanh lắm cũng phải mất một tháng, vậy thì không kịp. Trong thành Bắc Kinh có ai là hảo thủ đánh trận không nhỉ?”.

Tính toán một lúc, thấy trong thành Bắc Kinh có không ít võ tướng nổi tiếng, nhưng phần lớn đều là đại quan người Mãn Châu, không phải đã được phong tước công tước hầu thì là Tướng quân Đề đốc, mình chỉ là một viên Đô thống nhỏ nhoi, không thể chỉ huy họ được. Y đã được phong tước bá, trong quan chế nhà Mãn Thanh tử tước đã là nhất phẩm, bá tước trở lên là kể vào hàng siêu phẩm, so với phẩm trật của Đại học sĩ, Thượng thư còn cao hơn. Nhưng đó là hư hàm, tuy tôn quý song không có thực quyền. Y lại còn nhỏ tuổi, nếu muốn các bậc danh thần dũng tướng nghe lệnh thì không phải dễ.

Y đi tới đi lui trong phòng ngẫm nghĩ, nhìn thấy cái bát ngọc Thi Lang tặng trên bàn, nghĩ thầm “Thi Lang bất đắc ý ở Bắc Kinh mới tìm tới nhờ vả mình. Trong thành Bắc Kinh còn có không ít các võ quan bất đắc ý. Nhưng phải vừa bất đắc ý, vừa phải có tài năng thì nhất thời chưa chắc đã tìm được người nào. Kẻ không có tài năng mà được thăng quan tiến chức thì trong thành Bắc Kinh cũng có không ít, như Vi Tiểu Bảo mình cũng là một vị, hô hô!”.

Y bước tới cầm cái bát ngọc lên, nghĩ thầm “Gia quan tấn tước, bốn chữ chúc tụng này linh thật, lúc y tặng cái bát ngọc này thì mình là tử tước, bây giờ đã được thăng bá tước rồi. Mình dựa vào tài năng gì mà được gia quan tấn tước? Tài năng lớn nhất là vỗ mông ngựa, vỗ tới mức tiểu hoàng đế trong lòng khoan khoái, ngoài chuyện ấy ra thì tài năng của lão tử quả thật con mẹ nó cũng chỉ rất bình thường. Xem ra phàm là người có tài năng thì không chịu vỗ mông ngựa, còn kẻ hay vỗ mông ngựa thì cũng chẳng khác lão tử bao nhiêu”.

Y ngẩng đầu lên nhớ lại xem trong các võ quan quen biết có ai không chịu vỗ mông ngựa không. Các anh hùng hào kiệt trong Thiên Địa hội đương nhiên không chịu tùy tiện vỗ mông ngựa người ta, chỉ là ngoài sư phụ Trần Cận Nam và Ngô Lục Kỳ thì mọi người chỉ biết nội công ngoại công, chứ không biết cầm quân đánh trận. Bộ tướng Lâm Hưng Châu của sư phụ thì biết đánh trận, nhưng tiếc là y đã về Đài Loan rồi.

Đột nhiên y nhớ tới một chuyện, hôm trước mang bọn Thi Lang tới Thiên Tân, qua Đường Cô ra biển, Tổng binh Thủy sư Thiên Tân Hoàng Phố phụng thừa mình chu đáo, nhưng trong vệ Thiên Tân có một viên võ quan râu xồm cứ cau mày bĩu môi với mình, có vẻ rất coi thường, một câu vỗ mông ngựa cũng không chịu nói. Thằng đầy tớ ấy là ai nhỉ? Lúc ấy y không nhớ tên họ viên võ quan ấy, bây giờ tự nhiên lại càng không nhớ ra, trong lòng chỉ nghĩ “Kẻ vỗ mông ngựa thì không có tài năng. Gã râu xồm ấy không chịu vỗ mông ngựa, nhất định là có tài năng”.

Lúc ấy y quyết định chủ ý, lập tức tới nha môn bộ Binh tìm Thượng thư Minh Châu, xin y điều gấp một viên võ quan râu xồm ở vệ Thiên Tân về Bắc Kinh, chức vụ của viên võ quan râu xồm ấy không cao cũng không thấp, nếu không phải Phó tướng cũng là Tham tướng.

Minh Châu cảm thấy chuyện này hơi kỳ quái, gã râu xồm kia không tên không họ, làm sao điều động? Nhưng Vi Tiểu Bảo hiện là người được hoàng đế sủng ái nhất, đừng nói chẳng qua chỉ là điều một viên võ quan từ Thiên Tân về, cho dù là y đưa ra đề mục khó gấp mười cũng phải nghĩ cách làm bằng được, lập tức cười nụ ưng thuận, đích thân viết một công văn Khẩn cấp Sáu trăm dặm gởi Tổng binh vệ Thiên Tân, sai y điều tất cả các võ quan râu xồm thuộc hạ lên Bắc Kinh, vào bộ gặp mặt.

Giữa trưa hôm sau, Vi Tiểu Bảo vừa ăn cơm xong thì thân binh vào báo đại nhân Thượng thư bộ Binh cầu kiến.

Vi Tiểu Bảo ra cổng đón, chỉ thấy sau lưng Minh Châu có khoảng hai mươi võ quan râu xồm, người râu đen, người râu bạc, người thì râu muối tiêu, người nào cũng mặt đầy bụi bặm, mồ hôi ròng ròng. Minh Châu cười nói “Vi Tước gia, huynh đệ đưa tới cho ngươi một toán, mời ngươi lựa chọn, không biết có ai hợp thức không”.

Vi Tiểu Bảo đột nhiên nhìn thấy một toán lớn võ quan râu xồm, sau lúc sửng sốt bất giác hô hô cười rộ, nói “Thượng thư đại nhân, ta chỉ xin ngươi tìm một người râu xồm, mà ngươi làm việc chu đáo quá, tìm một lần là được ngay hai mươi người, hô hô, hô hô!”.

Mãn Châu cười nói “Chỉ sợ là điều lầm người, không đúng ý Vi Tước gia thôi”.

Vi Tiểu Bảo lại hô hô cười rộ, nói “Té ra thuộc hạ của Tổng binh Thiên Tân có rất nhiều người râu xồm...”. Chưa dứt lời thì trong đám đông chợt có người quát vang như sấm “Râu xồm thì đã sao? Ngươi đừng đem người ta ra làm trò cười!”.

Vi Tiểu Bảo và Minh Châu đều giật nảy mình, cùng nhìn về phía người kia, chỉ thấy y thân hình cao lớn, đứng giữa đám võ quan cao hơn mọi người nửa cái đầu, trên mặt đầy vẻ tức giận, bộ râu xồm tựa hồ sợi nào cũng vểnh lên.

Vi Tiểu Bảo sửng sốt, kế lập tức vui mừng nói “Đúng rồi, đúng rồi, chính là lão huynh, ta là muốn tìm ngươi”.

Người râu xồm kia tức giận nói “Lần trước ngươi tới Thiên Tân, trong lời lẽ của ta có đụng chạm tới ngươi, đã sớm biết nhất định ngươi sẽ trả thù cho hả giận. Hừ, ta không phạm tội, muốn khoác bừa cho ta tội danh gì cũng e không dễ đâu”.

Minh Châu trách “Ngươi tên gì? Tại sao trước mặt thượng Quan mà lại vô lễ như thế?”. Ngươi râu xồm kia vừa tới nha môn bộ Binh, đã bái kiến Minh Châu, thấy y là đại thượng ty cai quản cũng không dám nói bậy xúc phạm, liền khom lưng nói “Bẩm đại nhân, ty chức là Phó tướng Thiên Tân Triệu Lương Đống”. Minh Châu nói “Vị Vi Đô thống này quan cao tước tôn, khoan hòa nhân hậu, là bạn tốt của bản bộ, tại sao ngươi lại đắc tội với y? Mau tới tạ tội đi”.

Triệu Lương Đống lửa giận trong lòng khó nén, trừng trừng nhìn Vi Tiểu Bảo, nghĩ thầm “Thằng trẻ con miệng còn hôi sữa nhà ngươi, tại sao ta phải tạ tội với ngươi chứ?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Triệu đại ca đừng trách, là huynh đệ đắc tội với ngươi, huynh đệ phải tạ tội với ngươi mới phải”. Rồi quay lại nói với đám võ quan “Huynh đệ có một việc quan trọng muốn tìm Triệu Phó tướng thương nghị, nhưng nhất thời không nhớ ra tôn tính đại danh của y, đến nỗi Binh bộ đại nhân phải mời các vị cùng tới Bắc Kinh, khiến các vị vất vả đi suốt đêm, quả thật rất có lỗi”, nói xong chắp chắp tay.

Đám võ quan vội vàng đáp lễ. Triệu Lương Đống thấy y lời lẽ khiêm hòa cũng rất bất ngờ, lửa giận trong lòng lập tức tiêu tan, liền nhìn Vi Tiểu Bảo nói “Tiểu tướng đắc tội”, rồi khom lưng làm lễ.

Vi Tiểu Bảo chắp chắp tay, cười nói “Không cần khách khí”, rồi quay qua Minh Châu nói “Đại nhân quang lâm, xin mời vào trong ngồi cho huynh đệ mời rượu cám ơn. Các bằng hữu ở vệ Thiên Tân, xin mời cùng vào”. Minh Châu có ý kết thân với y, vui vẻ bước vào.

Vi Tiểu Bảo sai mở tiệc lớn, mời Minh Châu ngồi ghế đầu, Triệu Lương Đống ngồi ghế thứ hai, mình thì ngồi ghế chủ bồi tiếp, đám võ quan Thiên Tân còn lại ngồi ba bàn. Tiệc rượu trong phủ bá tước tự nhiên mười phần thịnh soạn, rượu được ba tuần, lại có ban hát ra diễn xướng trước tiệc. Đám võ tướng Thiên Tân vào kinh lần này có người chẳng qua chỉ là Bả tổng, nhờ trời sinh có bộ râu xồm mà nghiễm nhiên được cùng uống rượu xem hát với Thượng thư bộ Binh và Bá tước đại nhân trong phủ bá tước, quả là chuyện tao ngộ kỳ lạ có nằm mơ cũng không ngờ tới được.

Triệu Lương Đống tuy tính nết quật cường nhưng cũng là người tinh tế, thấy Vi Tiểu Bảo không nói thương nghị chuyện gì trên tiệc cũng không hỏi, chỉ là nghe Vi Tiểu Bảo nói tới phong tục kỳ lạ của nước La Sát, liền nghĩ thầm “Trẻ con bịa đặt bậy bạ, làm gì có chuyện đàn ông đàn bà giữa chỗ đông người lại ôm nhau nhảy nhót, trên đời làm gì có chuyện không biết liêm sỉ như thế?”.

Minh Châu uống vài chén rượu, xem một vở hát rồi đứng lên cáo từ. Vi Tiểu Bảo đưa ra tới cổng rồi trở vào đại sảnh bồi tiếp đám võ quan uống rượu xem hát, cơm no rượu say mới mời Triệu Lương Đống vào thư phòng trò chuyện.

Triệu Lương Đống thấy trên giá sách đẩy thư tịch, không kìm được, nảy lòng khâm phục “Thằng nhỏ này tuy còn nhỏ tuổi nhưng có học vấn, cao minh hơn đám người thô mãng bọn mình nhiều”.

Vi Tiểu Bảo thấy y nhìn nhìn sách vở, cười nói “Triệu đại ca, không giấu gì ngươi, những sách vở này đều là lấy về để chưng, chứ những chữ mà huynh đệ biết thì bất quá không đầy mười chữ. Ngay ba chữ Vi Tiểu Bảo tên ta cũng phải viết liền một chỗ mới nhận ra, chứ nếu viết tách ra thì không nắm chắc là đọc được. Ngoài bấy nhiêu ra, thì chỉ trơ mắt ra con mẹ nó mà nhìn sách vở thôi”.

Triệu Lương Đống hô hô cười rộ, trong lòng thư thái, cảm thấy vị Vi Đô thống này tính tình rất sảng khoái, không vênh váo ra vẻ, bèn nói “Vi đại nhân, lần trước ty chức lời lẽ mạo phạm, xin ngươi đừng trách”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Trách móc cái gì. Ngươi và ta cứ xưng hô là huynh đệ, ngươi lớn tuổi hơn, ta gọi ngươi là Triệu đại ca, ngươi cứ gọi ta là Vi huynh đệ”. Triệu Lương Đống vội đứng lên thỉnh an, nói “Xin Đô thống đại nhân đừng nói thế, làm tiểu nhân giảm thọ”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ngồi xuống đi, ngồi xuống đi. Ta chẳng qua là may mắn, vừa khéo làm được mấy việc khiến hoàng thượng vui vẻ, chứ ngươi nói ta mà có bản lĩnh chân thực rắm chó gì à? Ta làm quan quả thật rất xấu hổ, làm sao bằng được Triệu đại ca một đao một thương, công lao khó nhọc, hoàn toàn dựa vào bản lĩnh chân thật của mình mà làm quan”.

Triệu Lương Đống nghe thấy trong lòng cả mừng, nói “Vi đại nhân, ta là người thô lỗ, ngươi có chuyện gì thì cứ sai bảo, chỉ cần tiểu tướng làm được là nhất định liều mạng đi làm cho ngươi. Cho dù quả thật không làm được, ta cũng liều mạng đi làm cho ngươi”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, nói “Ta cũng chẳng có việc gì, chỉ là lần trước gặp Triệu đại ca ở vệ Thiên Tân, thấy ngươi tướng mạo đường đường, là một nhân tài. Ta là Khâm sai đại thần, người nào cũng vỗ mông ngựa ta, chỉ có Triệu đại ca là không”. Triệu Lương Đống mặt mày có vẻ nhăn nhó, nói “Tiểu tướng là võ nhân thô lỗ, không khéo phụng thừa thượng ty, chứ không phải là cố ý vô lễ với Khâm sai đại thần”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta không trách, nếu không thì cũng không tìm ngươi tới đây. Ta trong lòng có một đạo lý, là phàm những kẻ không có tài năng thì chỉ còn cách dựa vào việc vỗ mông ngựa mà thăng quan phát tài, còn những người không chịu vỗ mông ngựa thì nhất định là có tài năng”.

Triệu Lương Đống vui mừng nói “Câu ấy của Vi đại nhân quả thật rất sảng khoái. Tiểu tướng cũng không có tài năng gì, nhưng nghe người ta thổi da bò vỗ mông ngựa thì trong lòng lại tức giận. Đắc tội với thượng ty, gây gổ với đồng liêu, không được thăng quan, đều là vì tính nết bướng như bò ấy”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi không chịu vỗ mông ngựa, nhất định là có tài năng”.

Triệu Lương Đống toét miệng ra cười, không biết trả lời thế nào là tốt, quả thật có cảm giác “Sinh ta ra là cha mẹ, biết ta là Vi đại nhân”.

Vi Tiểu Bảo sai bày tiệc rượu trong thư phòng, hai người đối ẩm trò chuyện. Triệu Lương Đống nói về thân thế của mình, là người Thiểm Tây, xuất thân bộ ngũ, lúc ra trận hăng hái xông lên trước, nhờ có công được thăng làm Phó tướng. Vi Tiểu Bảo nghe nói y giỏi đánh trận, trong lòng mừng rỡ, nghĩ thầm “Quả nhiên mình không nhìn lầm người”. Lúc ấy bèn hỏi cách mang quân tấn công một hòn núi.

Triệu Lương Đống không đọc binh thư nhưng quen trận mạc, nghe Vi Tiểu Bảo hỏi, cho rằng y muốn khảo xét tài năng của mình, lập tức thao thao bất tuyệt nói ra, nói tới lúc cao hứng, bèn đem những Tứ thư Ngũ kinh trên giá xuống từng quyển từng quyển xếp thành hình thế đỉnh núi, sơn cốc, sông ngòi, đường đi, lúc đánh trận thì mai phục chỗ nào, giả đánh chỗ nào, chặn viện chỗ nào, tấn công chỗ nào, nhất nhất giải thích chi tiết. Y nói là theo cách đánh mà đôi bên quân lực ngang nhau.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Nếu địch nhân chỉ có hơn một ngàn người, chúng ta lại có năm ngàn quân mã, thì tấn công thế này có chắc thắng không?”. Triệu Lương Đống nói “Đánh trận mà chắc thắng thì không có. Có điều binh lực của chúng ta đông hơn địch nhân gấp mấy lần, nếu tiểu tướng cầm quân mà lại thua trận thì làm sao còn là con người nữa? Nhất định phải bắt sống hết địch nhân, không cho người nào lọt lưới mới được”.

Vi Tiểu Bảo sai gia đinh lấy ra vài ngàn đồng tiền để làm binh mã. Triệu Lương Đống liền bày thành trận thế.

Vi Tiểu Bảo ghi nhớ lời y, đêm ấy giữ y uống rượu ngủ lại trong phủ. Hôm sau vào gặp Khang Hy, theo đúng bài bản, bày ra trận thế trong Thượng thư phòng. Vi Tiểu Bảo không dám lấy bừa sách vở của hoàng đế để làm mô hình, nhưng như thế cũng được.

Khang Hy trầm ngâm một lúc, hỏi “Cách thức này là ai dạy ngươi thế?”, Vi Tiểu Bảo cũng không giấu giếm, nói lại chuyện Triệu Lương Đống. Khang Hy nghe nói Minh Châu điều động hai mươi viên võ quan râu xồm từ Thiên Tân suốt đêm về kinh cho y chọn lựa, không kìm được hô hô cười rộ, hỏi “Tại sao ngươi biết Triệu Lương Đống có tài năng?”.

Vi Tiểu Bảo không dám nói vì gã râu xồm này không vỗ mông ngựa, mình là đại vương vỗ mông ngựa, điểm bí quyết này không thể để hoàng đế biết, liền nói “Lần trước hoàng thượng phái nô tài đi Thiên Tân, ta thấy gã râu xồm này thao luyện binh mã rất hay, nghĩ thầm ắt có một ngày phải dùng binh với Ngô Tam Quế, gã râu xồm này đúng là một nhân tài”.

Khang Hy gật đầu nói “Ngươi canh cánh không quên chuyện đối phó với Ngô Tam Quế, như thế rất tốt, chứ đám quan già trong triều đình, hừ, thì chỉ canh cánh không quên chuyện lấy lòng Ngô Tam Quế, đòi tiền hối lộ của y. Triệu Lương Đống hiện là Phó tướng phải không? Ngươi về nói với y là sẽ ra sức tiến cử thăng quan cho y, ta sẽ hạ đặc chỉ phong y làm Tổng binh, cho y chịu ơn ngươi, về sau tận tâm giúp ngươi làm việc”.

Vi Tiểu Bảo mừng rỡ nói “Hoàng thượng thể thiếp cho hạ thần, quả thật không chuyện nhỏ nào không nghĩ tới”.

Y trở về phủ Bá tước, nói với Triệu Lương Đống. Qua vài hôm, quả nhiên bộ Binh phát bằng cấp ra, thăng Triệu Lương Đống làm Tổng binh, theo Đô thống Vi Tiểu Bảo chịu sai khiến. Triệu Lương Đống tự nhiên cảm kích bất tận, nghĩ thầm theo vị thượng ty thiếu niên này không cần vỗ mông ngựa mà được thăng quan rất nhanh, quả thật là chuyện vui lớn trong đời người.

Trong mấy hôm ấy, các đại thần trong triều đợi xem Tam phiên sẽ phụng chỉ triệt hồi hay khởi binh tạo phản, trong lòng đều nơm nớp không yên.

Hôm ấy Vi Tiểu Bảo đang cùng Triệu Lương Đống trò chuyện trong phủ thì có người cầu kiến, là gia nhân trong phủ Phò mã Ngô Ứng Hùng tới mời. Người tùy tùng mời khách kia nói “Phò mã lâu quá không gặp Vi đại nhân, rất là nhớ nhung, bảo phải mời bằng được Vi đại nhân quang lâm. Phò mã nói còn chưa mời lão nhân gia người uống chén rượu tạ ơn ông mai”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Vị Phò mã gia này hữu danh vô thực, thì tạ ông mai cái gì? Có điều nói tới chữ tạ ơn thì họ Ngô các ngươi cũng không thể mời ta uống một chén là xong, không ngại gì cứ tới xem thử, thuận tay phát tài thì có gì không được”, lúc ấy bèn dắt Triệu Lương Đống và thân binh Kiêu kỵ doanh tới phủ Phò mã.

Sau khi Ngô Ứng Hùng thành hôn với công chúa Kiến Ninh, được ban cho phủ đệ ở Bắc Kinh, cục diện khác hẳn với chỗ tạm trú ngày trước. Ngô Ứng Hùng dắt mấy viên võ tướng ra cửa đón tiếp, nói “Vi đại nhân, chúng ta là anh em một nhà, hôm nay mọi người tâm tình cũng không có người ngoài. Mấy vị bằng hữu này là ở Vân Nam vừa tới, cũng vừa khéo mời họ bồi tiếp Triệu Tổng binh uống rượu”.

Mấy viên võ quan kia báo danh dẫn kiến, một người để râu dài, dáng vẻ oai nghiêm tri trọng là Đề đốc Vân Nam Trương Dũng, hai người kia đều là Phó tướng, người dáng vẻ kiêu dũng tên Vương Tiến Bảo, người ôn hòa cung kính tên Tôn Tư Khắc.

Vi Tiểu Bảo nắm tay Vương Tiến Bảo nói, nói “Vương đại ca, ngươi là Bảo, ta cũng là Bảo, bất quá ngươi là bảo bối lớn, ta là bảo bối nhỏ. Chúng ta là một đôi bảo, chỉ có thắng chứ không có thua”. Ba viên võ tướng Vân Nam đều hô hô cười rộ, thấy Vi Tiểu Bảo tính tình hòa nhã, đều cảm thấy thích y. Vi Tiểu Bảo nói với Trương Dũng “Trương đại ca, lần trước huynh đệ tới Vân Nam, sao không gặp ba người các vị thế?”. Trương Dũng nói “Lúc ấy vương gia phái ba người bọn tiểu tướng đi tuần ở biên giới, không thể tiếp đón Vi đại nhân ở thành Côn Minh”. Vi Tiểu Bảo nói “Ồ, đại nhân, tiểu tướng cái gì, mọi người cứ sảng sảng khoái khoái, ta gọi ngươi là Trương đại ca, ngươi gọi ta là Vi huynh đệ, hai chúng ta gọi là Anh em tốt, khéo tương phùng!”. Trương Dũng cười nói “Vi đại nhân nói thế, bọn ta làm sao dám?”.

Mấy người cười nói đi vào sảnh, vừa ngồi xuống, gia nhân đã mang trà ra, một tên gia nhân bước tới nói với Ngô Ứng Hùng “Công chúa mời Phò mã đưa Vi đại nhân vào gặp”. Vi Tiểu Bảo tim đập thình thịch, nghĩ thầm “Vị công chúa này rất không tiện gặp”, nghĩ tới ngày trước cùng nàng tới Vân Nam, dọc đường thân thiết như vợ chồng mới cưới, bất giác máu nóng trào lên, khuôn mặt đỏ bừng. Ngô Ứng Hùng cười nói “Công chúa thường nói nhân duyên của chúng ta là do Vi đại nhân tác thành, không mời y một chén rượu tạ ơn ông mai không xong”. Nói xong đứng lên, nói với bọn Trương Dũng “Các vị cứ thong thả ngồi chơi”, rồi đưa Vi Tiểu Bảo đi vào nội đường.

Qua hai lớp sảnh đường, tới một gian sương phòng, Ngô Ứng Hùng xoay tay đóng cửa lại, vẻ mặt trịnh trọng, nói “Vi đại nhân, có một chuyện không nhờ ngươi giúp đỡ lúc gấp gáp thì không xong”, Vi Tiểu Bảo đỏ mặt, nghĩ thầm “Y bị công chúa thiến, không làm đàn ông được, lại muốn mình giúp đỡ lúc gấp gáp chuyện gì?”, bèn ấp úng nói “Chuyện này... chuyện này có chỗ rất không tiện”. Ngô Ứng Hùng kinh ngạc, nói “Nếu không phải là Vi đại nhân trượng nghĩa ra tay giúp đỡ, giải trừ nạn lớn, thì người khác không ai làm được”, Vi Tiểu Bảo thần sắc càng nhăn nhó, nghĩ thầm “Nhất định là công chúa bắt y mời mình tới, nếu không tại sao không phải mình giúp thì không xong, còn người khác thì không giúp được?”.

Ngô Ứng Hùng thấy thần sắc Vi Tiểu Bảo có vẻ khác lạ, cho rằng y không muốn giúp đỡ, bèn nói “Chuyện này ta cũng biết rõ là mười phần khó khăn, nhưng sau khi thành công, phụ vương và huynh đệ nhất định không quên ơn Vi đại nhân”. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Cái gì mà cả Ngô Tam Quế cũng cảm kích mình? A, phải rồi, Ngô Tam Quế nhất định không có cháu nội, là muốn mình giúp y sinh một đứa. Nhưng có sinh được cháu nội hay không thì không thể nắm chắc được”, bèn nói “Phò mã gia, chuyện này không thể nắm chắc. Vương gia và ngươi lại cám ơn trước, nếu làm không được há không phải là có lỗi sao?”. Ngô Ứng Hùng nói “Không hề gì, không hề gì. Chỉ cần Vi đại nhân hết sức mà làm thì cha con ta cũng đội ơn, cả công chúa cũng cảm kích bất tận”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Ngươi muốn ta ra sức, chuyện đó thì nhất định rồi”, rồi lập tức lấy vẻ mặt nghiêm trang nói “Bất kể là có thành công hay không, ta nhất định cũng sẽ kín miệng, vương gia và Phò mã cứ yên một trăm hai mươi cái tâm”.

Ngô Ứng Hùng nói “Cái đó tự nhiên, ai mà dám tiết lộ phong thanh. Tóm lại là xin Vi đại nhân ra sức, làm xong càng sớm càng tốt”.

Vi Tiểu Bảo mỉm cười nói “Cũng không phải là trong ba khắc một giờ chứ?”. Đột nhiên nghĩ ra “Ái chà, không xong! Mình giúp y sinh con trai không hề gì, nhưng hai cha con y mà tạo phản thì không khỏi cả nhà chết chém. Lúc ấy há không phải là con mình cũng bị một đao chém chết sao?”, nhưng lại nghĩ “Tiểu hoàng đế sẽ không giết cả công chúa Kiến Ninh, con công chúa tự nhiên cũng sẽ được mở hai mặt lưới ba mặt lưới gì đó”.

Ngô Ứng Hùng thấy y sắc mặt âm trầm bất định, bước tới một bước hạ giọng nói “Chuyện tước phiên, tin tức còn chưa truyền tới Vân Nam, bọn Trương Đề đốc vẫn chưa biết. Nếu Vi đại nhân có thể dâng lời trước mặt hoàng thượng, xin thu hồi lệnh tước phiên, gởi công văn Khẩn cấp Sáu trăm dặm tới Vân Nam, vẫn có thể hồi lại thượng dụ tước phiên”. Vi Tiểu Bảo kinh ngạc, nói “Ngươi... ngươi nói là chuyện tước phiên à?”. Ngô Ứng Hùng nói “Đúng thế, trước mắt còn có gì lớn hơn chuyện ấy nữa chứ? Hoàng thượng đối với Vi đại nhân có thể nói là nói ra là nghe bày kế là theo, chỉ có Vi đại nhân xuất mã mới có thể vãn hồi cục diện”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Té ra là mình toàn hiểu lầm, thật là buồn cười”, nhịn không được hô hô cười rộ.

Ngô Ứng Hùng ngạc nhiên nói “Sao Vi đại nhân lại cười, là ta nói sai à?”. Vi Tiểu Bảo vội nói “Không phải, không phải. Xin lỗi, ta đột nhiên nhớ tới một chuyện buồn cười khác”. Ngô Ứng Hùng trên mặt thoáng vẻ giận dữ, thầm nghiến răng “Trước mắt cứ cho ngươi nghênh ngang, khi nào phụ vương giương cao cờ nghĩa, thế như chẻ tre đánh thẳng tới Bắc Kinh, bắt được thằng tiểu tử ngươi, thì xem ta mà không rút gân lột da ngươi mới là chuyện lạ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Phò mã gia, sáng sớm ngày mai ta sẽ vào khấu kiến hoàng thượng, nói Ngô Phò mã là em rể hoàng thượng, Bình Tây vương là bậc trưởng bối bên thân gia của hoàng thượng, cho dù không gia quan tấn tước thì cũng không nên tước đi tước vị của nhà thân gia, mà lại có lỗi với công chúa nữa”.

Ngô Ứng Hùng mừng rỡ nói “Vâng, vâng. Vi đại nhân đầu óc mau lẹ, trong ba khắc một giờ đã nghĩ ra được một đạo lý lớn, tất cả xin ủy thác. Chúng ta vào gặp công chúa thôi”.

Y đưa Vi Tiểu Bảo tới ngoài phòng công chúa cầu kiến. Một cung nữ trong phòng công chúa bước ra, dặn Vi Tiểu Bảo ngồi chờ trong hoa sảnh cạnh phòng.

Không bao lâu, công chúa ra tới sảnh, cao giọng gọi “Tiểu Quế tử, bấy nhiêu lâu ngươi cũng không tới thăm ta, ngươi muốn chết à? Mau mau lại đây!”. Vi Tiểu Bảo thỉnh an, cười nói “Công chúa vạn phúc kim an. Tiểu Quế tử hàng ngày vẫn nghĩ tới công chúa, chỉ là hoàng thượng phái ta xuất sai, đi luôn tới nước La Sát, cũng vừa về tới vài hôm nay”. Công chúa mi mắt chợt đỏ lên, nói “Ngươi hàng ngày nhớ ta à? Nhìn thấy thằng tiểu quỷ nhà ngươi, ta... ta...”. Nói tới đó nước mắt thánh thót rơi xuống.

Vi Tiểu Bảo thấy công chúa dung mạo giảm sút, thần sắc tiều tụy, đoán là sau khi nàng thành hôn với Ngô Ứng Hùng, nhất định là uất ức không vui, nghĩ thầm “Thằng tiểu tử Ngô Ứng Hùng là một thái giám, làm vợ thái giám thì tự nhiên không có gì khoái hoạt”, thấy công chúa như thế, nghĩ tới tình cảm ngày trước, bất giác nảy ý thương xót, nói “Công chúa nhớ nhung hoàng thượng, hoàng thượng cũng rất nhớ công chúa, nói là vài hôm nữa sẽ mời công chúa vào cung, anh em trò chuyện”. Đây là y giả truyền thánh chỉ, chứ Khang Hy không hề nói thế.

Công chúa Kiến Ninh vài tháng nay ở trong phủ Phò mã vô cùng buồn bực, nghe Vi Tiểu Bảo nói thế, lập tức cả mừng, hỏi “Lúc nào? Ngươi nói với hoàng thượng ca ca là ngày mai ta vào thăm y”. Vi Tiểu Bảo nói “Hay lắm, Phò mã có một chuyện sai ta ngày mai tâu lên hoàng thượng, ta sẽ tâu xin hoàng thượng đón công chúa vào cung là được”. Ngô Ứng Hùng cũng rất mừng rỡ, nói “Có công chúa vào nói thêm, thì hoàng thượng sẽ càng không phản bác”, công chúa bĩu môi một cái nói “Hừ, ta chỉ nói chuyện nhà với hoàng đế ca ca, chứ không nói chuyện quốc gia đại sự với y”, Ngô Ứng Hùng cười lấy lòng nói “Được mà, công chúa muốn nói gì thì cứ nói thôi”.

Công chúa thong thả đứng lên, cười nói “Tiểu Quế tử, lâu quá không gặp ngươi, ngươi cao hơn đấy, nghe nói ngươi ở nước La Sát thân thiết với một cô nương, có đúng không?”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Làm gì có chuyện ấy?”. Đột nhiên chát một tiếng, đã bị công chúa tát mạnh một cái. Vi Tiểu Bảo kêu lên “Ái chà!”, nhảy qua một bên. Công chúa cười nói “Ngươi nói không thật thà, lại dám lớn mật bịa đặt với ta à?”. Rồi giơ tay lên, định tát cái nữa. Vi Tiểu Bảo nghiêng đầu tránh qua, nhưng công chúa không đánh.

Công chúa nói với Ngô Ứng Hùng “Ta có việc muốn hỏi kỹ Tiểu Quế tử, ngươi không cần nghe”.

Ngô Ứng Hùng mỉm cười nói “Được, để ta ra tiếp mấy viên võ quan ngoài kia uống rượu”, nghĩ thầm vừa nhìn thấy Vi Tiểu Bảo bị đánh, y cũng mất mặt, lập tức lui ra khỏi hoa sảnh.

Công chúa đưa tay kéo tai Vi Tiểu Bảo, quát “Tiểu quỷ thối tha, ngươi quên ta rồi”. Nói xong kéo mạnh một cái. Vi Tiểu Bảo đau quá la lớn, vội nói “Không có, không có! Chẳng phải là ta tới thăm cô đây sao?”. Công chúa phi chân đá vào bụng dưới y một cái, chửi “Quân vô lương tâm, xem ta có mổ bụng ngươi không? Nếu không phải ta gọi ngươi thì ba năm nữa ngươi cũng không tới thăm ta đâu”.

Vi Tiểu Bảo thấy trong sảnh không có người, bèn đưa tay ôm nàng, hạ giọng nói “Đừng động thủ động cước nữa, ngày mai ta và cô nói chuyện chỗ hoàng thượng”. Công chúa đỏ mặt, nói “Nói cái gì, nói chuyện thằng tiểu quỷ nhà ngươi à?”, rồi đưa tay vít cổ y xuống. Vi Tiểu Bảo ôm chặt hai tay nàng, nói “Ta ra chiêu Song long sang châu bây giờ!”. Công chúa xì một tiếng, nghiêng người tránh qua. Vi Tiểu Bảo nói “Chúng ta thân thiết ở đây, chỉ sợ Phò mã gia nghi ngờ, ngày mai sẽ gặp nhau trong cung”.

Công chúa hai má đỏ bừng, nói “Y nghi ngờ cái gì?”, hai mắt lim dim, liếc y một cái như cười mà không phải cười, nói “Thằng tiểu quỷ, ngươi đi mau đi!”!

HỒI 38

Dọc ngang ngựa nội bầy cò lướt
Kiêu hãnh hơi mày một mảnh trời

* * *

Vi Tiểu Bảo cười hê hê... quay lại đại sảnh, chỉ thấy Ngô Ứng Hùng đang nói chuyện phiếm với bốn tên võ tướng. Triệu Lương Đống và Vương Tiến Bảo không biết đang tranh cãi chuyện gì, hai người mặt đỏ bừng, thanh âm rất lớn. Hai người thấy Vi Tiểu Bảo bước vào lập tức im bặt.

Vi Tiểu Bảo cười hỏi “Hai vị đang cãi nhau chuyện gì thế? Nói cho ta nghe được không?”. Trương Dũng nói “Bọn ta đang bàn luận về ngựa. Vương Phó tướng xem tướng ngựa có cách nhìn độc đáo, y chọn lựa thì nhất định là tuấn mã. Mới rồi mọi người nói về ngựa, Vương Phó tướng khen ngựa Vân Nam tốt. Triệu Tổng binh không tin, nói là ngựa Tứ Xuyên mới hay, chứ ngựa đất Điền chân ngắn chạy không nhanh. Vương Phó tướng nói ngựa đất Xuyên đất Điền dai sức, chạy trong vòng mươi dặm thì không khác gì ngựa khác, nhưng chạy được hai ba mươi dặm thì càng chạy càng hăng”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thật à? Huynh đệ có mấy con ngựa, nhờ Vương Phó tướng xem tướng giúp”, rồi sai thân binh về phủ, dắt ngựa tốt trong chuồng tới.

Ngô Ứng Hùng nói “Ngựa của Vi Đô thống là Khang thân vương tặng, là ngựa Đại Uyển nổi tiếng, gọi là Ngọc hoa thông. Ngựa đất Điền bọn ta làm sao bằng được?”. Vương Tiến Bảo nói “Ngựa của Vi Đô thống tự nhiên là hay rồi. Đất Đại Uyển sản ngựa tốt, ty chức từng nghe nói tới. Lúc ty chức ở Cam Tuyền, Thiểm Tây từng cưỡi không ít danh câu Đại Uyển, chạy đường ngắn thì phóng đi rất nhanh, ngựa gì cũng không bằng được”.

Triệu Lương Đống nói “Vậy chạy đường dài thì sao? Chẳng lẽ ngựa Đại Uyển thua ngựa đất Điền à?”, Vương Tiến Bảo nói “Ngựa Vân Nam vốn rất không hay, chỉ có điều chịu được vất vả khổ cực, rất dai sức. Trong vài năm nay ty chức ở đất Điền nuôi ngựa cái, cho ngựa đất Xuyên, ngựa đất Điền giao phối với nhau, nòi ngựa mới này cũng rất không kém”. Triệu Lương Đống nói “Lão huynh, ngươi như thế thì không phải là người sành. Trước nay ngựa cần thuần chủng, càng thuần chủng càng tốt, chưa từng nghe nói ngựa tạp chủng tốt hơn”. Vương Tiến Bảo mặt đỏ bừng lên, nói “Triệu Tổng binh, không phải ta nói tất cả ngựa tạp chủng đều hay. Ngựa được dùng vào những việc khác nhau, con thì dùng để xung phong hãm trận, con thì dùng để kéo xe thồ hàng, cho dù đều là ngựa dùng trong quân cũng có sự khác biệt rất lớn. Có con là ngựa trăm dặm, có con là ngựa ngàn dặm, đi đường ngắn đường dài, hoàn toàn khác nhau”.

Triệu Lương Đống nói “Hừ, rõ ràng có người nói ngựa tạp chủng là tốt”, Vương Tiến Bảo cả giận, đứng phắt lên quát “Ngươi chửi ai là đồ tạp chủng? Ăn nói dơ dáy bừa bãi thế à?”. Triệu Lương Đống cười nhạt nói “Ta đang nói ngựa chứ không phải nói người, ai là tạp chủng, có tật giật mình, cần gì phải nổi nóng ầm lên”. Vương Tiến Bảo càng tức giận, nói “Đây là trong phủ Phò mã, nếu không à, hừ hừ”. Triệu Lương Đống nói “Hừ hừ cái gì? Ngươi muốn động thủ đánh nhau với ta phải không?”.

Trương Dũng khuyên “Hai vị lần đầu gặp nhau, cần gì phải vì chuyện ngựa mà nổi nóng không đâu? Nào nào nào, ta bồi tiếp hai vị một chén, mọi người đừng cãi nhau nữa”. Y là Đề đốc, quan chức cao hơn cả Triệu Lương Đống lẫn Vương Tiến Bảo, hai người không dám không nể mặt y, đành cùng uống một chén rượu. Hai người ngươi trừng mắt nhìn ta ta trừng mắt nhìn ngươi, nếu không phải có thượng quan ngồi đó, hai người tính nóng như lửa này đã lập tức đánh nhau tại đương trường rồi.

Qua không bao lâu, thân binh, mã phu trong phủ Vi Tiểu Bảo dắt ngựa tới, mọi người cùng ra chuồng ngựa phía sau xem. Vương Tiến Bảo quả thật giỏi xem tướng ngựa, vừa đưa mắt nhìn qua, đã nói rõ chỗ hay chỗ dở của từng con, thậm chí ngay cả tính nết thói quen cũng đoán trúng bảy tám phần. Bọn mã phu trong Vi phủ đều mười phần bội phục, khen ngợi Vương Phó tướng nhãn lực tinh tường.

Sau cùng xem tới con ngưa Ngọc hoa thông của Vi Tiểu Bảo. Con ngựa này chân dài cổ mập, dáng vẻ thần tuấn, toàn thân lông trắng như tuyết, bóng mượt như bôi mỡ, cực kỳ đẹp đẽ, mọi người khen ngợi không thôi. Vương Tiến Bảo thì không nói gì, ngắm nghía hồi lâu, nói “Con ngựa này vốn rất tốt, chỉ tiếc là bị nuôi làm hỏng rồi”. Vi Tiểu Bảo nói “Sao lại là bị nuôi làm hỏng, xin thỉnh giáo?”. Vương Tiến Bảo nói “Con ngựa này của Vi đại nhân có thể nói là lương câu hiếm có trong thiên hạ. Loại ngựa tốt thế này mỗi ngày phải cho phi mau mười mấy dặm, chạy chậm vài mươi dặm, càng rèn luyện nhiều càng tốt. Có lẽ đại nhân quá tiếc, nên không cưỡi nhiều. Con ngựa này sống quá thoải mái, ăn toàn thức ngon, một năm khó mà được chạy một lần, ờ, đáng tiếc, đáng tiếc, giống như con em nhà phú quý bị nuông chiều thành hư hỏng”.

Ngô Ứng Hùng nghe thế, hơi biến sắc mặt, khẽ hừ một tiếng. Vi Tiểu Bảo nhìn thấy, biết câu cuối cùng của Vương Tiến Bảo đã đắc tội với Ngô Ứng Hùng, nghĩ thầm “Mình không ngại gì thừa cơ khiêu khích ly gián, cho tướng soái Vân Nam họ bất hòa”. Liền nói “Lời Vương Phó tướng nói e chỉ đúng một nửa, con em nhà phú quý cũng có người bản lĩnh rất lớn, như Phò mã gia đây, y là thế tử của vương gia các ngươi, từ nhỏ đã bưng bát vàng ăn cơm, nhấc chén ngọc uống nước, nhưng không hề có nửa điểm được nuông chiều mà sinh hư”.

Vương Tiến Bảo đỏ bừng mặt, vội nói “Vâng, vâng. Thế tử của vương gia tự nhiên là khác. Ty chức quyết không phải là nói Phò mã”.

Triệu Lương Đống lạnh lùng nói “Trong lòng ngươi chỉ e cũng không có gì là khác”. Vương Tiến Bảo tức giận nói “Triệu Tổng binh, tại sao ngươi cứ không bỏ qua cho huynh đệ thế? Huynh đệ cũng chưa đắc tội với ngươi mà”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Được rồi, đừng vì chuyện nhỏ mà làm tổn thương hòa khí. Các võ quan thường không coi đại thần trẻ tuổi trong triều ra gì, cũng là chuyện thường”. Vương Tiến Bảo nói “Bẩm Đô thống đại nhân, ty chức không dám coi thường người”. Triệu Lương Đống nói “Ngươi coi thường Phò mã”, Vương Tiến Bảo lớn tiếng nói “Không có”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vương Phó tướng, tiếc là ngựa tốt ngươi nuôi được đều để ở Vân Nam, nếu không thì bọn ta đã được nhìn thấy rồi”. Vương Tiến Bảo nói “Ngựa ta nuôi... Vâng, vâng, không dám”. Vi Tiểu Bảo trong lòng ngạc nhiên “Cái gì mà vâng vâng, không dám?”. Triệu Lương Đống nói “Dù sao thì ngựa của Vương Phó tướng cũng đều ở Vân Nam, người chết thì không có ai đối chứng. Vi Đô thống, lúc tiểu tướng ở Quan ngoại có nuôi được mấy trăm con ngựa tốt, con nào cũng ngày đi ba ngàn dặm, đêm đi hai ngàn dặm. Đáng tiếc là xa quá, nếu không thì để cho Đô thống đại nhân xem thử”.

Mọi người hô hô cười rộ, đều biết y là cố ý châm chọc Vương Tiến Bảo.

Vương Tiến Bảo giận tới mức sắc mặt xanh xám, chỉ vào tàu ngựa bên trái, cao giọng nói “Mấy mươi con ngựa bên kia chính là ngựa Vân Nam ta mang lên lần này. Triệu Tổng binh, ngươi chọn mười con ngựa cho đua với mười con ngựa này, xem ai hơn ai thua”.

Triệu Lương Đống thấy bầy ngựa đất Điền này vừa gầy vừa thấp, lông rụng da khô, tất cả có năm sáu mươi con, nghĩ thầm “Đàn ngựa ăn mày này của ngươi có chỗ nào hay?”. Bèn nói “Ngựa quả thật rất nhiều, chỉ có điều hơi bệnh hoạn. Cho dù tùy tiện dắt con ngựa nào trong phủ của Vi Đô thống ra cũng chắc chắn chạy nhanh hơn mấy con ngựa bảo bối tâm can mà Vương Phó tướng đích thân nuôi nấng này”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Mọi người cãi suông cũng vô dụng. Phò mã, chúng ta mỗi người chọn ra mười con, đua ngựa một phen, đôi bên đánh cuộc nào”.

Ngô Ứng Hùng nói “Ngựa tốt Đại Uyển của Vi Đô thống, ngựa nhỏ ở Vân Nam bọn ta làm sao bằng được? Không cần đua nữa, đương nhiên bọn ta thua rồi”, Vi Tiểu Bảo thấy Vương Tiến Bảo giận sôi sùng sục, trên mặt đầy vẻ không phục, bèn nói “Phò mã chịu thua, nhưng Vương Phó tướng thì không chịu thua. Thôi thế này, ta đánh cược một vạn lượng bạc, Phò mã cũng bỏ ra một vạn lượng bạc, chúng ta ra ngoài thành đua ngựa. Bên nào thắng được sáu trận thì về sau không cần so tài nữa. Ngươi nói được không?”, Ngô Ứng Hùng còn định thoái thác, đột nhiên chợt động tâm niệm “Thằng tiểu tử này tuổi trẻ hiếu thắng, mình cứ cố ý thua y một vạn lượng bạc cho y vui vẻ vui vẻ”, bèn cười nói “Được, cứ thê mà làm. Vi đại nhân, nếu ngươi thua thì không được tức giận đấy”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Thua phải thua cho đẹp, thắng phải thắng cho vinh, lẽ nào lại có chuyện thua rồi tức giận?”. Y liếc mắt một cái, thấy Vương Tiến Bảo trong mắt lóe lên tia mừng rỡ, nghĩ thầm “Ái chà, xem dáng vẻ của vị Vương Phó tướng này thì tựa hồ là đã nắm chắc phần thắng, chẳng lẽ đàn ngựa ho lao đất Điền này của y lại rất dai sức à? Không xong, không xong, không giở trò ma không được”.

Y bình sinh cờ bạc chỉ thích gian lận, nhìn thấy trận đua ngựa này chưa nắm chắc phần thắng, lập tức nảy ra ý xấu, nghĩ thầm hôm nay mà đua ngựa thì không kịp động thủ cước, bèn nói “Nếu muốn đánh cược thì ta đi lựa mười mấy con ngựa, ngày mai sẽ đua được không?”.

Ngô Ứng Hùng quyết ý vỗ mông ngựa, không dùng hết sức, trong mười vòng đua cứ chịu thua tám chín vòng cho y thì đua hôm nay hay ngày mai cũng không có gì khác, lập tức gật đầu ưng thuận.

Vi Tiểu Bảo uống rượu xem hát trong phủ Phò mã, không nói tới chuyện đua ngựa nữa. Đến xế chiều, bèn mời Ngô Ứng Hùng đưa ba người bọn Trương Dũng, Vương Tiến Bảo, Tôn Tư Khắc tới phủ mình uống rượu. Ngô Ứng Hùng vui vẻ nhận lời, tất cả cùng tới phủ bá tước của Vi Tiểu Bảo.

Ngồi yên bưng trà lên xong, Vi Tiểu Bảo nói “Xin lỗi, huynh đệ đi thu xếp”. Ngô Ứng Hùng cười nói “Mọi người đều là người mình, không cần khách khí”. Vi Tiểu Bảo nói “Quý khách quang lâm, không thể quá đơn bạc được”.

Y vào hậu đường, dặn Tổng quản chuẩn bị bày bàn tiệc gọi ban hát, kế gọi người đứng đầu bọn mã phu trong phủ lên đưa y ba trăm lượng bạc, nói “Con ngựa Ngọc hoa thông và mấy con ngựa khác còn ở trong phủ Phò mã, ngươi qua đó dắt về, tiện dịp mời tất cả bọn mã phu trong phủ Phò mã đi uống rượu, chuốc cho họ say mềm con bà nó một trận”. Người đứng đầu bọn mã phu vâng dạ. Vi Tiểu Bảo nói “Cho ngựa ăn cái gì thì chúng gân mềm chân nhũn không sao chạy được, mà không phải là đánh thuốc độc cho chết?”. Người đứng đầu bọn mã phu nói “Không biết Tước gia muốn làm gì, tiểu nhân sẽ hết sức mà làm là được”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Nói với ngươi cũng không hề gì, Phò mã có một đàn ngựa mới đưa từ Vân Nam tới, khoe là rất dai sức, sáng mai muốn đua với ngựa của chúng ta. Chúng ta không thể thua người khác, đúng không?”. Người đứng đầu bọn mã phu lập tức hiểu ra, cười nói “Tước gia muốn tiểu nhân giở trò cho ngựa của Phò mã ăn cái gì đó, sáng mai ra đua, chúng ta sẽ nắm chắc phần thắng phải không?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Đúng thế, ngươi thông minh lắm, sáng mai đua ngựa là có đánh cược đấy, nếu thắng sẽ chia tiền thưởng cho ngươi. Ngươi cứ rón rén đi làm chuyện này, ngàn vạn lần không được để bọn mã phu trong phủ Phò mã biết đấy. Ba trăm lượng bạc này cầm lấy mà mời khách, uống rượu đánh bạc chơi gái con mẹ nó cứ làm tất, cho họ say sưa mờ mịt rồi hãy hạ độc”.

Người đứng đầu bọn mã phu nói “Xin Tước gia yên tâm, không có sai sót gì đâu. Tiểu nhân sẽ đi mua vài mươi cân Ba đậu, trộn với đậu mang cho ngựa của Ngô phủ ăn, cho con nào cũng tháo tỏng suốt đêm, sáng mai ra đua thì rùa đen cũng chạy thắng chúng”.

Vi Tiểu Bảo lập tức trở ra bồi tiếp bọn Ngô Ứng Hùng uống rượu. Y sợ sau khi bọn Ngô Ứng Hùng trở về, Vương Tiến Bảo lại ra xem ngựa sẽ nhìn thấy chỗ sơ hở, nên ân cần tiếp đãi, không ngừng mời rượu. Triệu Lương Đống tửu lượng rất cao, cứ so tài uống rượu với Vương Tiến Bảo, uống đến khuya, ngoài Vi Tiểu Bảo và Ngô Ứng Hùng, bốn viên võ tướng đều say gục xuống.

Hôm sau, khi tan chầu, Vi Tiểu Bảo vào cung hầu hoàng đế. Khang Hy vẻ mặt tươi cười, tâm tình khoan khoái, nói “Tiểu Quế tử, có một tin hay nói cho ngươi biết, Thượng Khả Hỷ và Cảnh Tinh Trung phụng chiếu triệt phiên, nội trong ngày sẽ khởi hành lên kinh”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chúc mừng hoàng thượng, Thượng Cảnh Nhị phiên phụng chiếu, thằng đầy tớ già Ngô Tam Quế một bàn tay không vỗ được...”. Khang Hy cười nói “Tay lẻ khó vỗ”. Vi Tiểu Bảo nói “Đúng, tay lẻ khó vỗ, chúng ta cứ đánh cho y một trận nước chảy hoa rơi”. Khang Hy cười nói “Còn nếu y cũng phụng chiếu triệt phiên thì sao?”, Vi Tiểu Bảo sửng sốt, nói “Vậy thì rất tốt, y tới Bắc Kinh, hoàng thượng muốn y tròn thì y không dám méo, hoàng thượng muốn y méo thì y nói thế nào cũng không tròn được”.

Khang Hy mỉm cười nói “Rốt lại ngươi cũng hiểu được đạo lý đấy”. Vi Tiểu Bảo nói “Lúc ấy thì y cũng như giao long bị mắc cạn, làm cọp lạc Bình Dương gì đó...”, nói tới đó lè lè lưỡi, tự cốc vào trán một cái. Khang Hy hô hô cười rộ, nói “Cái đó gọi là Cọp lạc Bình Dương bị ngươi khinh, lúc ấy thì đừng nói y không dám đắc tội với ta, cả với ngươi y cũng không dám đắc tội”. Vi Tiểu Bảo nói “Vâng, vâng, thế thì rất thú vị”.

Khang Hy nói “Tờ sắc văn xây dựng Trung liệt từ ở Dương Châu, ta đã viết xong, bảo Hàn lâm học sĩ viết chữ, ngươi mang tới Dương Châu khắc lên bia. Cứ chọn ngày tốt lên đường đi”. Vi Tiểu Bảo nói “Vâng. Nếu quả Tam phiên đều phụng chiếu triệt phiên, thì ngôi Trung liệt từ này có cần dựng nữa không?”. Khang Hy nói “Cũng không biết Ngô Tam Quế có phụng chiếu không. Mà nói lại, tôn vinh người trung liệt vốn là chuyện hay, cho dù Ngô Tam Quế không tạo phản thì chuyện này cũng nên làm”. Vi Tiểu Bảo vâng dạ, trong lúc trò chuyện, nói Kiến Ninh công chúa xin cầu kiến. Khang Hy gật gật đầu, sai thái giám hầu cận lập tức tuyên chỉ triệu công chúa Kiến Ninh vào gặp.

Khang Hy tâm tình khoan khoái, hỏi kỹ y về phong thổ nhân vật nước La Sát, lúc ấy quân hỏa thương tạo phản thế nào, công chúa Tô Phi Á dẹp loạn thế nào, Đại Tiểu Sa hoàng cùng lên ngôi thế nào, nói một lúc thì công chúa vào tới Thượng thư phòng.

Vừa gặp mặt, công chúa đã phủ phục xuống cạnh chân Khang Hy, ôm đầu gối y, buông tiếng khóc lớn, nói “Hoàng đế ca ca, từ nay trở đi ta ở trong cung bầu bạn với người, không về nữa đâu”, Khang Hy vuốt vuốt tóc nàng, hỏi “Có chuyện gì? Phò mã hà hiếp cô à?”. Công chúa khóc nói “Chắc y cũng không dám, y... y...”, nói tới đó lại bật khóc. Khang Hy nghĩ thầm “Ngươi đã thiến y, khiến y không làm chồng ngươi được, cái đó là ngươi mình làm mình chịu”. Bèn an ủi nàng mấy câu, nói “Được rồi, được rồi, đừng khóc nữa, cô ăn cơm với ta”.

Hoàng đế ăn cơm không có giờ giấc nhất định, chỉ lúc nào thích là sai dọn cơm lúc ấy. Lúc ấy thái giám Ngự thiện phòng bày ngự thiện lên, Vi Tiểu Bảo cũng hầu cơm bên cạnh. Y tuy rất được hoàng đế sủng ái nhưng cũng không thể cùng ngồi ăn uống. Khang Hy thưởng cho y mười mấy bát thức ăn, sai thái giám mang tới phủ y, lúc về sẽ ăn sau.

Công chúa uống vài chén rượu, hai má hồng lên, nước mắt long lanh, chớp chớp mắt nhìn Vi Tiểu Bảo. Trước mặt hoàng đế Vi Tiểu Bảo không dám có chút nào vô lễ, thủy chung vẫn không tiếp xúc với ánh mắt của công chúa, tim đập thình thịch, nghĩ thầm “Nếu công chúa uống rượu vào lại để lộ phong thanh, khiến hoàng đế biết được, thì cái đầu của mình quả rất không ổn”. Y vâng chỉ hộ tống công chúa đi Vân Nam hoàn hôn, trên đường lại ăn vụng tư thông với công chúa, tội danh quả thật không nhỏ, trong lòng hối hận, nghĩ quả thật lẽ ra không nên nói với hoàng đế chuyện công chúa xin cầu kiến.

Công chúa chợt nói “Tiểu Quế tử, xới cơm cho ta”. Nói xong chìa cái chén không tới trước mặt y. Khang Hy cười nói “Cô ăn được đấy”, công chúa nói “Gặp được hoàng đế ca ca, ta mới nuốt cơm được”. Vi Tiểu Bảo xới cơm xong, hai tay cung cung kính kính đưa qua, đặt xuống trước mặt công chúa, công chúa tay trái thò xuống cấu mạnh vào đùi y một cái. Vi Tiểu Bảo đau điếng nhưng không dám kêu, ngay cả vẻ mặt cũng không dám giảm bớt nét tươi cười, chỉ là không khỏi nhăn nhó mỉm cười, đó cũng là không biết làm sao, trong bụng chửi thầm “Con đĩ chết giẫm, để rồi lúc nào xem ta có cấu ngươi thật mạnh không”. Câu chửi trong lòng chưa dứt, đột nhiên đầu ngửa về phía sau, là công chúa đưa tay ra sau lưng y, túm bím tóc y giật mạnh một cái.

Khang Hy nhìn thấy mỉm cười nói “Công chúa đã lấy chồng mà vẫn ương bướng nghịch ngợm như thế”. Công chúa chỉ Vi Tiểu Bảo cười nói “Là y, là y...”. Vi Tiểu Bảo cuống lên, không biết nàng sẽ nói gì, may mà công chúa chỉ cười khanh khách mấy tiếng, nói “Hoàng đế ca ca, thanh danh của người càng ngày càng hay. Ta ở trong cung vốn không biết, lần này đi Vân Nam, đi đi về về, nghe bách tính đều nói ngươi làm hoàng đế, bách tính trong thiên hạ sống rất thoải mái. Cho nên thằng tiểu tử này”, nói tới đó trừng mắt nhìn Vi Tiểu Bảo một cái, nói “Chức quan cũng càng ngày càng lớn, chỉ là em gái nhỏ của người thì càng lúc càng rủi ro”.

Khang Hy tâm tình vốn rất tốt, mấy câu ấy của công chúa Kiến Ninh lại cung kính rất ăn khớp, y cười nói “Cô là vợ nhờ chồng mà sang, nếu cha con Ngô Ứng Hùng ngoan ngoãn tuân lệnh triệt phiên, thiên hạ thái bình, thì ta đáp ứng với cô thăng quan cho y là được”, công chúa bĩu môi một cái, nói “Người thăng thằng tiểu tử Ngô Ứng Hùng làm quan hay không không liên quan gì tới ta, ta muốn người thăng quan cho ta đây”. Khang Hy cười nói “Cô làm quan gì?”, công chúa nói “Tiểu Quế tử nói công chúa La Sát làm Nhiếp chính nữ vương gì đó. Người cứ phong ta làm đại nguyên soái, phái ta đi đánh phiên bang”. Khang Hy hô hô cười rộ, nói “Con gái mà làm đại nguyên soái à?”. Công chúa nói “Trước đây Phàn Lê Hoa, Dư Thái quân, Mộc Quế Anh, người nào lại không đeo ấn đại nguyên soái? Tại sao họ làm được, còn ta thì không làm được? Người nói ta võ nghệ kém cỏi, thì chúng ta cứ ra tỷ thí xem”. Nói xong cười hì hì đứng lên.

Khang Hy cười nói “Cô không chịu đọc sách, cũng không có học vấn giống như Tiểu Quế tử, chỉ biết được chuyện cũ nhờ xem hát. Phụ nữ làm nguyên soái thời trước quả là có thật. Em gái Đường Thái tông Lý Thế Dân là công chúa Bình Dương, giúp Đường Thái tông đánh dẹp thiên hạ. Cô ta làm nguyên soái, thống suất một cánh quân, gọi là Nương tử quân, cửa quan cô ta đóng quân gọi là Nương tử quan, cũng rất lợi hại”.

Công chúa vỗ tay nói “Thế thì phải rồi. Hoàng đế ca ca, người làm hoàng đế còn hơn Lý Thế Dân. Ta học làm công chúa Bình Dương. Tiểu Quế tử, ngươi học ai? Học Cao Lực Sĩ à? Hay học Ngụy Trung Hiền?”.

Khang Hy hô hô cười rộ, liên tiếp lắc đầu nói “Lại ăn nói bậy bạ rồi. Tiểu Quế tử làm thái giám là giả. Mà nói lại, Cao Lực Sĩ, Ngụy Trung Hiền đều là thái giám thủ hạ của hôn quán, câu ấy của cô không phải là chửi ta đấy chứ?”.

Công chúa cười nói “Xin lỗi, hoàng đế ca ca, người đừng trách, là ta không biết”, nghĩ tới câu “Tiểu Quế tử làm thái giám là giả”, liếc Vi Tiểu Bảo một cái, trong lòng bất giác ý xuân lai láng, nói “Ta phải đi khấu kiến thái hậu”.

Khang Hy ngẩn ra, nghĩ thầm “Thái hậu giả đã bị thay bằng thái hậu thật, mẹ của ngươi chạy trốn khỏi cung rồi”. Y trước nay vẫn rất yêu thương cô em gái này, không nỡ để nàng khó xử, bèn nói “Mấy hôm nay thái hậu trong người không khỏe, không cần tới quấy rầy lão nhân gia người, tới ngoài cung Từ Ninh dập đầu thỉnh an là được rồi”.

Công chúa vâng dạ, nói “Hoàng đế ca ca, ta tới cung Từ Ninh, rồi sẽ quay lại nói chuyện với người, Tiểu Quế tử, ngươi đi với ta”.

Vi Tiểu Bảo không dám nghe lời. Khang Hy đưa mắt nhìn y một cái, ra hiệu cho y tìm cách cản trở công chúa, đừng để nàng tới gặp thái hậu. Vi Tiểu Bảo hội ý, gật đầu lãnh chỉ, lúc ấy đi cùng công chúa tới cung Từ Ninh.

Vi Tiểu Bảo sai tiểu thái giám tới cung Từ Ninh thông báo trước. Quả nhiên thái hậu hạ lệnh, nói người không khỏe, không cần khấu kiến.

Công chúa đã lâu không gặp mẹ, trong lòng nhung nhớ, nói “Thái hậu không được khỏe, ta càng phải tới thăm” nói xong rảo chân sấn vào tẩm điện của thái hậu. Bọn thái giám cung nữ làm sao dám cản trờ? Vi Tiểu Bảo cuống lên nói “Điện hạ, điện hạ, thái hậu lão nhân gia người bị lạnh, đừng để gió lọt vào”.

Công chúa nói “Ta từ từ bước vào, không mang một chút gió nào vào đâu”. Đẩy cửa tẩm điện ra, vén rèm lên, chỉ thấy rèm buông xuống, thái hậu ngủ trên giường, bốn tên cung nữ đứng trước giường.

Công chúa hạ giọng nói “Thái hậu, con tới dập đầu với người”, nói xong quỳ xuống khẽ dập đầu mấy cái, chỉ nghe thái hậu trong màn ờ mấy tiếng. Công chúa bước tới cạnh giường, đưa tay định vén màn lên, một cung nữ nói “Điện hạ, thái hậu đã dặn, không ai được làm kinh động”, công chúa gật gật đầu, hé tấm màn ra nhìn vào bên trong, chỉ thấy thái hậu quay mặt vào trong, tựa hồ đang ngủ rất say. Công chúa hạ giọng gọi “Thái hậu, thái hậu”. Thái hậu không đáp tiếng nào.

Công chúa không biết làm sao, chỉ đành buông màn xuống, rón rén lùi ra, trong lòng chua xót, nhịn không được bật khóc.

Vi Tiểu Bảo thấy nàng không nhìn thấy chân tướng, trong lòng như trút được một khối đá nặng, khuyên “Công chúa ở tại kinh thành, có thể thường vào cung thỉnh an. Chờ lúc nào thái hậu khỏe, sẽ tới cung Từ Ninh cũng được”, công chúa thấy có lý, lập tức lau nước mắt, nói “Chỗ ở của ta trước đây không biết hiện thế nào, qua đó xem thử”. Nói xong bèn đi về phía tẩm cung của mình, Vi Tiểu Bảo theo sau.

Cung Kiến Ninh chỗ công chúa ở trước kia ở cạnh cung Từ Ninh, giây lát đã tới. Sau khi công chúa hạ giá, cung Kiến Ninh do bọn thái giám, cung nữ quét dọn trông coi đều như trước kia.

Công chúa tới cửa tẩm điện, thấy Vi Tiểu Bảo cười hì hì đứng ngoài cửa, không chịu bước vào, bèn đỏ mặt nói “Thái giám chết giẫm, sao ngươi không vào?”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Chức thái giám của ta là giả, không bước vào tẩm điện của công chúa được”, công chúa vươn tay ra nắm chặt tai y, quát “Ngươi mà không bước vào ta sẽ kéo đứt cái tai chó của ngươi”, rồi dùng sức kéo một cái lôi y vào tẩm điện, tiện tay đóng cửa cài then lại. Vi Tiểu Bảo hoảng sợ tim đập thình thịch, hạ giọng nói “Công chúa, trong cung không được làm bậy, ta... ta... có thể bị chém đầu đấy”.

Công chúa nước mắt ứa ra như sắp nhỏ xuống, nghẹn ngào nói “Vi Tước gia, ta là nô tài của ngươi, ta tới hầu hạ ngươi”. Rồi giang hai tay ra ôm chầm lấy y. Vi Tiểu Bảo cười nói “Không, không được đâu”, công chúa nói “Được, ta đi nói với hoàng đế ca ca, là ngươi trên đường đi Vân Nam dụ dỗ ta, bảo ta thiến thằng tiểu tử Ngô Ứng Hùng, bây giờ lại không nhìn ngó gì tới ta”, rồi đưa tay xuống véo mạnh vào đùi y một cái.

Qua rất lâu rất lâu, hai người mới trong tẩm cung đi ra. Công chúa mặt mày rạng rỡ, nói “Hoàng thượng dặn ngươi kể chuyện công chúa nước La Sát cho ta nghe, sao còn không kể, lại định đi à?”. Vi Tiểu Bảo nói “Nô tài tay chân rã rời, không còn sức đâu mà kể”, công chúa cười nói “Lần sau ngươi lại tới nói chuyện bắt hồ ly tinh ở Liêu Đông cho ta nghe”. Vi Tiểu Bảo đưa mắt liếc, hạ giọng nói “Nô tài không nói gì được nữa”, công chúa cười khanh khách, lật tay lại, chát một tiếng, đã tát y một cái.

Thái giám cung nữ trong cung Kiến Ninh đều là người cũ, vốn biết tính nết vừa dễ thương vừa ngang ngạnh của công chúa, thấy nàng ra tay đánh người, đều nghĩ công chúa lấy chồng rồi mà tính tình vẫn không thay đổi, Vi Bá tước là đại thần được hoàng thượng sủng ái nhất mà công chúa cũng đánh.

Hai người trở về Thượng thư phòng gặp Khang Hy cáo từ. Lúc ấy đã xế chiều, thấy Khang Hy đang nhìn một tấm bản đồ lớn trên bàn, ngưng thần suy nghĩ. Công chúa nói “Hoàng đế ca ca, thái hậu không khỏe, không thể gặp được, qua mấy hôm nữa ta sẽ vào dập đầu thỉnh an”. Khang Hy gật đầu nói “Lần sau để người truyền kiến, cô hãy tới”, rồi đưa tay phải chỉ lên tấm bản đồ, hỏi Vi Tiểu Bảo “Các ngươi từ Quý Châu tới Vân Nam rồi ra Quảng Tây trở về, đường có dễ đi không?”, nguyên là y đang xem xét địa thế Vân Nam.

Vi Tiểu Bảo nói “Núi non ở Vân Nam rất cao, bất kể là từ Quý Châu hay từ Quảng Tây đi, đều rất khó. Phần nhiều đường núi không thể hành quân, công chúa ngồi kiệu, nô tài thì cưỡi ngựa”. Khang Hy gật gật đầu, chợt nghĩ ra một việc, bèn sai thái giám “Truyền gọi Lang trung Ty Xa giá bộ Binh”, rồi quay nhìn công chúa nói “Cô về phủ đi, đi vắng suốt ngày, Phò mã đang chờ cô đấy”.

Công chúa bĩu môi một cái, nói “Y không chờ ta đâu”. Nàng có ý muốn chờ Vi Tiểu Bảo để cùng ra khỏi cung, trên đường còn chuyện trò thêm được vài câu, nhưng nghe hoàng đế sai gọi bề tôi, có chuyện quốc sự cần hỏi, liền nói “Hoàng đế ca ca, trời đã chiều rồi mà người còn phải lo chuyện quốc gia đại sự, phụ hoàng trước kia cũng không vất vả vì việc nước như người đâu”.

Khang Hy trong lòng chợt chua xót, nhớ tới cha một mình lẻ loi xuất gia trên núi Ngũ Đài, nói “Phụ hoàng thông minh duệ trí, việc người làm một giờ, ta làm ba giờ cũng chưa xong”.

Công chúa mỉm cười nói “Ta nghe mọi người đều nói hoàng đế ca ca trời sinh anh minh, từ xưa ít có, mọi người không dám nói người giỏi hơn phụ hoàng, nhưng nói người là hoàng đế tốt hiếm có ở Trung Quốc mấy ngàn năm nay”.

Khang Hy cười khẽ một tiếng, nói “Trước nay ở Trung Quốc có rất nhiều hoàng đế tốt. Đừng nói Nghiêu Thuấn Võ Thang Văn Vũ, từ đời Tam đại về sau, các minh quân như Hán Văn đế, Hán Quang Vũ, Đường Thái tông cũng khiến người ta rất ngưỡng mộ”.

Công chúa thấy Khang Hy lúc trò chuyện vẫn không ngừng đưa mắt nhìn nhìn tấm bản đồ, không dám nói nhiều, đưa mắt nhìn Vi Tiểu Bảo một cái, cánh tay vẫn buông xuống, nhưng ngón tay chỉ chỉ vào y, lại chỉ chỉ vào mình, ý là bảo y thỉnh thoảng tới thăm mình. Vi Tiểu Bảo hội ý, khẽ gật đầu. Lúc ấy công chúa làm lễ với Khang Hy rồi cáo từ lui ra.

Qua một lúc, Khang Hy ngẩng đầu lên, nói “Số đại pháo chúng ta chế tạo chỉ e quá to quá nặng, không dễ kéo trên đường sơn đạo”. Vi Tiểu Bảo sửng sốt, nhưng lập tức hiểu ngay Khang Hy muốn chở đại pháo tới Vân Nam đánh Ngô Tam Quế, liền nói “Vâng, vâng. Nô tài hồ đồ, không nghĩ tới chi tiết này. Tốt nhất là chế tạo nhiều pháo nhỏ, hai con ngựa có thể kéo được thì đưa tới Vân Nam rất tiện”. Khang Hy nói “Đánh nhau trong vùng núi non, không thể ngàn quân muôn ngựa nhất tề xung sát, bộ quân quan trọng hơn mã quân”.

Qua không bao lâu, ba viên Lang trung người Mãn, một viên Lang trung người Hán trong Ty Xa giá bộ Binh cùng bước vào. Họ dập đầu xong, Khang Hy hỏi “Đã chuẩn bị đủ ngựa chưa?”, Ty Xa giá bộ Binh là cai quản việc dịch trạm và mã chính, lập tức tâu báo tường tận đã mua được ở Tây Vực và Mông Cổ bao nhiêu ngựa, đã chở từ Quan ngoại vào được bao nhiêu ngựa, hiện đã có hơn tám vạn năm ngàn con ngựa tốt, đang tiếp tục mua thêm để nuôi. Khang Hy rất mừng, khen ngợi vài câu. Bốn viên Lang trung dập đầu tạ ơn.

Vi Tiểu Bảo chợt nói “Hoàng thượng, nghe nói ngựa Tứ Xuyên, Vân Nam khác ngựa Tây Vực, vóc dáng tuy nhỏ nhưng dai sức, rất giỏi đi lại trên đường núi, không biết đúng không?”. Khang Hy hỏi bốn viên Lang trung “Có đúng thế không?”. Viên Lang trung người Hán nói “Bẩm hoàng thượng, ngựa đất Xuyên đất Điền chịu được vất vả, rất dai sức, đi lại trên đường núi rất giỏi, nhưng xung phong hãm trận ở đồng bằng thì thua xa ngựa Tây Vực. Vì thế trong quân không dùng ngựa đất Xuyên đất Điền”. Khang Hy đưa mắt nhìn Vi Tiểu Bảo một cái, hỏi viên Lang trung “Chúng ta có bao nhiêu ngựa đất Xuyên đất Điền?”. Viên Lang trung nói “Bẩm hoàng thượng, trong quân trú phòng ở Tứ Xuyên và Vân Nam có không ít ngựa đất Xuyên đất Điền, còn ở những nơi khác thì rất ít. Trong quân trú phòng ở Hồ Nam có hơn năm trăm con”. Khang Hy gật gật đầu, nói “Đi ra đi”.

Y không muốn tiết lộ dụng ý bố trí tấn công đất Điền với bề tôi, đợi bốn viên Lang trung lui ra xong bèn nói với Vi Tiểu Bảo “May mà có ngươi đề tỉnh, sáng mai sẽ hạ chỉ sai Tổng đốc Tứ Xuyên cấp tốc tìm ngựa đất Xuyên, chuyện này thì phải tiến hành mười phần bí mật mới hay”.

Vi Tiểu Bảo đột nhiên cười hi hi, dáng vẻ vô cùng đắc ý. Khang Hy hỏi “Có chuyện gì thế?”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Ngô Phò mã có một đàn ngựa đất Điền vừa từ Vân Nam đưa tới, y khoe khoang nói ngựa ấy rất dai sức. Nô tài không tin, hẹn ngày mai sẽ đua ngựa với y một phen. Ngựa đất Điền có dai sức thật hay không, cứ đợi đua xong sẽ biết”.

Khang Hy mỉm cười nói “Vậy ngươi cứ đua ngựa một phen với y, cách đua thế nào?”. Vi Tiểu Bảo nói “Bọn ta nói rõ là đua tất cả mười trận, thắng sáu trận là thắng”. Khang Hy nói “Chỉ đua mười trận thì chưa chắc đã biết được chỗ hay của ngựa đất Điền. Y đưa tới bao nhiêu ngựa đất Điền?”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta thấy trong chuồng ngựa của y có năm sáu mươi con, đều là mới chuyển tới”. Khang Hy nói “Vậy thì ngươi đua với y năm sáu mươi trận, phải đua đường dài, tốt nhất là tới Sơn Tây, chạy trên đường núi”. Y thấy mặt Vi Tiểu Bảo hơi có vẻ khác lạ, liền nói “Con mẹ nó, không ra sao, nếu thua thì ta trả tiền cho ngươi là được”.

Vi Tiểu Bảo không tiện nói với hoàng đế là mình đã động thủ cước vào chuồng ngựa của Ngô Ứng Hùng, trận so tài này thì mình đã chắc thắng tới chín chín phần, nhưng một khi đua xong, nếu hoàng đế cho là ngựa đất Điền vô dụng, sắp tới hành quân đánh trận chỉ sợ sẽ hỏng việc lớn, bèn cười khẽ nói “Chuyện này không phải là vì tiền bạc...”.

Khang Hy chợt ồ một tiếng, nói “Ngựa đất Điền dai sức, thằng tiểu tử Ngô Ứng Hùng lại mang một đàn ngựa đất Điền tới Bắc Kinh làm gì?”, Vi Tiểu Bảo cười nói “Chắc y muốn nổi tiếng, khoe ngựa Vân Nam y tốt”. Khang Hy cau mày nói “Không đúng! Thằng... thằng tiểu tử này định trốn”. Vi Tiểu Bảo vẫn chưa hiểu, ngạc nhiên hỏi “Trốn à?”.

Khang Hy nói “Đúng thế!”, rồi cao giọng gọi “Người đâu!”, sai thái giám “Lập tức truyền chỉ đóng chặt chín cửa thành, không cho ai ra ngoài, lại truyền gọi Phò mã Ngô Ứng Hùng vào cung gặp trẫm”. Mấy tên thái giám vâng dạ lui ra truyền chỉ.

Vi Tiểu Bảo hơi biến sắc, nói “Hoàng thượng, người nói thằng tiểu tử Ngô Ứng Hùng to gan như thế, định chạy trốn à?”. Khang Hy lắc lắc đầu, nói “Chỉ mong là ta đoán không đúng, nếu không thì phải lập tức dùng quân với Ngô Tam Quế, nhưng bây giờ chúng ta vẫn chưa bố trí xong”. Vi Tiểu Bảo nói “Chúng ta chưa bố trí xong, thì Ngô Tam Quế cũng chưa chắc đã bố trí xong”, Khang Hy trên mặt có vẻ rất lo lắng, nói “Không phải. Ngô Tam Quế chưa tới Vân Nam đã chiêu binh mãi mã, mang lòng tạo phản rồi. Y đã chuẩn bị hơn mười năm, ta thì mới bắt đầu sắp xếp một hai năm nay”.

Vi Tiểu Bảo chỉ đành an ủi “Có điều hoàng thượng anh minh trí tuệ. Sắp xếp một năm cũng hơn Ngô Tam Quế sắp xếp hai mươi năm”.

Khang Hy nhấc chân lên đá gió vào y một cái, cười nói “Ta đá ngươi một cước cũng hơn lão tiểu tử Ngô Tam Quế đá ngươi hai mươi cước. Con mẹ nó, Tiểu Quế tử, ngươi dừng coi thường Ngô Tam Quế, lão tiểu tử ấy rất giỏi dùng quân đánh trận, Lý Tự Thành lợi hại như thế cũng bị y đánh bại đấy. Trong triều đình không có tướng quân nào là đối thủ của y đâu”. Vi Tiểu Bảo nói “Chúng ta lấy nhiều thủ thắng, hoàng thượng phái mười viên tướng quân ra trận, mười người đánh một con mẹ nó đi”. Khang Hy nói “Như thế cũng phải có một đại nguyên soái tài năng mới được. Thủ hạ của ta phải có người như Từ Đạt, Thường Ngộ Xuân hoặc Mộc Anh thì mới không lo lắng”. Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng ngự giá thân chinh thì còn hơn cả Từ Đạt, Thường Ngộ Xuân, Mộc Anh. Năm xưa Minh Thái tổ đánh Trần Hữu Lượng, y cũng ngự giá thân chinh”.

Khang Hy nói “Ngươi vỗ mông ngựa thì dễ lắm, nói nào là Điểu Sinh Ngư Thang, anh minh trí tuệ. Anh minh thật sự thì trước tiên là phải sáng suốt tự biết mình. Hành quân đánh trận không phải là chuyện tầm thường, ta trước nay chưa từng đánh trận, làm sao là đối thủ của Ngô Tam Quế? Mấy mươi vạn quân mã, chỉ cần một hiệu lệnh ban ra không đúng thì không khỏi một trận thua tan tành. Trong biến cố Thổ Mộc bảo thời Minh, hoàng đế tin lời thái giám Vương Chấn, ngự giá thân chinh, mấy mươi vạn đại quân đều bị thái giám hồ đồ khua khoắng làm cho tan nát, cả hoàng đế cũng bị quân địch bắt sống”.

Vi Tiểu Bảo hoảng sợ giật nảy mình, vội nói “Hoàng thượng, nhưng nô tài làm thái giám là giả mà”. Khang Hy hô hô cười rộ, nói “Ngươi không cần sợ, cho dù ngươi là thái giám thật thì ta cũng không phải là loại hôn quân như Minh Anh tông nhà Tiền Minh, làm sao để ngươi làm bậy?”. Vi Tiểu Bảo nói “Đúng, đúng! Hoàng thượng thần cơ diệu toán, không phải tầm thường, trong vở hát có nói, gọi là... gọi là cái gì trong cái gì mà cái gì ngoài ngàn dặm”. Khang Hy cười nói “Câu ấy khó lắm, ta không dạy ngươi đâu”.

Trò chuyện một lúc, thái giám vào báo, Cửu môn Đề đốc đã phụng chỉ đóng cửa thành. Khang Hy vừa hơi yên tâm thì một thái giám khác vào tâu “Phò mã ra ngoài thành đi săn chưa về, nhưng cửa thành đã đóng, không thể ra thành tuyên triệu”.

Khang Hy đập bàn một cái, đứng phắt lên quát “Quả nhiên y trốn rồi!”, rồi hỏi “Công chúa Kiến Ninh đâu?”. Viên thái giám nói “Bẩm hoàng thượng, công chúa điện hạ vẫn đang trong cung”. Khang Hy tức tối nói “Thằng tiểu tử này không có chút tình nghĩa vợ chồng nào cả”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng, để nô tài ra đuổi theo thằng tiểu tử ấy, y đã nói rõ hôm nay đua ngựa với nô tài, đột nhiên lại ra thành đi săn, rõ ràng là đi sai đường rồi”. Khang Hy hỏi viên thái giám “Phò mã ra thành lúc nào?”. Viên thái giám nói “Bẩm hoàng thượng, nô tài tới phủ Phò mã tuyên chỉ thì Tổng quản trong phủ nói hôm nay Phò mã đã ra ngoài thành đi săn từ sáng sớm”. Khang Hy hừ một tiếng, nói “Nhất định thằng tiểu tử ấy đã được tin Thượng Khả Hỷ, Cảnh Tinh Trung phụng chỉ triệt phiên, đoán cha y sẽ lập tức tạo phản, bèn nhanh chân bỏ chạy”. Rồi quay lại nói với Vi Tiểu Bảo “Y đã chạy được sáu bảy giờ rồi, đuổi không kịp đâu. Y đưa từ Vân Nam tới mấy mươi con ngựa đất Điền, chính là để dọc đường đổi ngựa, trốn về Côn Minh”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Hoàng thượng đúng là đoán việc như thần, vừa nghe y đưa một đàn ngựa đất Điền tới đã đoán là y định bỏ trốn”, nhưng thấy vẻ mặt Khang Hy không hay, không dám vỗ mông ngựa bừa bãi, chợt nghĩ tới một chuyện, liền nói “Xin hoàng thượng yên tâm, nô tài có cách có thể bắt thằng tiểu tử ấy về”. Khang Hy nói “Ngươi có cách gì? Nói bậy! Nếu ngựa đất Điền quả thật dai sức, thì y đã rời Bắc Kinh khá xa, thay quần áo cải trang, không đuổi kịp được rồi!”.

Vi Tiểu Bảo không biết người đứng đầu bọn mã phu đã cho đàn ngựa đất Điền của Ngô Ứng Hùng ăn ba đậu chưa nên không dám khoe khoang trước mặt hoàng đế, bèn nói “Ăn lộc của vua thì phải hết lòng với việc của vua. Cứ để nô tài đuổi theo thử xem, nếu quả thật đuổi không kịp thì cũng không còn cách nào”.

Khang Hy gật đầu nói “Được!”, rồi cầm bút viết nhanh một đạo thượng dụ, đóng ngọc tỷ lên, sai Cửu môn Đề đốc mở cửa thành cho Vi Tiểu Bảo ra, nói “Ngươi mang theo nhiều quân trong Kiêu kỵ doanh, nếu Ngô Ứng Hùng chống cự thì cứ động thủ”, đưa kim phù điều quân cho y. Vi Tiểu Bảo nói “Tuân lệnh”, nhận lấy thượng dụ rồi chạy mau ra ngoài cung.

Công chúa đang chờ ở cửa cung, thấy y chạy mau ra, bèn gọi lớn “Tiểu Quế tử, Tiểu Quế tử, ngươi làm gì thế?”. Vi Tiểu Bảo kêu lên “Không xong rồi! Chồng cô bỏ trốn”, vẫn không dừng bước mà càng chạy nhanh hơn. Công chúa chửi “Thái giám chết giẫm, không có quy củ gì cả, mau dừng lại cho ta...”. Vi Tiểu Bảo kêu lên “Ta bắt chồng công chúa về cho công chúa, lội qua nước sôi đạp lên lửa bỏng cũng không từ chối, mang sao đội trăng, ngựa không dừng vó...”, ba hoa một tràng, đã chạy rất xa.

Vi Tiểu Bảo ra tới ngoài cung, nhảy lên ngựa phi nhanh về phủ, chỉ thấy Triệu Lương Đống đang uống rượu với ba người bọn Trương Dũng trong hoa sảnh, lập tức quay ra gọi mấy mươi tên thân binh vào, thét bắt ba người. Đám thân binh lập tức trói ba người lại.

Trương Dũng hoảng sợ nói “Xin hỏi Đô thống đại nhân, bọn tiểu tướng phạm tội gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Có thượng dụ ở đây, không rảnh đâu mà nói nhiều với ngươi”. Nói xong giơ cao tờ thượng dụ lên, liên tiếp ra lệnh “Điều một ngàn quân sĩ Kiêu kỵ doanh, năm mươi Ngự tiền thị vệ, tập tức tới cổng phủ nghe lệnh, mang sẵn ngựa theo”. Bọn thân binh nhận lệnh chạy ra.

Vi Tiểu Bảo nhìn Triệu Lương Đống nói “Triệu Tổng binh, thằng tiểu tử Ngô Ứng Hùng bỏ trốn rồi. Ngô Tam Quế định dấy quân tạo phản. Chúng ta mau ra thành đuổi theo”. Triệu Lương Đống kêu lên “Thằng tiểu tử ấy to gan thật, ty chức xin tuân lệnh”. Trương Dũng, Vương Tiến Bảo, Tôn Tư Khắc ba người giật nảy mình, ngớ mặt nhìn nhau. Vi Tiểu Bảo nói với thân binh “Canh giữ ba người này cho kỹ. Triệu Tổng binh, chúng ta đi thôi”.

Trương Dũng kêu lên “Vi Đô thống, bọn ta là người Tây Lương, làm quan nhà Đại Thanh, trước nay không phải là thuộc hạ của Bình Tây vương. Ba người bọn ta trước kia làm võ quan ở Cam Túc, về sau được điều tới Vân Nam đương sai, vẫn bị Ngô Tam Quế chèn ép. Y điều ba người bọn ty chức rời khỏi Vân Nam, là vì biết rõ ba người bọn ta không chịu giúp đỡ kẻ nghịch, sợ phá hỏng việc lớn của y”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta làm sao biết được ngươi nói thật hay giả”. Tôn Tư Khắc nói “Năm trước Ngô Tam Quế định chém đầu ta, toàn nhờ Trương Đề đốc ra sức bảo vệ cho, ty chức mới giữ được tính mạng. Ta trong lòng căm hận thằng khốn kiếp ấy thấu xương”. Trương Dũng nói “Nếu ba người bọn ty chức đồng mưu với Ngô Ứng Hùng, tại sao không chạy trốn với y?”.

Vi Tiểu Bảo trong lòng nghĩ câu này cũng không sai, trầm ngâm nói “Được, nếu các ngươi không phải cùng đường với Ngô Tam Quế, thì lúc trở về ta sẽ thẩm vấn kỹ. Triệu Tổng binh, đuổi người là việc gấp, chúng ta đi thôi”. Trương Dũng nói “Đô thống đại nhân, Vương Phó tướng giỏi xem vết chân ngựa, dấu vết ngựa đất Điền, y nhìn thấy là biết ngay”. Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Bản lãnh ấy rất đắc dụng, có điều mang các ngươi theo, dọc đường lại giở trò ma gì, thì lão tử có thể mắc lừa các ngươi lắm”.

Tôn Tư Khắc cao giọng nói “Đô thống đại nhân, ngươi cứ trói tiểu tướng ở đây, mang Trương Đề đốc và Vương Phó tướng đuổi theo. Nếu trên đường hai người bọn họ có cử động gì khác, thì lúc ngươi trở về cứ một đao chém chết tiểu tướng là được”.

Vi Tiểu Bảo nói “Được, rốt lại ngươi cũng có nghĩa khí đấy. Chuyện này ta có chỗ không quyết định chủ ý được. Nào nào nào, Trương Đề đốc, ta và ngươi gieo xúc xắc ba lần, nếu ngươi thắng thì theo lời ngươi, nếu ta thắng thì chỉ đành mượn cái đầu của ba vị mà dùng vậy”, cũng không chờ Trương Dũng nói gì, lập tức gọi lớn “Người đâu, mang xúc xắc ra đây!”.

Vương Tiến Bảo nói “Trong người tiểu tướng có xúc xắc, ngươi cởi trói cho ta, tiểu tướng gieo với ngươi là được”.

Vi Tiểu Bảo rất ngạc nhiên, sai thân binh cởi trói cho y. Vương Tiến Bảo cho tay vào bọc, quả nhiên lấy ra ba hạt xúc xắc, lách cách gieo xuống bàn, thủ pháp rất thuần thục. Vi Tiểu Bảo hỏi “Ngươi mang xúc xắc trong người làm gì?”. Vương Tiến Bảo nói “Tiểu tướng tính rất thích cờ bạc, luôn mang xúc xắc trong người. Nếu không có ai cùng chơi, thì tay trái đánh bạc với tay phải”. Vi Tiểu Bảo càng thích thú, hỏi “Tay trái và tay phải đánh bạc, thì thắng thua tính thế nào?”. Vương Tiến Bảo nói “Tay trái thua thì tay phải đánh tay trái một quyền, tay phải thua thì tay trái đánh tay phải một quyền”. Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, luôn miệng nói “Thú vị thật, thú vị thật”. Lại nói “Lão huynh và ta chí đồng đạo hợp, nhất định là người tốt. Nào, cởi trói luôn cho hai vị tướng quân kia đi. Vương Phó tướng, ta gieo xúc xắc với ngươi ba lần, bất luận thua hay thắng, các ngươi cũng đều theo ta đuổi theo Ngô Ứng Hùng. Nếu ta thắng thì chuyện đắc tội với các ngươi mới rồi kể như bỏ qua, nếu ngươi thắng thì ta sẽ dập đầu tạ tội với ba vị”. Bọn Trương Dũng ba người cùng hô hô cười rộ, nói “Chuyện đó thì không dám”.

Vi Tiểu Bảo cầm xúc xắc lên, đang định gieo xuống thì thân binh bước vào bẩm báo, nói quân sĩ Kiêu kỵ doanh và Ngự tiền thị vệ đều đã tới chờ lệnh ngoài phủ. Vi Tiểu Bảo cất xúc xắc đi, nói “Chuyện không thể chậm trễ, chúng ta đuổi người là việc gấp, bốn vị tướng quân, chúng ta đi thôi”, rồi dắt bốn người bọn Trương Dũng, Triệu Lương Đống ra, kiểm điểm quân sĩ Kiêu kỵ doanh và Ngự tiền thị vệ hướng phía nam ra thành đuổi theo.

Vương Tiến Bảo đi trước dẫn đường, đuổi được vài dặm, xuống ngựa quan sát vết chân ngựa trên đường, nói “Đô thống đại nhân, thật là kỳ quái, đàn ngựa này lại rẽ qua hướng đông”. Vi Tiểu Bảo nói “Thế thì lạ thật, y trốn về Vân Nam, lẽ ra phải chạy về phía nam chứ. Được, mọi người rẽ qua hướng đông”. Triệu Lương Đống trong lòng sinh nghi “Chạy về hướng đông thì quá vô lý. Hay là thằng tiểu tử Vương Tiến Bảo này cố ý dụ bọn mình đi sai đường để Ngô Ứng Hùng dễ chạy trốn”, liền nói “Đô thống đại nhân, hay để tiểu tướng dắt một toán người ngựa đuổi tiếp về hướng nam?”.

Vi Tiểu Bảo nhìn Vương Tiến Bảo một cái, thấy trên mặt y có vẻ giận dữ, liền nói “Không cần, mọi người cứ để Vương Phó tướng dẫn đường là được. Ngựa đất Điền là do y nuôi, y không nhận lầm đâu”, rồi sai thân binh đem binh khí tới cho ba người bọn Trương Dũng lựa chọn.

Trương Dũng cầm một thanh đại đao lên, nói “Đô thống đại nhân tuy còn nhỏ tuổi nhưng đầu óc rất cao minh. Bọn ta là võ quan từ Vân Nam tới, mà Ngô Tam Quế tạo phản, nhưng Đô thống đại nhân vẫn coi bọn ta như người tâm phúc, không chút nghi ngờ”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ngươi không cần khen ngợi. Đây là ta đặt cược, có bao nhiêu tiền đặt hết vào một cửa. Thắng thì thắng lớn, đã bắt được Ngô Ứng Hùng, lại kết giao được với ba người bạn tốt. Nếu thua thì thua sạch, nhưng không đến nỗi bị lão huynh ngươi chém một đao đâu”.

Trương Dũng cả mừng, nói “Đàn ông Tây Lương bọn ta rất thích kết giao với anh hùng hảo hán. Đội ơn Vi Đô thống coi trọng, họ Trương này suốt đời xin nghe ngươi sai khiến”. Nói xong ném đao xuống đất, hướng về Vi Tiểu Bảo lạy phục xuống. Vương Tiến Bảo và Tôn Tư Khắc cũng lạy theo.

Vi Tiểu Bảo nhảy xuống ngựa, quỳ xuống giữa đường lạy trả.

Bốn người lạy xong đứng lên, nhìn nhau hô hô cười rộ. Vi Tiểu Bảo nói “Triệu Tổng binh, mời ngươi qua đây, mọi người lạy nhau một lạy, từ nay trở đi cũng như anh em, có phúc cùng hưởng, có nạn cùng chịu”. Triệu Lương Đống nói “Ta không tin vị Vương Phó tướng này, khi nào y bắt được Ngô Ứng Hùng rồi ta mới kết bái với y”. Vương Tiến Bảo tức giận nói “Ta chức quan tuy thấp nhưng cũng là một hảo hán, kết nghĩa với ngươi thì quý báu lắm chắc?”. Nói xong nhảy lên ngựa phóng mau về phía trước, đuổi theo dấu vết.

Phóng về phía đông hơn mười dặm, Vương Tiến Bảo nhảy xuống ngựa quan sát vết chân và phân ngựa trên đường, cau mày nói “Kỳ quái, kỳ quái”. Trương Dũng vội hỏi “Chuyện gì thế?”. Vương Tiến Bảo nói “Phân ngựa nát nhão, không biết vì lý do gì, không giống với phân ngựa đất Điền chúng ta”. Vi Tiểu Bảo nghe thấy cả mừng, hô hô cười rộ, nói “Thế là đúng rồi, hàng thật giá đúng, già trẻ không lừa, đây đúng là mã đội của Ngô Ứng Hùng”. Vương Tiến Bảo trầm ngâm nói “Vết chân ngựa thì không sai, nhưng phân ngựa thì quá kỳ quái”. Vi Tiểu Bảo nói “Không kỳ quái đâu, không kỳ quái đâu! Ngựa đất Điền tới Bắc Kinh, bất phục thủy thổ, nhất định ỉa ra phân nhão, cũng phải bảy tám ngày mới khỏe. Chỉ cần phân ngựa nát nhão, thì nhất định là ngựa đất Điền”.

Vương Tiến Bảo quay nhìn một cái, thấy vẻ mặt y rất kỳ lạ, như cười mà không phải cười, bất giác nửa tin nửa ngờ, tiếp tục lên ngựa đuổi theo.

Lại phóng được một lúc, thấy vết chân ngựa rẽ về phía đông nam, Trương Dũng nói “Đô thống đại nhân, Ngô Ứng Hùng muốn tới vệ Thiên Tân, từ Đường Cô ra biển. Nhất định y đã chuẩn bị sẵn thuyền ở bờ biển, theo đường biển tới Quảng Tây rồi qua Vân Nam, để khỏi bị quan quân cản trở trên đường”. Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Đúng! Từ Bắc Kinh tới Côn Minh đường xa mười vạn tám ngàn dặm, bất cứ lúc nào cũng có thể bị quan quân cản trở, đi đường biển thì yên ổn hơn nhiều”. Trương Dũng nói “Chúng ta phải đuổi nhanh lên”. Vi Tiểu Bảo hỏi “Tại sao?”. Trương Dũng nói “Từ kinh thành ra bờ biển chẳng qua chỉ vài trăm dặm, y không cần tiếc sức ngựa, nhất định sẽ liều mạng chạy thật nhanh”. Vi Tiểu Bảo nói “Đúng, đúng. Trương đại ca đoán việc như thần, quả nhiên là có tài đại tướng”. Trương Dũng nghe y đổi giọng gọi mình là đại ca, trong lòng càng vui mừng.

Vi Tiểu Bảo quay đầu truyền lệnh, sai một toán quân Kiêu kỵ doanh phóng ngựa thật nhanh tới thủy sư ở cửa biển Đường Cô truyền lệnh phong tỏa cửa biển, không cho tất cả thuyền bè đang ở đó ra biển. Một viên Tá lãnh nhận lệnh, dắt quân phóng đi.

Qua không bao lâu, chỉ thấy bên cạnh đường có hai con ngựa chết, chính là ngựa đất Điền. Trương Dũng mừng rỡ nói “Đô thống đại nhân, quả nhiên Vương Phó tướng đuổi theo đúng đường rồi”. Vương Tiến Bảo thì mặt mày nhăn nhó, dáng vẻ vô cùng phiền muộn. Vi Tiểu Bảo nói “Vương tam ca, sao ngươi lại không vui thế?”. Vương Tiến Bảo nghĩ thầm “Ta không phải bày vai thứ ba, sao lại gọi ta là tam ca?”, nói “Bấy nhiêu ngựa đất Điền do tiểu tướng nuôi dưỡng, con nào cũng là lương câu chọn trong hàng ngàn con lấy một con, tại sao lại ỉa phân nhão nát, chết lăn trên đường? Cho dù Ngô Ứng Hùng liều mạng đi mau, ngựa cũng không thể quá kém như thế! Ờ, thật đáng tiếc, thật đáng tiếc!”.

Vi Tiểu Bảo biết y thương ngựa, càng không dám nói tới chuyện lén cho ngựa ăn ba đậu, nói “Thằng tiểu tử Ngô Ứng Hùng chỉ cốt chạy thoát thân, làm ngựa tốt kiệt sức chết, uổng phí một phen tâm huyết của Vương tam ca, con mẹ nó, thằng tiểu tử ấy không phải là người”. Vương Tiến Bảo nói “Sao Đô thống đại nhân lại gọi tiểu tướng là Vương tam ca, chuyện đó quả thật không dám”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Trương đại ca, Triệu nhị ca, Vương tam ca, Tôn tứ ca, ta nhìn vào bím tóc của các ngươi đen trắng ra sao mà đoán xem ai lớn ai nhỏ”. Vương Tiến Bảo nói “Té ra là thế. Người nhà Ngô Tam Quế không có ai tốt. cầm quân mà không thương ngựa, rốt lại không có kết thúc tốt đẹp đâu”, nói xong không ngớt thở dài.

Đuổi thêm vài dặm, lại thấy ba con ngựa chết lăn bên đường, càng đuổi theo ngựa chết càng nhiều. Trương Dũng nói “Đô thống đại nhân, ngựa Ngô Ứng Hùng ăn phải cái gì đó không chạy được nữa. Nhưng phải đề phòng y xuống ngựa trốn vào thôn xóm”. Vi Tiểu Bảo nói “Trương đại ca chuyện gì cũng đoán được trước, huynh đệ vô cùng khâm phục”. Lập tức truyền lệnh cho Kiêu kỵ doanh tản ra bao vây lục soát.

Quả nhiên đuổi thêm không đầy vài dặm, đội quân Kiêu kỵ doanh phía bắc lớn tiếng reo hò “Bắt được Ngô Ứng Hùng rồi!”.

Bọn Vi Tiểu Bảo cả mừng, phóng về phía ấy, xa xa nhìn thấy trong đám ruộng lúa mạch ven đường có mấy trăm quân sĩ Kiêu kỵ doanh đang vây thành một vòng tròn. Khu vực ấy hôm qua vừa có mưa, trong ruộng lúa mạch rất lầy lội. Bọn Vi Tiểu Bảo vừa phóng ngựa tới gần, đám quân sĩ đã áp giải mấy người toàn thân đầy bùn tới. Người đi đầu chính là Ngô Ứng Hùng, chỉ là mặc quần áo của người buôn bán nơi chợ búa, đâu có vẻ gì ung dung cao quý của nhân vật kim mã ngọc đường?

Vi Tiểu Bảo nhảy xuống ngựa, bước tới thỉnh an, cười nói “Phò mã gia, ngươi đóng tuồng à? Hoàng thượng đột nhiên lòng dạ xốn xang, đang muốn xem hát, sai tiểu nhân tới gọi. Ngươi cứ thế này đi diễn cho hoàng thượng xem, cũng rất hợp thức đấy. Hô hô, ngươi đóng vai khiếu hóa nhi, như thế không phải Mạc Kê trong vở Kim Ngọc Nô giận đánh gã bạc tình sao?”.

Ngô Ứng Hùng đã sớm toàn thân run lên cầm cập, nghe Vi Tiểu Bảo trêu cợt, không trả lời một câu.

Vi Tiểu Bảo vô cùng vui vẻ, áp giải Ngô Ứng Hùng về kinh, lúc tới hoàng cung đã là trưa hôm sau. Khang Hy đã được Ngự tiền thị vệ phóng ngựa về báo, lập tức truyền kiến. Vi Tiểu Bảo trên mặt đầy bùn đất, là y cố ý không chùi đi.

Khang Hy vừa nhìn thấy, tự nhiên cảm thấy người này trung thành làm việc, vô cùng vất vả, đưa tay vỗ vai y, cười hỏi “Con mẹ nó, Tiểu Quế tử, ngươi rốt lại có bản lãnh gì mà bắt được Ngô Ứng Hùng trở lại thế?”.

Vi Tiểu Bảo không dám giấu giếm nữa, kể lại ngụy kế hạ độc cho ngựa, cười nói “Nô tài vốn chỉ mong thắng được một vạn lượng bạc để y không dám khoe khoang, đồng thời nô tài có tiền chi dùng, lúc đi làm việc hoàng thượng sai sử cũng không đến nỗi tham ô. Nào ngờ hoàng thượng hồng phúc bằng trời, nô tài làm bậy một lần lại khiến mưu gian của Ngô Tam Quế không thành công được. Đủ thấy nếu lão tiểu tử ấy muốn tạo phản thì nhất định sẽ thất bại không còn nghi ngờ gì nữa”.

Khang Hy hô hô cười rộ, cũng cảm thấy chuyện này tựa hồ có ý trời trong cõi mờ mịt, phúc khí của mình quả thật không nhỏ, cười nói “Ta là thiên tử có phúc, ngươi là phúc tướng, thôi về nghỉ ngơi đi”. Vi Tiểu Bảo nói “Thằng tiểu tử Ngô Ứng Hùng đã giao cho Ngự tiền thị vệ cai quản, xin hoàng thượng xử trí”. Khang Hy trầm ngâm nói “Chúng ta cứ tạm thời không động thanh sắc, cứ thả y về phủ Phò mã, để xem Ngô Tam Quế có động tĩnh gì. Tốt nhất là y biết con trai đã bị bắt lại, ta lại không giết, từ đó mang ơn, không tạo phản nữa”. Vi Tiểu Bảo nói “Vâng, vâng. Hoàng thượng khoan hồng đại lượng, Điểu Sinh Ngư Thang”.

Khang Hy nói “Ngươi sai một đội quân Kiêu kỵ doanh canh giữ chặt cổng trước cổng sau phủ Phò mã, có ai ra vào thì khám xét thật kỹ. Tất cả lừa ngựa trong phủ của y đều dắt đi hết, không để lại con nào”. Y nói một câu, Vi Tiểu Bảo dạ một tiếng. Khang Hy nói “Những nhân viên có công lần này, ngươi làm danh sách tâu lên, đều có thăng thưởng, cả tên đứng đầu bọn mã phu cho ngựa ăn ba đậu cũng thưởng cho y một chức quan nhỏ, hô hô”.

Vi Tiểu Bảo quỳ xuống tạ ơn, nói tên họ bốn người bọn Trương Dũng, Triệu Lương Đống, Vương Tiến Bảo, Tôn Tư Khắc, lại nói “Bọn Trương Dũng ba tướng ở Vân Nam rõ ràng cũng rất trung thành với hoàng thượng, ra sức bắt Ngô Ứng Hùng, đủ thấy nếu Ngô Tam Quế định tạo phản thì quan tướng thuộc hạ của y nhất định sẽ nhao nhao đầu hàng”. Khang Hy nói “Trương Dũng và hai viên Phó tướng kia không chịu theo kẻ nghịch tặc, như thế rất tốt. Trương Dũng vốn là Đề đốc Cam Túc, hai viên Phó tướng kia có quá nửa cũng không phải là thuộc hạ cũ của Ngô Tam Quế”. Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng thánh minh”.

Vi Tiểu Bảo ra khỏi cung, đích thân áp giải Ngô Ứng Hùng về phủ Phò mã, nói “Phò mã gia, trước mặt hoàng thượng ta đã nói tốt cho ngươi không ít mới giữ được cái đầu trên cổ của ngươi. Ngươi mà bỏ trốn lần nữa thì cả cái đầu của ta cũng không giữ được đâu đấy”. Ngô Ứng Hùng luôn miệng cảm tạ, nhưng trong lòng thì không ngừng chửi rủa, chỉ là vì sao mấy mươi con ngựa tốt lại nối nhau lăn ra chết trên đường, đến nỗi thất bại, thì thủy chung vẫn không hiểu được.

Mấy hôm sau triều đình ban chỉ khen ngợi bọn Vi Tiểu Bảo, Trương Dũng, mỗi người đều được thăng một cấp. Khang Hy không muốn làm ầm lên, đến nỗi khích động Ngô Tam Quế sinh biến, vì thế trong thượng dụ chỉ hàm hồ, nói mọi người làm việc đắc lực.

Lần này Ngô Ứng Hùng bỏ trốn, Khang Hy đoán Ngô Tam Quế đã sắp làm phản tới nơi, nhưng đã bắt được Ngô Ứng Hùng trở lại, khiến y trong lòng có chỗ sợ sệt, hoặc có thể lùi ngày tạo phản lại. Khang Hy trong mấy hôm ấy lo điều binh khiển tướng, đúc súng mua ngựa mười phần bận rộn, chỉ là ngân lượng trong kho còn thiếu rất nhiều, nếu Tam phiên đồng thời tạo phản, lại thêm ba nơi Đài Loan, Mông Cổ, Tây Vực, đồng thời phải đối phó với quân mã sáu nơi, lúc ấy thì quân phí phải tiêu như nước, chi trì được quả thật không dễ, chỉ cần chậm lại được thêm một ngày thì có thêm một ngày chuẩn bị binh lương.

Khang Hy nghĩ thầm may là Vi Tiểu Bảo đã phá được đảo Thần Long, lại lung lạc được nước La Sát, đảo Thần Long thì cũng thôi, nhưng nước La Sát quả thật là đại địch, người này bất học vô thuật nhưng lại là một viên phúc tướng, lúc ấy liền ban thượng dụ sai y tới Dương Châu xây dựng Trung liệt từ, ngấm ngầm dặn dò, lúc xuống nam đi vòng qua Hà Nam thì tiêu diệt luôn bọn phỉ đảng Tư Đồ Bá Lôi, trừ đi một mối lo tâm phúc ở ngay sát nách. Vi Tiểu Bảo tâu xin điều bốn tướng bọn Trương Dũng làm thuộc hạ, Khang Hy tự nhiên chuẩn tấu.

Hôm ấy Vi Tiểu Bảo mang bốn tướng bọn Trương Dũng đang định lên đường, đột nhiên Thi Lang, Hoàng Phủ và bọn Từ Thiên Xuyên, Phong Tế Trung trong Thiên địa hội trở về. Gặp nhau xong, đều vô cùng mừng rỡ. Nguyên sau khi Vi Tiểu Bảo trúng mỹ nhân kế của Hồng giáo chủ bị bắt, bọn Thi Lang không phải không dám trở về mà hàng ngày cưỡi chiến thuyền tìm kiếm ở các nơi hải đảo, mong cứu được y. Bọn Từ Thiên Xuyên thì chia nhau tới các nơi ven biển ba tỉnh Liêu Đông, Trực Lệ, Sơn Đông tìm kiếm, đến khi được tin Vi Tiểu Bảo từ Bắc Kinh đưa tới, lúc ấy mới về kinh gặp nhau.

Vi Tiểu Bảo tự nhiên không nói chuyện xấu bị bắt, bịa đặt tào lao một phen để che giấu. Bọn Thi Lang trong lòng không tin, nhưng cũng không dám hỏi nhiều. Vi Tiểu Bảo lại vào tâu với hoàng đế, nói công lao của bọn Thi Lang, mọi người đều được phong thưởng. Bọn huynh đệ Thiên địa hội như Từ Thiên Xuyên thì không nhận quan tước của triều đình nhà Thanh nên Vi Tiểu Bảo tự nhiên cũng không nói tới họ. Mọi người mở tiệc lớn ở Bắc Kinh một ngày, hôm sau nhất tề lên đường.

Không phải một hôm, đã tới dưới núi Vương Ốc, Vi Tiểu Bảo ngấm ngầm nói với huynh đệ trong Thiên địa hội chuyện tiêu diệt Tư Đồ Bá Lôi. Mọi người đều giật nảy mình. Lý Lực Thế nói “Vi Hương chủ, chuyện này không thể làm được. Tư Đồ Bá Lôi quyết ý khôi phục nhà Minh, là một vị đại anh hùng hảo hán. Nếu chúng ta tới gây sự với núi Vương Ốc thì chính là ra sức cho người Thát Đát đấy”. Vi Tiểu Bảo nói “Té ra là thế. Ta thấy đám đồ đệ của Tư Đồ lão nhi quả nhiên rất có khí khái anh hùng. Nhưng ta đã phụng thánh chỉ tới tiêu diệt núi Vương Ốc, chuyện này thật khó quá”.

Huyền Trinh đạo nhân nói “Vi Hương chủ trong triều đình làm quan ngày càng lớn, chỉ sợ có chỗ không ổn. Theo ta thấy, chúng ta liên thủ với Tư Đồ Bá Lôi, phen này tạo phản đi thôi”. Kỳ Thanh Bưu lắc đầu nói “Bước thứ nhất của chúng ta là mượn tay người Thát Đát đối phó với thằng đại Hán gian Ngô Tam Quế. Nếu lúc này mà Vi Hương chủ tạo phản, thì biết đâu hoàng đế Thát Đát lại liên kết với Ngô Tam Quế, như thế thì bao nhiêu công lao trước vứt đi hết”. Vi Tiểu Bảo vốn không muốn tạo phản chống Khang Hy, vừa nghe câu ấy, liền nói “Đúng, đúng! Chúng ta cứ lật đổ Ngô Tam Quế rồi sẽ nói, đó là việc lớn quan trọng nhất. Tư Đồ Bá Lôi chẳng qua chỉ có mấy trăm người tụ tập trên núi Vương Ốc, chỉ là chuyện nhỏ, không nên vì chuyện nhỏ mà bỏ chuyện lớn”.

Từ Thiên Xuyên nói “Việc trước mắt là làm sao giao sai cho hoàng đế Thát Đát. Mà nói lại, hoàng đế Thát Đát có ý xây dựng Trung liệt từ thờ Sử Khả Pháp ở Dương Châu, chuyện ấy chúng ta cũng không thể phá rối y được”. Sử Khả Pháp mật đỏ lòng son, vì nước tuẫn nạn, anh hùng hào kiệt thiên hạ không ai không khâm phục. Quần hùng Thiên địa hội nghe Từ Thiên Xuyên nói thế đều gật đầu khen phải. Còn như làm thế nào để bôi bác giao sai cho hoàng đế, thì không ai có bản lãnh bằng Vi Tiểu Bảo, nên mọi người đều nhìn y, chờ nghe y nói ra chủ ý.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Đã không thể đánh núi Vương Ốc, thì chúng ta đưa thư cho Tư Đồ lão huynh, mời lão ca y tránh đi là xong”. Mọi người trầm ngâm hồi lâu, đều thấy kế ấy có thể dùng được. Vi Tiểu Bảo nhớ lại tiểu cô nương Tăng Nhu núi Vương Ốc khuôn mặt trái xoan, đôi mắt to tròn gieo xúc xắc chuộc mạng hôm trước vô cùng xinh đẹp khả ái, nghĩ thầm “Mình với Tư Đồ lão huynh không có giao tình, món nhân tình này không bằng cứ gởi cho Tăng cô nương”.

Đúng lúc ấy Trương Dũng và Triệu Lương Đống lần lượt sai người tới báo đã bao vây chặt núi Vương Ốc, chặn hết đường lên xuống bốn phía. Nguyên là Vi Tiểu Bảo vừa vào tới địa giới tỉnh Hồ Nam, đã ngầm nói thượng dụ sai tiêu diệt núi Vương Ốc cho bốn tướng Trương Dũng, Triệu Lương Đống biết. Bốn người không động thanh sắc, chia nhau suất lãnh nhân mã, giữ chặt những chỗ thông đạo yếu địa dưới núi Vương Ốc, chỉ chờ có lệnh là tấn công lên núi.

Bốn người sau khi theo Vi Tiểu Bảo, chỉ nhờ một chuyện sai sử dễ dàng là đuổi theo bắt Ngô Ứng Hùng mà đều được thăng quan, đều rất cảm kích, chỉ mong lần này ra sức lập công, sai đào hầm cạnh đường lên xuống núi, giăng dây bắt ngựa. Quân cung tiễn, quân câu liêm thương giữ chặt bốn phương tám hướng, chỉ chờ bắt sống từng người từng người trên núi, không cho ai lọt lưới. Bốn tướng đều nghĩ “Hơn năm ngàn quan binh đánh nhau với một ngàn thổ phỉ trên núi, thắng thì có gì là lạ? Chỉ có không để tên nào lọt lưới thì mới tính được là có chút công lao”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Bắt được bọn Tư Đồ Bá Lôi cũng không phải là công lao gì lớn, các huynh đệ trong Thiên địa hội lại rất không tán thành. Hảo hán trên giang hồ thì nghĩa khí là hàng đầu, không thể đắc tội với bạn bè”. Đang nghĩ làm sao để đưa tin cho Tăng Nhu, thả sư đồ phái Vương Ốc chạy đi, chợt nghe phía đông tiếng trống vang lên, quân sĩ quát tháo ầm ầm. Kế đó quân do thám vào báo, nói trên núi có người xông xuống.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Trước mặt ba quân không thể ra lệnh thả người, cứ bắt được rồi sẽ nói, từ từ tìm cách thả ra mới xong”. Bèn ra lệnh “Phải bắt sống từng người, không được giết chết ai cả”. Đám thân binh truyền lệnh đi. Vi Tiểu Bảo lại thêm một câu “Nhất là với phụ nữ, càng không được sát thương”. Y liếc nhìn vẻ mặt của bọn Từ Thiên Xuyên, Tiền Lão Bản, không kìm được thoáng đỏ mặt, nghĩ thầm “Các ngươi yên tâm, lần này không phải như trên đảo Thần Long, trúng mỹ nhân kế bị bắt đâu”.

Y dắt quần hùng Thiên địa hội tới đầu đường núi phía đông xem chiến trận, chỉ thấy trên lưng núi có hơn một trăm người xông mau xuống. Quân sĩ đã được lệnh của chủ tướng, không dám bắn tên, chỉ tràn ra cản lại, chỉ nghe tiếng la thét quát tháo chỗ này tắt xuống chỗ kia trỗi lên, những người xông xuống đều rơi xuống hầm, bị quân câu liêm thương móc lên bắt sống. Vi Tiểu Bảo muốn xem có Tăng Nhu bị bắt không, nhưng cách quá xa không nhìn thấy rõ.

Đột nhiên thấy một người nhảy nhót như bay, từ cây đại thụ này nhảy qua cây đại thụ khác, lẻn xuống chân núi, quan binh sấn lên chặn lại, nhưng người ấy vô cùng nhanh nhẹn, không sao chặn được. Huyền Trinh đạo nhân khen “Thân thủ hay quá!”.

Người ấy càng lúc càng tới gần, nhìn thấy chỉ còn vài mươi trượng nữa là xuống tới chân núi. Tiền Lão Bản nói “Người này võ công cao cường như thế, chẳng lẽ là Tư Đồ Bá Lôi?”. Từ Thiên Xuyên nói “Ngoài Tư Đồ lão anh hùng, e người khác không có được...”, câu nói chưa dứt, Tôn Tư Khắc đột nhiên kêu lên “Người này giống như vệ sĩ của Ngô Tam Quế”. Trong lúc nói chuyện, người kia đã tới còn cách vài trượng.

Vi Tiểu Bảo quát “Bắt sống y trước rồi sẽ nói!”.

Quần hùng Thiên địa hội đổ ra bao vây.

Người kia tay múa cương đao, mỗi đao chém ngã một tên quân Tôn Tư Khắc cầm trường thương xông lên, nhìn thấy rõ mặt mũi y, kêu lên “Ba Lãng Tinh, ngươi làm gì ở đây?”. Người này chính là vệ sĩ Ba Lãng Tinh tùy tùng thân tín của Ngô Tam Quế. Y lớn tiếng quát “Ta vâng tướng lệnh của Bình Tây thân vương, trừ hại cho triều đình, giết chết phản tặc Tư Đồ Bá Lôi. Tại sao các ngươi cản trở ta?”.

Bọn Từ Thiên Xuyên nghe thấy đều hoảng sợ giật nảy mình, chỉ thấy ở hông y treo một cái đầu máu thịt bê bết, cũng không biết có phải là đầu Tư Đồ Bá Lôi không. Mọi người nhất tề sấn lên, vây y vào giữa.

Tôn Tư Khắc nói “Vi Đô thống đang ở đây, buông đao xuống, bước tới tham kiến, chờ nghe Đô thống đại nhân phát lạc”.

Ba Lãng Tinh nói “Được!”, rồi tra đao vào vỏ, rảo chân bước về phía Vi Tiểu Bảo, lớn tiếng nói “Tham kiến Đô thống đại nhân Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi ở đây...”. Ba Lãng Tinh đột nhiên nhảy xổ tới, hai tay chụp vào giữa mặt và trước ngực Vi Tiểu Bảo.

Vi Tiểu Bảo kêu lên “Ái chà, mẹ ơi!”, xoay người bỏ chạy. Ba Lãng Tinh võ công cao cường, soạt một tiếng, tay trái đã xé rách một mảnh vải áo trên vai y, tay phải chụp lướt qua đỉnh đầu y, đột nhiên bên trái có một phát cước đá tới, thế rất mau lẹ. Ba Lãng Tinh nghiêng người tránh qua, người ấy lại đập tới một quyền, chính là Phong Tế Trung. Ba Lãng Tinh vung tay gạt ra, thân hình loạng choạng, đột nhiên sau lưng bị siết chặt, đã bị Từ Thiên Xuyên nắm cứng, Tiền Lão Bản vươn chỉ xỉa vào ngực y. Ba Lãng Tinh hự một tiếng. Phong Tế Trung chân trái quét ngang, Ba Lãng Tinh đứng không vững ngã lăn xuống đất. Tiền Lão Bản đè chặt y xuống, bọn thân binh xúm lại trói y, đẩy tới trước mặt Vi Tiểu Bảo.

Ba Lãng Tinh lớn tiếng nói “Đại quân của Bình Tây vương nay mai sẽ kéo tới, lúc ấy tất cả các ngươi sẽ chết không có đất chôn, nên biết thời cuộc, mau mau đầu hàng đi”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Bình Tây vương khởi binh rồi à, ta vẫn không biết đấy! Lão nhân gia người vẫn khỏe mạnh chứ?”. Ba Lãng Tinh thấy y thần sắc ôn hòa, nhất thời không hiểu dụng ý của y, nói “Khâm sai đại thần, ngươi đã tới Côn Minh, Bình Tây vương cũng rất coi trọng ngươi, ngươi là người thông minh, sao lại đi làm nô tài cho ngươi Thát Đát. Nên mau mau quy thuận Bình Tây vương đi”. Từ Thiên Xuyên đá vào mông y một cước, quát “Thằng đại Hán gian Ngô Tam Quế hèn hạ vô sỉ, ngươi làm nô tài cho y, lại càng vô sĩ”.

Ba Lãng Tinh cả giận, quay đầu lại phun nước bọt vào Từ Thiên Xuyên. Từ Thiên Xuyên nghiêng người tránh qua, bãi nước bọt phun trúng mặt một tên thân binh. Vi Tiểu Bảo nói “Ba lão huynh, có lời gì cứ nói, không cần nổi giận, ngươi muốn ta quy hàng Bình Tây vương cũng không phải không thể thương lượng. Ngươi tới núi Vương Ốc làm gì thế?”. Ba Lãng Tinh nói “Nói với ngươi cũng không hề gì, dù sao ta cũng giết Tư Đồ Bá Lôi rồi”, nói xong liếc cái đầu người đeo ở hông một cái. Vi Tiểu Bảo nói “Tại sao Bình Tây vương lại muốn giết y?”. Ba Lãng Tinh nói “Ngươi theo ta đi gặp Bình Tây vương, tự nhiên lão nhân gia người sẽ nói với ngươi”.

Bọn Từ Thiên Xuyên cả giận, vung quyền định đánh. Vi Tiểu Bảo đưa mắt ra hiệu cản lại, sai thân binh đẩy Ba Lãng Tinh vào doanh thẩm vấn. Nào ngờ người này mười phần quật cường, rất trung thành với Ngô Tam Quế, chỉ khuyên Vi Tiểu Bảo đầu hàng, ngoài ra không chịu thổ lộ nửa câu. Lục soát trong người y lấy được một tờ văn thư có đóng dấu son, Vi Tiểu Bảo sai người đọc lên, té ra là ngụy chiếu của Ngô Tam Quế viết, phong Tư Đồ Bá Lôi làm Khai quốc tướng quân. Hỏi y văn thư này ở đâu ra, Ba Lãng Tinh trừng mắt không đáp. Vi Tiểu Bảo thấy không hỏi được gì bèn sai áp giải y ra ngoài, đem những người bị bắt còn lại tra khảo, rốt lại cũng có người chịu đòn không nổi nói ra.

Nguyên là Ngô Tam Quế sắp xếp khởi quân tạo phản, sai tùy tùng thân tín là Ba Lãng Tinh mang một toán thủ hạ nhỏ tới gặp bộ thuộc cũ của mình là Tư Đồ Bá Lôi, muốn y hưởng ứng, lại dặn Ba Lãng Tinh nếu Tư Đồ Bá Lôi vâng lệnh thì không gì tốt hơn, nếu không cứ giết chết y để đề phòng âm mưu bị tiết lộ. Tư Đồ Bá Lôi nghe nói dấy quân phản Thanh mười phần mừng rỡ, lập tức hưởng ứng cùng nhau khởi nghĩa, nhưng vừa hỏi chi tiết, mới biết Ngô Tam Quế không phải muốn khôi phục nhà Minh mà là muốn tự làm hoàng đế, danh hiệu Khai quốc tướng quân đã cho thấy rất rõ. Tư Đồ Bá Lôi không chịu nhận ngụy chiếu, bảo Ba Lãng Tinh về báo với Ngô Tam Quế, nếu tôn phù hậu duệ của vua Minh thì nhất định y sẽ làm tiền khu, muôn chết cũng không từ chối. Nhưng Ngô Tam Quế năm xưa giết hại Quế vương, bây giờ lại muốn làm hoàng đế, thì các chí sĩ trung thành với nhà Minh trong thiên hạ nhất định không chịu quy phục.

Ba Lãng Tinh khuyên vài câu, Tư Đồ Bá Lôi đập bàn mắng lớn, nói Ngô Tam Quế làm mất giang sơn nhà Minh, tội không tha được, nếu sửa bỏ lỗi trước thì còn có thể lấy công chuộc tội, nếu không nhất định sẽ bị ăn thịt lột da. Ba Lãng Tinh không nói nữa, đêm ấy nhân lúc Tư Đồ Bá Lôi không đề phòng, đột nhiên giết chết y, cắt lấy thủ cấp, suất lãnh đồng bọn trốn xuống núi. Đệ tử phái Vương Ốc bị bất ngờ, không đuổi theo kịp. Không ngờ lúc ấy quân Thanh đang vây núi, thuộc hạ của Ngô Tam Quế đều bị bắt hết. Ba Lãng Tinh đột nhiên tập kích Vi Tiểu Bảo, dụng ý là bắt sống chủ soái để uy hiếp mà thoát thân.

Vi Tiểu Bảo hỏi rõ tình tiết xong, triệu tập quần hùng Thiên địa hội bí mật bàn bạc. Lý Lực Thế nói “Vi Hương chủ, Tư Đồ lão anh hùng là người trung nghĩa, bất hạnh bị mất mạng dưới tay kẻ gian, chúng ta nên chôn cất y tử tế mới phải”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta có một chủ ý”, lúc ấy bèn nói kế sách ra. Quần hùng cùng vỗ tay khen hay, lập tức chia nhau đi lo liệu.

Hôm ấy quan binh không tấn công. Người phái Vương Ốc vì thủ lãnh bị giết nên hoảng loạn, chỉ đành giữ chặt cửa núi.

Sáng sớm hôm sau, Vi Tiểu Bảo suất lãnh quần hùng Thiên địa hội và một đội quân sĩ Kiêu kỵ doanh mang theo đồ vật, lên tới lưng núi sai quân sĩ đóng lại chờ lệnh, rồi cùng bọn Từ Thiên Xuyên và thân binh lên núi.

Đi được hơn một dặm, chỉ thấy hơn mười đệ tử phái Vương Ốc tay cầm binh khí đứng chặn ngang đường. Từ Thiên Xuyên một mình bước tới, hai tay đưa một tờ thiếp màu trắng qua, trên thiếp viết “Vãn sinh Vi Tiểu Bảo suất lãnh bọn Lý Lực Thế, Kỳ Thanh Bưu, Huyền Trinh đạo nhân, Phong Tế Trung, Phàn Cương, Tiền Lão Bản, Cao Ngạn Siêu kính cẩn tới bái tế trước linh vị Tư Đồ lão anh hùng”. Đệ tử phái Vương Ốc thấy dường như người tới không có ý thù địch, phía sau lại có người khiêng một chiếc quan tài, lại có các thức hương nến giấy tiền vàng bạc, không kìm được lấy làm ngạc nhiên, nói “Xin các vị đứng chờ, tại hạ lên bẩm báo”. Lập tức có một người chạy mau lên núi, số còn lại vẫn giữ chặt đường núi. Bọn Vi Tiểu Bảo lui lại mười bước, ngồi xuống nghỉ ngơi.

Qua không bao lâu, trên núi có mấy mươi người đi xuống, người đi đầu chính là Tư Đồ Hạc đã gặp trước kia. Y là con Tư Đồ Bá Lôi, thủ lãnh trên núi qua đời, phái Vương Ốc tự nhiên do đương gia y làm chủ. Hai con mắt láo liên của Vi Tiểu Bảo chỉ nhìn ra sau lưng y, thấy một cô nương thân hình tha thướt, đầu cài hoa trắng, chính là Tăng Nhu, bất giác trong lòng vui mừng.

Tư Đồ Hạc cao giọng nói “Các vị tới tệ xứ, là có ý gì?”. Nói xong đặt tay lên chuôi kiếm. Tiền Lão Bản bước lên ôm quyền nói “Tệ thượng Vi quân được tin Tư Đồ lão anh hùng bị kẻ gian hãm hại, vô cùng đau xót, suất lãnh bọn tại hạ tới bái tế trước linh vị lão anh hùng”. Tư Đồ Hạc nhìn Vi Tiểu Bảo đứng phía xa một cái, nói “Y là quan viên của triều đình Thát Đát, suất lãnh quan binh vây núi, nhất định không có ý tốt. Các ngươi định dùng gian kế, nhưng bọn ta không mắc lừa đâu”.

Tiền Lão Bản nói “Xin hỏi hung thủ sát hại Tư Đồ lão anh hùng là ai?”. Tư Đồ Hạc nghiến răng nghiến lợi nói “Là Ba Lãng Tinh vệ sĩ của Ngô Tam Quế và một đám gian tặc thủ hạ của y”. Tiền Lão Bản gật đầu nói “Tư Đồ thiếu hiệp không tin hảo ý của tệ thượng, cũng không trách được. Bọn ta cứ trình phẩm vật tế lễ trước đã”, rồi quay đầu gọi “Mang lên đây!”.

Hai tên thân binh đẩy một người từ từ đi tới. Người này tay chân đều đeo xiềng sắt, trên đầu phủ một tấm vải đen. Đệ tử phái Vương Ốc đều lấy làm ngạc nhiên, không biết đối phương giở trò ma gì. Người ấy đi tới sau lưng Tiền Lão Bản, thân binh kéo xiềng giữ lại không cho y đi nữa. Tiền Lão Bản nói “Mời Tư Đồ thiếu hiệp nhìn xem”, rồi đưa tay kéo tấm vải đen phủ trên đầu y xuống, chỉ thấy người ấy trừng mắt giận dữ, chính là Ba Lãng Tinh.

Bọn đệ tử phái Vương Ốc vừa nhìn thấy, nhao nhao tức giận quát “Là thằng gian tặc này! Mau giết y đi!”. Tiếng loảng xoảng vang lên, mọi người đều rút binh khí ra xông tới, định loạn kiếm phân thây Ba Lãng Tinh.

Tư Đồ Hạc giang hai tay ra một cái, nói “Khoan đã!”. Rồi ôm quyền hỏi Tiền Lão Bản “Các hạ bắt được gian tặc, không biết định xử trí thế nào?”. Tiền Lão Bản nói “Tệ thượng vốn kính ngưỡng Tư Đồ lão anh hùng, hôm trước lại có duyên gặp mặt thiếu hiệp một lần, hôm nay bắt được gian tặc hành hung và bọn ác tặc y mang theo, muốn băm thịt lột da tất cả bọn chúng trước linh vị Tư Đồ lão anh hùng để an ủi anh linh lão anh hùng trên trời”. Tư Đồ Hạc sửng sốt, nghĩ thầm trên đời làm gì có chuyện tốt đẹp thế này? Y nghiêng đầu nhìn Ba Lãng Tinh, trong lòng nửa tin nửa ngờ, nghĩ thầm “Người Thát Đát giảo hoạt, nhất định có mưu gian”.

Ba Lãng Tinh đột nhiên ngoác miệng chửi lớn “Con mẹ ngươi, ngươi nhìn lão tử cái gì, thằng đầy tớ già cha ngươi là lão tử giết đấy...”.

Tiền Lão Bản tay phải ra một quyền đập vào lưng y, chân trái phi ra đá vào mông y. Ba Lãng Tinh tay chân bị trói, không sao né tránh, thân hình chúi về phía trước ngã xuống bên cạnh Tư Đồ Hạc, không bò dậy nổi.

Tiền Lão Bản nói “Đây là một chút lễ vật nhỏ của tệ thượng, tên gian tặc này tùy ý các hạ xử trí”, rồi quay đầu gọi “Mang cả lên đây!”. Một đội thân binh áp giải hơn một trăm phạm nhân đeo xiềng tới, người nào trên đầu cũng đều phủ một mảnh vải đen. Gỡ tấm vải đen xuống để lộ mặt mũi ra, thì đều là thuộc hạ của Ba Lãng Tinh. Tiền Lão Bản nói “Xin Tư Đồ thiếu hiệp cứ mang cả đi thôi”.

Đến nước này thì Tư Đồ Hạc không còn nghi ngờ gì nữa, hướng về Vi Tiểu Bảo phía xa khom lưng nói “Thịnh tình của tôn giá, tệ phái cảm kích khôn xiết”, nghĩ thầm “Y đưa tới cho bọn mình một món nhân tình lớn thế này, không biết là muốn bọn mình làm gì, chẳng lẽ muốn bọn mình đầu hàng người Thát Đát à? Chuyện đó thì ngàn vạn lần không thể”.

Vi Tiểu Bảo rảo bước tới làm lễ, nói “Hôm trước gieo xúc xắc với Tư Đồ huynh và Tăng cô nương, vẫn ghi nhớ trong lòng, chỉ mong có hôm nào lại chơi ván nữa”, rồi chỉ vào chiếc quan tài sau lưng, nói “Di thể của Tư Đồ lão anh hùng là trong chiếc quan tài kia, xin khiêng lên núi chắp vào thân thể để an táng”.

Tư Đồ Bá Lôi đầu mình hai nẻo, đầu bị Ba Lãng Tinh mang xuống núi, đệ tử phái Vương Ốc không ai không bi phẫn cùng cực. Tư Đồ Hạc vẫn sợ có âm mưu gian trá, bước tới cạnh quan tài, thấy nắp quan tài vẫn chưa đóng đinh, bèn mở ra nhìn, quả thấy rõ ràng đầu phụ thân trong đó, bất giác đau lòng, lạy phục xuống đất, buông tiếng khóc lớn. Đám đệ tử còn lại thấy như thế, cũng nhất tề quỳ xuống khóc lóc.

Tư Đồ Hạc đứng thẳng lên, gọi bốn người sư đệ tới khiêng quan tài lên núi, nói với Vi Tiểu Bảo “Mời tôn giá tới trước linh vị tiên phụ thắp một nén hương”. Vi Tiểu Bảo nói “Tự nhiên là phải tới dập đầu trước linh vị của lão anh hùng”. Rồi sai thân binh chờ ở đó, chỉ dắt Song Nhi và huynh đệ Thiên địa hội theo Tư Đồ Hạc lên núi.

Vi Tiểu Bảo bước tới cạnh Tăng Nhu, hạ giọng nói “Tăng cô nương, chào cô!”. Tăng Nhu trên mặt ngấn nước mắt chưa khô, hai mắt sưng húp, dáng vẻ rất đáng thương, ngẩng đầu lên sụt sịt nói “Ngươi... ngươi là Hoa Sai, Hoa Sai tướng quân?”. Vi Tiểu Bảo cả mừng nói “Cô nhớ tên ta à?”. Tăng Nhu cúi đầu ờ một tiếng, mặt hơi đỏ lên.

Nàng đỏ mặt lên như thế, Vi Tiểu Bảo lập tức trong lòng ngây ngất “Tại sao cô ta gặp mình lại đỏ mặt? Đàn ông cười hì hì, Chẳng phải tốt lành gì, Đàn bà mặt ửng hồng, Trong lòng đang nhớ chồng. Chẳng lẽ cô ta muốn mình làm chồng cô ta? Không biết xúc xắc mình cho cô ta có còn không?”. Bèn hạ giọng hỏi “Tăng cô nương, vật ta cho cô lần trước có còn không?”. Tăng Nhu lại đỏ mặt, quay đầu đi hỏi “Vật gì? Ta quên rồi”. Vi Tiểu Bảo cảm thấy thất vọng, thở dài một tiếng. Tăng Nhu quay đầu lại, cười khẽ một tiếng, hạ giọng nói “Biệt thập!”. Vi Tiểu Bảo cả mừng, bất giác trong lòng ngứa ngáy, hạ giọng nói “Ta là Biệt thập, cô là Chí tôn!”. Tăng Nhu không ngó ngàng gì tới y nữa, bước mau lên trước, đi bên cạnh Tư Đồ Hạc.

Núi Vương Ốc bốn bên dựng đứng, hình thù giống cái lọng trên xe bậc vương giả nên có tên như thế, đỉnh cao nhất gọi là Thiên đàn, phía đông có ngọn Nhật Tinh, phía tây có ngọn Nguyệt Hoa. Đoàn người theo Tư Đồ Hạc tới hang Vương Mẫu phía bắc Thiên đàn. Trên đường tùng xanh bách biếc, cảnh núi thanh u. Núi Vương Ốc trong sách của Đạo gia được gọi là “Thanh hư có hang trời nhỏ”, đứng đầu ba mươi sáu hang núi đẹp nhất trong thiên hạ, tương truyền là nơi Hoàng Đế gặp Vương Mẫu. Người phái Vương Ốc cư trú trong các hang núi cạnh hang Vương Mẫu, mùa đông ấm mùa hè mát, hơn hẳn ở trong nhà.

Linh vị của Tư Đồ Bá Lôi đặt trong hang Vương Mẫu. Bọn đệ tử đem đầu y khâu vào thân thể rồi liệm xác.

Vi Tiểu Bảo suất lãnh huynh đệ Thiên địa hội tới trước linh vị thắp hương tế bái, quỳ xuống dập đầu, nghĩ thầm “Muốn lấy lòng Tăng cô nương thì phải càng bi thương càng tốt”. Giả khóc vốn là bản lãnh cầm tay của y, nghĩ tới chuyện bị con đĩ già đánh đập tàn nhẫn mấy lần trong cung, mối nguy hiểm khi bị Hồng giáo chủ bắt, sự rủi ro lúc bị Phương Di đánh lừa, nỗi bất lực vì A Kha chỉ thương yêu Trịnh Khắc Sảng, bất giác đau lòng, buông tiếng khóc lớn. Lúc mới khóc còn hơi gượng gạo, nhưng vừa khóc được là lập tức thuận lý thành chương, càng khóc càng thảm thiết, vừa khóc vừa nói “Tư Đồ lão anh hùng, từ lâu vãn bối đã nghe nói người là một vị trung thần nghĩa sĩ, một bậc đại anh hùng hảo hán. Năm xưa nhìn thấy kiếm pháp của công tử hơn người, lại biết người võ công cao cường, chỉ mong được thu nhận làm môn hạ, làm một tên đệ tử, học vài chiêu võ công, cũng đủ mở mày mở mặt trên giang hồ. Nào ngờ lão nhân gia người lại bị gian tặc hại chết, hu hu... hu hu..., thật khiến người ta đau lòng quá đi”.

Bọn Tư Đồ Hạc, Tăng Nhu vốn đã thương tâm cực điểm, nghe y khóc lóc như thế, lập tức trong hang Vương Mẫu tiếng khóc vang trời, tiếng gào động đất. Bọn Từ Thiên Xuyên, Tiền Lão Bản vốn không định khóc, nhưng không kìm được bị nỗi bi thiết của mọi người làm xúc động, cũng rưng rưng nước mắt.

Vi Tiểu Bảo đấm ngực giẫm chân, khóc lớn không thôi, đến nỗi bọn đệ tử phái Vương Ốc không ngừng khuyên giải mới chịu nín. Y kéo Ba Lãng Tinh ra, lấy một thanh cương đao đưa vào tay Tư Đồ Hạc, nói “Tư Đồ thiếu hiệp, ngươi giết thằng gian tặc này đi, để báo thù cho lệnh tôn”.

Tư Đồ Hạc một đao chém rụng đầu Ba Lãng Tinh, đặt lên trên bàn thờ. Bọn đệ tử phái Vương Ốc hướng về Vi Tiểu Bảo lạy tạ.

Vi Tiểu Bảo còn nhỏ tuổi, vốn cũng không nghĩ ra được kế sách mua chuộc lòng người này, đây là y bắt chước theo vở Ngọa Long điếu hiếu. Sau khi Chu Du bị Gia Cát Lượng chọc giận mà chết, Gia Cát Lượng đích thân tới cửa Sài Tang tế bái, khóc lóc rất đau xót, khiến các tướng Đông Ngô ai cũng cảm kích. May là bài văn tế mà Gia Cát Lượng đọc trong vở ấy quá dài, văn chương lại quá cổ nhã, Vi Tiểu Bảo không nhớ được câu nào, nếu không thì đã theo đúng bài bản đọc ra trên núi Vương Ốc, lập tức lòi đuôi chồn rồi.

Đến lúc ấy, mọi người trong phái Vương Ốc tự nhiên cảm ơn đội đức của y, huống hồ hôm trước Vi Tiểu Bảo đã bắt được bọn Tư Đồ Hạc rồi lại tặng tiền thả đi, đã có ân tình rất lớn. Nhưng y là quan lớn của nhà Thanh mà vì sao lại như thế thì mọi người thủy chung vẫn không sao hiểu được. Tiền Lão Bản gọi Tư Đồ Hạc qua một bên, nói rõ bọn mình là huynh đệ Thanh Mộc đường trong Thiên địa hội. Nhưng Vi Tiểu Bảo làm quan trong triều, thân phận của y thì không nói ra được, e bị tiết lộ làm hỏng việc lớn, chỉ hàm hồ nói y là người cực kỳ nghĩa khí, “Thân ở doanh Tào lòng ở Hán”, các huynh đệ đều coi y là bạn tốt. Tư Đồ Hạc nghe xong sực hiểu ra, lại luôn miệng cảm tạ, lúc ấy ăn nói thật lòng, so với thái độ nghi ngờ lúc mới rồi thì khác hẳn.

Kế bàn tới chuyện xuất xử của phái Vương Ốc từ nay trở đi, Tư Đồ Hạc nói bản phái vừa gặp đại tang, lại gặp chuyện quan binh vây núi, cũng không nghĩ tới chuyện đó nữa. Tiền Lão Bản hơi hé ra ý rủ mời.

Thiên địa hội oai danh lừng lẫy trên giang hồ, là lãnh tụ không chính thức của việc phản Thanh phục Minh đương thời, phái Vương Ốc trước nay vẫn kính phục, cũng là chí đồng đạo hợp. Tư Đồ Hạc nghe thấy cả mừng, bèn bàn bạc với các sư huynh đệ lớn tuổi trong phái, mọi người đều tán thành, y liền lập tức nói với Tiền Lão Bản xin gia nhập Thiên địa hội. Đến lúc ấy Tiền Lão Bản mới nói rõ với y, Vi Tiểu Bảo chính là Hương chủ Thanh Mộc đường.

Sau buổi trưa hôm ấy, Thanh Mộc đường Thiên địa hội đại khai hương đường trong hang Vương Mẫu, kết nạp mọi người phái Vương Ốc vào hội. Sau khi mọi người lạy chào Hương chủ, thì đều là bộ thuộc của Vi Tiểu Bảo. Y trong lòng vui mừng, uống rượu kết minh xong, lại muốn mở sòng đánh bạc một phen với các huynh đệ mới. Bọn Lý Lực Thế, Tiền Lão Bản vội vàng can ngăn, nói đánh bạc vui vẻ náo nhiệt thì không khỏi có chỗ bất kính với Tư Đồ Bá Lôi vừa qua đời.

Vi Tiểu Bảo không đánh bạc được, hơi thấy cụt hứng, hỏi về việc nên thu xếp phái Vương Ốc thế nào. Lý Lực Thế nói “Núi Vương Ốc ở chỗ giáp giới hai tỉnh Sơn Tây, Hà Nam, không thuộc sự quản hạt của Thanh Mộc đường chúng ta. Theo quy củ của bản hội, ra khỏi địa giới thu nhận huynh đệ vào hội không hề gì, nhưng huynh đệ các đường không được ra khỏi địa giới làm việc, tốt nhất là từ nay trở đi Tư Đồ huynh đệ các vị dời tới ở tỉnh Trực Lệ”. Vi Tiểu Bảo nói “Tư Đồ đại ca, bây giờ bọn ta phải đi Dương Châu xây một ngôi Trung liệt từ cho Sử Các bộ. Xây xong ngôi từ đường này, mọi người sẽ đi đánh Ngô Tam Quế”.

Tư Đồ Hạc đứng lên, cao giọng nói “Vi Hương chủ đi đánh Ngô Tam Quế, thuộc hạ xin làm tiên phong, suất lãnh các huynh đệ tỷ muội liều mạng sống chết với thằng ác tặc Ngô Tam Quế, báo thù rửa hận cho tiên phụ”.

Vi Tiểu Bảo mừng rỡ nói “Thế thì không gì tốt hơn, các vị theo ta đi Dương Châu thôi. Chỉ có điều phải mặc trang phục quan binh Thát Đát, chịu ủy khuất một chút”. Tư Đồ Hạc nói “Để đánh Ngô Tam Quế thì có phải chịu ủy khuất hơn cũng cam lòng. Vi Hương chủ làm quan Thát Đát, bọn ta cũng làm quân Thát Đát. Huống hồ Lý đại ca, Từ đại ca các vị không phải cũng cải trang làm quân Thát Đát sao?”.

Chiều hôm ấy mọi người chôn cất Tư Đồ Bá Lôi xong, thu thập xuống núi. Đàn ông biết võ công thì theo Vi Tiểu Bảo tới Dương Châu, người già và phụ nữ trẻ con thì tới phủ Bảo Định chọn đất an cư, ở đó có phân đà của Thanh Mộc đường Thiên địa hội, sẽ có người sắp xếp yên ổn.

Vi Tiểu Bảo nói với bọn Trương Dũng rằng bọn phỉ đồ núi Vương Ốc thấy đại quân vây chặt, biết khó thoát thân, qua một phen y thuyết phục, mọi người đều đầu hàng. Y đã chiêu an họ, thu nhận làm quan binh. Bọn Trương Dũng đều chúc mừng y, nói Đô thống đao không vấy máu mà bình định được bọn ác phỉ hung hãn trên núi Vương Ốc, lập được công lớn. Vi Tiểu Bảo nói “Đây là công lao của bốn vị tướng quân, nếu không phải là các ngươi vây chặt chung quanh, bọn phỉ chắp cánh cũng không bay được thì nhất định họ cũng không chịu đầu hàng đâu. Để huynh đệ báo về triều đình, ai cũng sẽ được thăng thưởng”. Bốn tướng cả mừng, biết Thượng thư bộ Binh Minh Châu đối với y thì ra sức lấy lòng, chỉ cần Vi Đô thống tâu báo công lao thì nhất định bộ Binh sẽ bàn thưởng hạng ưu.

Vi Tiểu Bảo lúc đầu lo Tăng Nhu theo đám phụ nữ trẻ con trong phái Vương Ốc tới phủ Bảo Định an cư, nhưng nếu chỉ định nàng cùng tới Dương Châu thì có chỗ không nói ra được. Đến khi thấy nàng đổi mặc nam trang, đi cùng với bọn Tư Đồ Hạc, trong lòng nói không hết sự vui mừng. Trên đường đi, y cố tìm cơ hội trò chuyện gần gũi nàng. Nhưng Tăng Nhu không rời khỏi bọn sư huynh đệ một bước, gặp y thì chỉ thẹn thò mỉm cười không nói câu nào. Vi Tiểu Bảo muốn nói với nàng vài câu thân thiết nhưng thủy chung vẫn không có dịp, bất giác trong lòng ngứa ngáy. Nếu y chỉ là chủ soái quân Thanh thì đã sớm mượn việc công làm chuyện riêng, điều một tên thân binh vào doanh hầu hạ, nhưng thân là Hương chủ Thiên địa hội, chọc ghẹo phụ nữ trong hội là điều bị nghiêm cấm, trước mặt các huynh đệ cũng khó coi, nên chỉ đành nuốt nước bọt khan, chờ cơ hội tốt.

HỒI 39

Tiền bối tâm tình như lược chải
Tiểu sinh tung tích tựa bèo trôi

* * *

Dọc đường quan viên đưa đón, biếu xén hậu hĩ. Vi Tiểu Bảo tự nhiên người tới thì không cự tuyệt, dềnh dàng xuống nam, hành lý ngày càng nặng. Đối với huynh đệ trong Thiên địa hội, Vi Tiểu Bảo nói chúng ta làm bại hoại việc lại trị của người Thát Đát, quà biếu thu nhận càng nhiều, bách tính lại càng oán hờn, quan viên các nơi tiếng tăm không tốt, tương lai khởi nghĩa tạo phản, càng dễ thành công. Bọn Từ Thiên Xuyên đều thấy rất đúng.

Mấy hôm sau, đã tới Dương Châu. Từ Tổng đốc Lưỡng Giang Ma Lặc Cát, Tuần phủ Giang Ninh Mã Hựu trở xuống Bố chánh sứ, Án sát sứ, Học chính, Tri đạo, Lương đạo, Hà công đạo Hoài Dương, Tri phủ Dương Châu, Tri huyện Giang Đô cho tới võ quan các cấp đều đã sớm được tin, ra ngoài thành vài dặm đón tiếp.

Hành viên của Khâm sai đặt ở nha môn Đạo đài đạo Hoài Dương, Vi Tiểu Bảo cảm thấy quá gò bó, chỉ nghỉ lại một đêm thì nói với Đạo đài muốn chuyển qua chỗ khác. Y nghĩ nơi đóng hành viên không gì bằng ở trong Lệ Xuân viện, nhà vua cho Mặc áo gấm về làng, nên trở về nơi ở cũ là vinh dự nhất. Nhưng Khâm sai đại thần lại đóng hành viên trong kỹ viện thì rốt lại cũng không nói ra được, nghĩ thầm ngày trước lúc ở Dương Châu, hùng tâm đại chí vẫn ôm ấp trong lòng thì ngoài việc mở vài nhà kỹ viện là nhổ sạch thược dược trong vườn thược dược trước chùa Thiền Trí.

Thược dược Dương Châu nổi tiếng thiên hạ, vườn thược dược trước chùa Thiền Trí là bề thế nhất, hàng ngàn giống thược dược nổi tiếng, hoa to như cái bát. Năm Vi Tiểu Bảo mười tuổi từng cùng một lũ trẻ con nghịch ngợm tới đó chơi, thấy thược dược nở rất đẹp, liền bẻ hai đóa cầm chơi, bị hòa thượng trong chùa nhìn thấy giật lại, còn đánh y mấy tát. Vi Tiểu Bảo vừa đá vừa cắn, đánh nhau ầm ĩ với hòa thượng ấy, bị đại hòa thượng to béo ấy đè xuống đất, đá cho vài đá. Bọn trẻ con la ó sấn tới, nhổ bừa thược dược. Hòa thượng kia kêu ầm lên, trong chùa có một đám hòa thượng và nhà bếp đổ ra, tay cầm gậy gộc, đánh đuổi bọn trẻ nghịch ngợm. Vi Tiểu Bảo vì là thủ phạm đứng đầu, bị đánh không ít, trên đầu sưng vù một cục, trở về Lệ Xuân viện lại bị mẹ phạt phải nhịn đói một bữa. Tuy sau cùng y cũng vào nhà bếp ăn vụng một bữa thật no, nhưng đối với việc “Chùa Thiền Trí hái hoa chịu nhục” ấy lại cảm thấy nhục nhã. Hôm sau lại tới trước chùa, đứng xa xa ngoác miệng chửi lớn, chửi từ mẹ Phật Như Lai tới con gái hòa thượng, nói “Rồi có một ngày lão tử sẽ nhổ sạch thược dược trước chùa, đạp ngôi chùa thối tha của các ngươi thành đất bằng, cuốc lên làm hố phân”, chửi đến lúc hòa thượng trong chùa đổ ra, y ba chân bốn cẳng bỏ chạy mới thôi.

Qua vài năm, y cũng đã quên chuyện ấy. Hôm ấy trở về Dương Châu, muốn chọn chỗ làm hành viên mới nhớ tới chùa Thiền Trí, lập tức nói với Tri đạo Hoài Dương, có ý tới giày xéo một phen. Viên Đạo đài ngẫm nghĩ “Chùa Thiền Trí là nơi Phật môn thắng địa, cổ sát ngàn năm. Khâm sai tới đóng, chỉ e sẽ biến nơi đó thành một trường hồ đồ”.

Liền nói “Bẩm đại nhân, chùa Thiền Trí phong cảnh quả thật rất đẹp, đại nhân cao kiến, ty chức quả rất khâm phục. Có điều nếu ở trong chùa thì việc ăn uống e không tiện lắm”.

Vi Tiểu Bảo nói “Có gì là không tiện? Dời Bồ tát trong chùa đi là được rồi”.

Viên Đạo đài nghe nói dời Bồ tát trong chùa đi, càng hoảng sợ nhảy dựng lên, nghĩ thầm nếu gây ra tai họa, bách tính trong thành Dương Châu công phẫn thì khó mà thu xếp, lúc ấy lập tức tươi cười thỉnh an, hạ giọng nói “Bẩm đại nhân, yên hoa Dương Châu nổi tiếng thiên hạ. Đại nhân suốt trên đường vất vả mới tới tệ xứ, ty chức tự nhiên phải hết lòng hầu hạ, đã chọn được không ít cô nương xinh đẹp giỏi đàn hát để hầu đại nhân thưởng giám. Trong chùa thì giường thô ghế cứng, e là rất chán”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm kể cũng có lý, cười nói “Theo ngươi thấy thì hành viên đặt ở đâu là được?”.

Viên Đạo đài nói “Trong các thương nhân buôn muối ở Dương Châu có một người họ Hà, Hà Viên trong nhà y được gọi là đứng đầu các danh viên ở Dương Châu. Y có ý lấy lòng Khâm sai đại nhân, đã chuẩn bị rất chu đáo, mong mỏi đại nhân quang lâm. Chỉ là y quan chức quá nhỏ, không dám mở lời. Nếu đại nhân không chê bỏ, thì không ngại gì cứ dời giá tới xem thử”.

Thương nhân buôn muối họ Hà giàu có, Vi Tiểu Bảo lúc nhỏ thường đi ngang ngoài tường nhà y, nghe bên trong vang ra tiếng đàn sáo du dương, mười phần hâm mộ, chỉ là không có cơ duyên bước vào nhìn một lần, lúc ấy liền nói “Hay lắm, vậy cứ tới đó ở vài hôm, nếu không vừa ý thì chúng ta sẽ dời đi là được. Dương Châu có nhiều thương nhân buôn muối, tất cả chúng ta tới đó ăn ở cũng không hết của cải của họ đâu”.

Trong Hà Viên lầu gác chạm mây, suối đá quanh co, phòng ốc trang nhã, kiến trúc khéo đẹp, vừa nhìn là biết mỗi tấc đất cũng tốn không ít vàng ròng bạc trắng. Vi Tiểu Bảo vô cùng vừa ý, sai thân binh tùy tùng đều ở trong vườn, bốn võ tướng bọn Trương Dũng suất lãnh quan quân chia nhau đóng trong công sở nhà dân chung quanh.

Lúc ấy Dương Châu phồn hoa, đứng đầu thiên hạ. Từ thời Đường đã có câu “Mười dặm rèm châu, hăm bốn lỗ cầu trăng gió”.

Đến đầu thời Thanh, thương nhân buôn muối đất Hoài tập trung ở đó, lại càng hưng thịnh. Theo sử sách ghi chép, cuối thời Minh phủ Dương Châu có hơn ba mươi bảy vạn năm ngàn đinh (đàn ông từ mười sáu tuổi trở lên), lúc nhà Thanh thay thế nhà Minh, Dương Châu bị quân Thanh tàn sát, năm Thuận Trị thứ ba chỉ còn chín ngàn ba trăm hai mươi đinh, đến năm Khang Hy thứ sáu lại tăng lên tới có hơn ba mươi chín vạn bảy ngàn chín trăm đinh, không những nguyên khí đã hoàn toàn khôi phục, mà còn hơn cả lúc trước.

Sáng sớm hôm sau, quan viên lớn nhỏ trong thành Dương Châu theo ban tới hành viên của Khâm sai tham kiến. Vi Tiểu Bảo tiếp kiến xong, tuyên đọc thánh chỉ. Y không biết chữ nghĩa trong thượng dụ của Khang Hy, đã bảo sư gia dạy cho học thuộc lòng, lúc ấy từng chữ từng chữ đọc ra, kể ra trí nhớ y cũng tốt, không hề đọc nhầm chữ nào, tuy trong lúc vội vã cầm ngược tờ thượng dụ, nhưng người ngoài không ai phát hiện ra.

Các quan nghe hoàng đế hạ chỉ miễn thuế cho các huyện thuộc phủ Dương Châu ba năm, lại chẩn tuất cho các hộ cô quả gặp nạn binh lửa lúc mở nước, xây dựng Trung liệt từ thờ cúng bọn trung thần Sử Khả Pháp, không ai không hô lớn “Vạn tuế”, khấu đầu lạy tạ hoàng ân hạo đãng.

Vi Tiểu Bảo tuyên chỉ xong, nói “Các vị đại nhân, lúc huynh đệ rời kinh, hoàng thượng có dặn, tỉnh Giang Tô sản vật phong phú, nhưng mấy năm gần đây việc lại trị lỏng lẻo, việc binh bị cũng không chỉnh tề, sai huynh đệ tra xét chỉnh đốn cho tốt. Hoàng thượng thương yêu bách tính Dương Châu như thế, chúng ta làm quan, phải tận tâm kiệt lực, báo đáp ơn vua mới phải”.

Văn võ bá quan đồng thanh khen phải, nhưng bất giác đều thầm rầu rĩ. Thật ra câu ấy là Sách Ngạch Đồ dạy y. Vi Tiểu Bảo biết muốn thu được nhiều lễ vật biếu xén hối lộ thì một là phải biết đối phương muốn gì, hai là phải biết đối phương sợ gì, nên dọa dẫm quan viên văn võ Giang Tô một phen, thế không tránh được, chỉ có điều câu ấy phải nói sao cho không nặng không nhẹ, vừa vặn ăn khớp, lại phải đầy đủ giọng điệu văn nhã của quan lại, nếu không thỉnh giáo Sách Ngạch Đồ thì không xong.

Làm xong văn chương quan dạng rồi, tự có quan viên địa phương đi chọn đất xây dựng Trung liệt từ, kê khai danh sách các hộ cần phát chẩn, sai người về các làng quê bốn phía tuyên dụ đức ân của hoàng thượng miễn thuế. Bấy nhiêu công việc không phải một sớm một chiều có thể làm xong, trong thời gian ấy Vi Tiểu Bảo cứ việc nằm trên vàng bạc ở Dương Châu hưởng phúc. Suốt mấy hôm sau, Tổng đốc, Tuần phủ mời tiệc, Bố chánh sứ, Án sát sứ mời tiệc, các đạo mời tiệc, tự nhiên là bày biện sang trọng, trân hào la liệt, cực kỳ xa xỉ, không cần phải nói.

Hàng ngày Vi Tiểu Bảo đều muốn tới Lệ Xuân viện thăm mẹ, chỉ là thù tạc không lúc nào rảnh nên thủy chung vẫn không tiện. Mẹ của Khâm sai đại nhân làm kỹ nữ ở Dương Châu, chuyện đó thì ngàn vạn lần không thể để lộ ra được. Mất mặt lòi cái xấu còn là chuyện nhỏ, làm mất thể thống của triều đình mới là chuyện lớn, huống chi Vi Tiểu Bảo làm quan lớn đã lâu mà trước nay vẫn không đón mẹ lên Bắc Kinh hưởng phúc, để mặc cho bà luân lạc phong trần, quả thật vô cùng bất hiếu, bị Ngự sử dâng một tờ tham hặc thì ngay cả hoàng đế cũng không sao che chở. Nghĩ thầm chỉ có cách chờ mọi việc đã xong, rón rén cải trang về Lệ Xuân viện thăm mẹ, sau đó sai thân binh đưa mẹ lên Bắc Kinh ở, cốt làm sao cho thần không hay quỷ không biết mới được. Trước đó y vẫn quyết ý dưới chân bôi dầu, vừa thấy tình hình không xong là sẽ lập tức ngựa tốt thêm roi, thoảng đi cho thoáng, không ngờ càng làm quan chức càng lớn, càng làm quan càng vui sướng, lúc ấy lại định đón mẹ lên Bắc Kinh, là có ý làm quan lâu dài không nghỉ nữa.

Mấy hôm sau Tri phủ Dương Châu Ngô Chi Vinh mời tiệc để Khâm sai tẩy trần. Ngô Chi Vinh nghe được chỗ Đạo đài là Khâm sai đại nhân từng có ý lấy chùa Thiền Trí làm hành viên, nghĩ thầm chỗ hay nhất của chùa Thiền Trí chẳng qua chỉ là vườn thược dược trước chùa, Khâm sai đại nhân có ý tới chùa ở nhất định là thích ngắm hoa. Y giỏi việc lấy lòng, mấy hôm trước đó đã dựng một rạp hoa cạnh vườn thược dược, sai thợ giỏi dùng cây tùng không lột vỏ kết thành, cành lá trên cây vẫn xanh tươi, bàn ghế trong rạp đều dùng cây đá tự nhiên, trong rạp trồng đầy cây, hoa, thảm cỏ, lại dùng ống tre dẫn nước, lưu chuyển quanh rạp, róc rách thành tiếng, cực kỳ khéo léo, uống rượu ở đó cũng như đang ở giữa nơi đồng nội núi non, so với hoa sảnh rường chạm ngọc khắc của các nhà phú quý lại có một phong vị khác hẳn.

Nào ngờ Vi Tiểu Bảo là con người cực kỳ dung tục, toàn thân không có một đốt xương nào là văn nhã, tới rạp hoa rồi, câu đầu tiên là hỏi “Tại sao có cái rạp hoa này? A, phải rồi, nhất định là hòa thượng trong chùa dựng lên để làm pháp sự, đặt lò hương, để tiện thí cháo cho cô hồn”.

Ngô Chi Vinh một phen tâm huyết trở thành công cốc, bất giác trên mặt mười phần nhăn nhó, còn cho là Khâm sai có ý mỉa mai, chỉ đành cười gượng nói “Ty chức học vấn thô thiển, bố trí ở đây không vừa ý đại nhân, thật đáng muôn chết”.

Vi Tiểu Bảo thấy các quan lại đã sớm kính cẩn đứng chờ, liền gọi mọi người ngồi vào chỗ. Tổng đốc Lưỡng Giang ứng thủ với Vi Tiểu Bảo vài hôm, đã trở về lỵ sở ở Giang Ninh. Tuần phủ, Bố chánh Giang Tô thì lỵ sở ở Tô Châu, lúc ấy đều lưu lại Dương Châu bầu bạn với Khâm sai đại thần. Những tân khách còn lại nếu không phải là Đạo đài thì đều là thương nhân buôn muối có quan hàm.

Yến tiệc ở Dương Châu mười phần tinh tế, phong phú, chỉ nói các thức trà quả khai vị trước khi ăn tiệc cũng đã có tới vài mươi món, Vi Tiểu Bảo tuy là người bản địa nhưng cũng không thể biết hết.

Uống trà một lúc, mặt trời dần dần ngã về phía tây. Ánh nắng chiếu lên mấy ngàn gốc thược dược ngoài rạp hoa, lóng lánh tươi đẹp, quả thật nhìn như gấm dệt. Vi Tiểu Bảo lại càng nhìn càng tức giận, nhớ lại mối hận năm xưa bị tăng nhân trong chùa đánh chửi, lập tức muốn nhổ hết thược dược hiện có lên đốt sạch, chỉ là phải tìm được cớ mới dễ ra tay. Đang ngẫm nghĩ thì Tuần phủ Mã Hựu cười nói “Vi đại nhân, nghe giọng nói của đại nhân thì dường như cũng từng qua lại ở một dải Hoài Dương. Hoài Dương thủy thổ trọng hậu, đã sinh được nhân tài, lại sản ra hoa đẹp”.

Các quan chỉ biết Khâm sai là người Mãn Châu Chánh Hoàng kỳ, nhưng viên Tuần phủ trong vài hôm nay nghe giọng nói của y đầy chất Dương Châu, nên nhân cơ hội lấy lòng y một phen.

Vi Tiểu Bảo đang nghĩ tới tăng nhân chùa Thiền Trí đáng ghét, buột miệng nói “Dương Châu thì hòa thượng là không tốt”.

Tuần phủ sửng sốt, không rõ y thật sự muốn nói gì. Bố chánh sứ Mộ Thiên Nhan là người khôn ngoan lại có học vấn, liền đỡ lời “Vi đại nhân nói rất đúng. Hòa thượng Dương Châu chạy theo thế lợi, lấy lòng quan phủ, coi thường người nghèo, từ xưa đã thế”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, cười nói “Đúng lắm, Mộ đại nhân là người đọc sách, biết trong sách có viết như thế”.

Mộ Thiên Nhan nói “Chuyện cổ Vương Bá Bích sa lung thời Đường, không phải là xảy ra ở Dương Châu sao?”.

Vi Tiểu Bảo rất thích nghe kể chuyện cổ, vội hỏi “Cái gì mà chuyện cổ Hoàng bố tỷ sa lung?”.

Mộ Thiên Nhan nói “Chuyện này xảy ra ở chùa Thạch Tháp Dương Châu. Trong niên hiệu Càn Nguyên nhà Đường, chùa Thạch Tháp gọi là viện Mộc Lan. Thi nhân Vương Bá lúc trẻ nghèo túng...”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Té ra người ấy tên Vương Bá, không phải là một mảnh vải vàng”.

Lại nghe y nói tiếp “... Ở nhờ trong viện Mộc Lan. Hòa thượng trong chùa lúc ăn cơm thì gõ chuông báo hiệu, Vương Bá nghe tiếng chuông cũng vào phạn đường ăn cơm. Các hòa thượng ghét y, có lần mọi người ăn cơm trước, ăn xong mới gõ chuông. Vương Bá nghe tiếng chuông, vào tới phạn đường, chỉ thấy các sư đã tan hết, cơm canh đã không còn chút gì...”.

Vi Tiểu Bảo đập bàn một cái, tức giận nói “Con mẹ lũ hòa thượng đáng ghét...”.

Mộ Thiên Nhan nói “Đúng thế, ăn một bữa cơm thì đáng bao nhiêu chứ? Lúc ấy Vương Bá trong lòng xấu hổ, bèn đề thơ lên vách rằng: Lên thềm đã hết khách tây đông, Chuông muộn đồ lê nghĩ thẹn thùng”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Đồ lê là thằng đầy tớ nào?”.

Các quan gần gũi y vài hôm, đã biết vị Khâm sai đại nhân này không phải là người đọc sách, phần đông những người Bát kỳ có công danh phú quý lúc ấy không phải là nhờ đọc sách, nên cũng không ngạc nhiên. Mộ Thiên Nhan nói “Đồ lê tức là hòa thượng”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Té ra là bọn lừa trọc, về sau thế nào?”.

Mộ Thiên Nhan nói “Về sau Vương Bá làm quan lớn, triều đình phái y trấn thủ Dương Châu, y lại tới viện Mộc Lan. Đám hòa thượng kia tự nhiên là ra sức lấy lòng y. Y tới nhìn thơ đề trên tường ngày trước xem có còn không, chỉ thấy trên tường có một cái lồng bằng sa rất đắt tiền chụp lên chỗ y đề thơ, để khỏi hư hỏng. Vương Bá rất cảm khái, viết thêm vào đó hai câu nữa: Ba chục năm nay lầm đất bụi, Bây giờ mới được lụa xanh phong”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nhất định là y đã lôi bọn lừa trọc kia ra đánh cho một trận phải không?”.

Mộ Thiên Nhan nói “Vương Bá là kẻ sĩ phong nhã, nghĩ đề hai câu thơ tỏ ý mỉa mai là đủ rồi”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Nếu là mình thì đời nào lại dễ dàng bỏ qua như thế? Có điều bảo mình đề thơ, thì mình không có bản lĩnh ấy. Lão tử chỉ biết ỉa đái, không biết đề thơ”.

Kể chuyện cổ một lúc, dọn trà rót rượu. Vi Tiểu Bảo nhìn quanh bốn phía, thấy Vương Tiến Bảo ngồi gần đó đang mỗi hớp một chén, uống rất thỏa thuê, chợt động tâm niệm, nói “Vương tướng quân, ngươi từng nói ngựa chiến ăn thược dược sẽ đặc biệt khỏe mạnh, phải không?”.

Vừa nói vừa đưa mắt ra hiệu. Vương Tiến Bảo không hiểu ý y, nói “Chuyện đó...”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng tuyển chọn ngựa tốt, nào là ngựa Mông Cổ, ngựa Tây Vực, ngựa đất Xuyên, ngựa đất Điền, hoàng thượng đều giao cho chúng ta phải nuôi dưỡng cẩn thận, đúng không?”.

Khang Hy để ý tới việc nuôi ngựa, Vương Tiến Bảo biết như thế, liền nói “Đại nhân nói rất đúng”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi hiểu biết tính ngựa, lúc ở Bắc Kinh, ngươi nói nếu cho ngựa chiến ăn thược dược thì sẽ chạy nhanh hơn gấp đôi. Hoàng thượng thương ngựa như thế, chúng ta làm nô tài, tự nhiên phải tuân theo thánh ý. Nếu cuốc tất cả hoa thược dược ở đây mang về kinh sư giao cho Ty Xa giá bộ Binh nuôi ngựa, hoàng thượng biết được, nhất định sẽ rất vui lòng”.

Mọi người vừa nghe, người nào cũng thần sắc vô cùng kỳ lạ. Hoa thược dược có thể làm ngựa khỏe mạnh thì đấy là lần đầu tiên nghe thấy, nhìn dáng vẻ vâng vâng dạ dạ của Vương Tiến Bảo thì rõ ràng y không cho là đúng, chỉ là không dám công nhiên phản bác mà thôi. Nhưng Vi Tiểu Bảo mở miệng là hoàng thượng, ngậm miệng là hoàng thượng, đội cái mũ hoàng thượng to tướng, ai dám hơi có lời nói khác? Nhìn thấy mấy ngàn gốc thược dược này sẽ bị phá hủy trong tay y, từ nay trở đi Dương Châu sẽ mất đi một cảnh đẹp, lại không biết vị Vi đại nhân này tại sao lại căm hận hoa thược dược đến thế? Mọi người ngớ mặt nhìn nhau, không nói nên lời.

Tri phủ Ngô Chi Vinh nói “Vi đại nhân học thức uyên bác, quả thật khiến người ta khâm phục. Cây thược dược này còn gọi là Xích thược, trong Bản thảo cương mục có nói tới, nói có công năng tán ứ hoạt huyết. Trong tên gọi thược dược có chữ dược, đủ thấy cổ nhân đã biết nó là thuốc tốt. Ngựa ăn thược dược rồi, huyết mạch lưu thông, tự nhiên sẽ chạy như bay. Lúc đại nhân về kinh, ty chức sẽ phái người cuốc hết thược dược ở đây cho đại nhân mang về kinh thành”.

Các quan vừa nghe thấy, trong lòng đều chửi thầm Ngô Chi Vinh ti tiện vô sỉ, để lấy lòng quan trên mà hủy hoại một nơi danh thắng của Dương Châu. Vi Tiểu Bảo vỗ tay cười nói “Ngô đại nhân làm việc lão luyện, rất tốt, rất tốt”.

Ngô Chi Vinh cảm thấy vô cùng vinh dự, vội vàng đứng lên thỉnh an, nói “Tạ ơn đại nhân khen thưởng”.

Bố chánh sứ Mộ Thiên Nhan bước ra rạp hoa, tới khóm thược dược hái một đóa hoa to như cái bát, quay trở vào tiệc, hai tay đưa cho Vi Tiểu Bảo, cười nói “Xin đại nhân gài đóa hoa này lên mũ, ty chức có một chuyện cổ xin kể cho đại nhân nghe”.

Vi Tiểu Bảo vừa nghe lại có chuyện cổ, liền đón lấy đóa hoa, chỉ thấy đóa hoa thược dược này cánh hoa màu đỏ rực, mỗi cánh đều có một vệt ngang màu vàng, vô cùng tươi đẹp, liền cài lên mũ.

Mộ Thiên Nhan nói “Chúc mừng đại nhân. Loại thược dược này có tên là Kim đới vi, là một giống thược dược vô cùng quý hiếm. Trong thư tịch cổ có ghi chép, ai nhìn thấy loại Kim đới vi này về sau sẽ làm Tể tướng”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Chuyện đó có đúng không?”.

Mộ Thiên Nhan nói “Chuyện này xảy ra thời Bắc Tống. Lúc ấy Hàn Ngụy công Hàn Kỳ trấn thủ Dương Châu, cũng ở vườn thược dược trước chùa Thiền Trí này, đột nhiên có một cây nở bốn đóa hoa lớn, cánh hoa đỏ rực, giữa có chỉ vàng, chính là loại Kim đới vi này. Loại thược dược này trước đó chưa có, vô cùng quý báu kỳ lạ. Thuộc hạ bẩm báo lên, Hàn Ngụy công đích thân tới xem, mười phần ưa thích, thấy có bốn đóa, liền nghĩ mời thêm ba vị khách nữa cùng tới thưởng hoa”.

Vi Tiểu Bảo lấy đóa hoa trên mũ xuống nhìn, quả nhiên đỏ vàng xen lẫn, phía ngoài óng ánh, vệt vàng bao quanh lại càng không hoa nào có.

Mộ Thiên Nhan nói “Lúc ấy ở Dương Châu có hai nhân vật nổi tiếng, một là Vương Khuê, một là Vương An Thạch, đều là người rất có học vấn kiến thức. Hàn Ngụy công nghĩ thầm có bốn đóa hoa mà chỉ có ba người, không khỏi chưa hoàn toàn tốt đẹp, phải mời thêm một người nữa nhưng khó có người có danh vọng xứng đáng. Đang lúc ngần ngừ chợt có một người tới thăm, chính là Trần Thăng Chi, cũng là một vị đại danh sĩ. Hàn Ngụy công cả mừng, hôm sau mở đại yến trước vườn thược dược, hái bốn đóa Kim đới vi xuống, mỗi người cài một đóa trên mũ. Chuyện này gọi là Tứ tướng kê hoa yến, bốn người về sau đều làm Tể tướng”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Thế thì thú vị thật. Bốn vị nhân huynh ấy đều là người đọc sách có tiếng, biết làm thơ viết văn, chứ huynh đệ thì không sánh được”.

Mộ Thiên Nhan nói “Không phải như thế. Thời Bắc Tống chuyên lấy người đọc sách làm Tể tướng. Nhà Đại Thanh ta ngồi trên lưng ngựa mà được thiên hạ, hoàng thượng coi trọng nhất là bậc anh hùng hảo hán có trí có dũng”.

Vi Tiểu Bảo nghe chín chữ “Bậc anh hùng hảo hán có trí có dũng”, bất giác vô cùng vui mừng, gật đầu lia lịa.

Mộ Thiên Nhan nói “Hàn Ngụy công được phong làm Ngụy quốc công, chuyện đó không cần nói. Vương An Thạch được phong là Kinh quốc công, Vương Khuê được phong là Kỳ quốc công, Trần Thăng Chi được phong là Tú quốc công. Bốn vị danh thần không những đều làm Tể tướng mà còn đều được phong quốc công, người nào cũng vừa giàu sang vừa sống lâu. Vi đại nhân thiếu niên thành đạt, hiện đã được phong tước bá, thăng một cấp sẽ là tước hầu, lại thăng lên nữa sẽ là tước công. Cho dù phong tước vương, tước thân vương thì cũng chỉ là chuyện nay mai thôi”.

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, nói “Chỉ mong được như kim khẩu của Mộ đại nhân, tất cả các vị ở đây cũng đều được thăng quan phát tài”.

Các quan nhất tề đứng lên, nâng chén rượu lên, nói “Kính chúc Vi đại nhân gia quan tấn tước, công hầu muôn đời”.

Vi Tiểu Bảo đứng lên, cùng các quan cạn chén, nghĩ thầm “Viên quan này đã có học vấn, lại có khẩu tài, biết kể chuyện cổ, làm người ta vui thích. Nếu bảo y lên Bắc Kinh làm việc, thỉnh thoảng nghe y kể chuyện, lại không hay hơn các tiên sinh kể chuyện à? Người này trời sinh là đại vương vỗ mông ngựa, lấy tên là Mộ Thiên Nhan, rõ ràng là muốn triều kiến hoàng thượng”.

Mộ Thiên Nhan lại nói “Về sau Hàn Ngụy công mang quân trấn thủ Tây Cương. Người Tây Hạ thấy y là sợ gần chết, không dám dấy quân xâm phạm biên giới. Đương thời người Tây Hạ rất sợ hai vị đại thần của nhà Tống, một vị là Hàn Ngụy công Hàn Kỳ, một vị là Phạm Văn Chính công Phạm Trọng Yêm. Lúc ấy có hai câu là: Trong quân có ông Hàn, Tây tặc nghe danh sợ vỡ gan. Trong quân có ông Phạm, Tây tặc nghe danh sợ thất đảm. Sắp tới Vi đại nhân mang quân trấn thủ Tây Cương, đó là Trong quân có ông Vi, Tây tặc nghe danh vội xuống quỳ!”.

Vi Tiểu Bảo rất vui sướng, nói “Hai chữ Tây tặc rất hay, Bình Tây vương là Tây...”, đột nhiên nghĩ thầm “Ngô Tam Quế còn chưa dấy quân tạo phản, không thể gọi y là Tây tặc”, vội vàng đổi giọng “Bình Tây vương trấn thủ Tây Cương, cũng được thái bình vô sự, rất có công lao”.

Ngô Chi Vinh nói “Bình Tây vương trí dũng song toàn, lao khổ có công, được phong thân vương, thế tử lại là Phò mã. Tương lai Vi đại nhân đại phú đại quý, thọ sánh Nam Sơn, nhất định cũng không khác gì Bình Tây vương”.

Vi Tiểu Bảo trong lòng chửi thầm “Mẹ kiếp, ngươi lại muốn ta không khác gì thằng đại Hán gian Ngô Tam Quế. Con rùa đen ấy nay mai sẽ cả nhà bị chém, tịch biên gia sản, ngươi lại nói ta giống như y à!”.

Mộ Thiên Nhan ngày thường dụng tâm dò xét động tĩnh trong triều, hôm trước vừa đọc để báo, thấy hoàng thượng hạ chỉ triệt phiên, đoán là Ngô Tam Quế phải gặp rủi ro, lúc ấy thấy Vi Tiểu Bảo vẻ mặt thoáng khác lạ, lại càng minh bạch trong lòng, nói “Vi đại nhân là đại thần do hoàng thượng đích thân đề bạt, lại là người tâm phúc của thánh thượng, cột trụ của triều đình, lương đống của quốc gia. Bình Tây vương trước mắt tuy quan tước cao, nhưng rốt lại cũng không thể sánh được với Vi đại nhân. Ngô Phủ tôn ví dụ như thế, có điểm rất không đúng. Tổ tiên của Vi đại nhân, thời Đường có Trung Vũ vương Vi Cao, từng đại phá bốn mươi tám vạn quân Thổ Phồn, oai chấn Tây thùy. Năm xưa Chu Thử tạo phản, sai người xin Vi Trung Vũ vương cùng khởi binh, Trung Vũ vương trung thành với hoàng đế, đời nào chịu làm việc đại nghịch bất đạo như thế? Lập tức chém đầu sứ giả của phản tặc, lại phát binh giúp đỡ triều đình đánh dẹp phản tặc, lập được công lớn. Vi đại nhân tướng mạo đường đường, phúc khí rất lớn, không ai bằng được, chắc là phúc trạch của Vi Trung Vũ vương để lại”.

Vi Tiểu Bảo mỉm cười gật đầu. Thật ra y ngay cả họ của mình là gì cũng không biết, chỉ vì mẹ y tên Vi Xuân Phương nên lấy họ mẹ, không ngờ họ Vi còn có một nhân vật có lai lịch lớn như vậy, viên Bố chánh này nói bừa là tổ tiên của mình, đây là trát vàng lên mặt mình, nhưng nghe ý tứ trong lời lẽ của y rõ ràng đã đoán được việc Ngô Tam Quế muốn tạo phản, tài trí của người này thật không tầm thường.

Ngô Chi Vinh bị Mộ Thiên Nhan phản bác như thế, trong lòng không phục nhưng không dám công nhiên đụng chạm tới thượng ty, liền nói “Nghe nói Vi đại nhân là người Chánh Hoàng kỳ”.

Ý tứ trong câu nói tự nhiên là “Y là người Mãn Châu, có quan hệ gì với Vi Cao thời Đường chứ?”.

Mộ Thiên Nhan cười nói “Ngô Phủ tôn chỉ biết một mà không biết hai. Hiện nay thánh thiên tử ở ngôi, đối với vạn dân trong thiên hạ đều nhất thị đồng nhân, Mãn Hán một nhà, cần gì phải kỳ thị như thế?”.

Câu ấy quả thật có phần cưỡng từ đoạt lý, nhưng Ngô Chi Vinh không dám phân biện nữa, nghĩ thầm nếu nói thêm vài câu biết đâu lại đắc tội với Khâm sai, lập tức luôn miệng khen phải.

Mộ Thiên Nhan nói “Bình Tây vương là người phủ Cao Bưu Dương Châu chúng ta, Ngô Phủ tôn có phải là người một nhà với Bình Tây vương không?”.

Ngô Chi Vinh hoàn toàn không phải là người Dương Châu, vốn không có họ hàng gì với Ngô Tam Quế, nhưng lúc ấy Ngô Tam Quế khí thế lẫy lừng, y xu viêm phụ nhiệt, cho họ Ngô là vinh dự, bèn nói “Theo gia phả trong họ, thì vai vế của ty chức thấp hơn Bình Tây vương một bậc, phải gọi vương gia là chú”.

Mộ Thiên Nhan gật gật đầu, cũng không đếm xỉa gì tới y nữa, nói với Vi Tiểu Bảo “Vi đại nhân, hoa thược dược Kim đới vi này tuy đã không còn hiếm có như thời Tống, nhưng nở rộ như thế cũng là chuyện khó có. Hôm nay vừa khéo nở đúng lúc Vi đại nhân tới thưởng hoa, đây không phải là tình cờ, nhất định là có ý trời. Ty chức có một ý nhỏ, xin đại nhân định đoạt”.

Vi Tiểu Bảo nói “Xin đại nhân chỉ giáo”.

Mộ Thiên Nhan nói “Hai chữ chỉ giáo làm sao dám nhận? Hoa thược dược này trong cửa hiệu bán thuốc có bán, đại nhân muốn dùng để nuôi ngựa thì chắc loại trong cửa hiệu đã chế biến sẽ hiệu nghiệm hơn. Ty chức sẽ sai mua thật nhiều, chở về kinh sư để dùng. Còn như những hoa thược dược ở đây, nghĩ chúng có công báo tin mừng cho đại nhân, nên chăng cứ tạm thời giữ lại? Ngày khác Vi đại nhân đeo ấn phá giặc, bái tướng phong vương, cũng như Hàn Ngụy công, Vi Trung Vũ vương, lại trở lại nơi này thưởng hoa, lúc ấy Kim đới vi nhất định sẽ nở rộ, nghênh đón quý nhân, há không phải là một câu chuyện hay sao? Theo ty chức nghĩ, sắp tới nhất định sẽ có người diễn lại chuyện này”.

Vi Tiểu Bảo vô cùng cao hứng, nói “Ngươi nói ban hát sẽ đóng vai ta biểu diễn à?”.

Mộ Thiên Nhan nói “Đúng thế, lúc ấy tự nhiên là phải có một tiểu sinh tuấn tú đẹp trai đóng vai Vi đại nhân, lại có mấy tên kép hát râu bạc, râu đen, mặt vằn vện, mũi trắng chia nhau đóng vai bọn ta”.

Các quan đều hô hô cười rộ. Vi Tiểu Bảo cười nói “Vở ấy gọi tên là gì?”.

Mộ Thiên Nhan quay qua hỏi Tuần phủ Mã Hựu “Vở ấy xin Phủ đài đại nhân đặt tên cho”.

Y thấy Tuần phủ nãy giờ không lên tiếng, nghĩ thầm không thể thờ ơ với y.

Mã Hựu cười nói “Tương lai Vi đại nhân sẽ được phong vương, vở ấy nên gọi là Vi vương kê hoa thôi”.

Các quan nhất tề tán thưởng.

Vi Tiểu Bảo trong lòng rất vui, không nghĩ tới nỗi hận trước kia nữa, nghĩ thầm “Lão tử thì không làm được Tể tướng rồi, còn đại phá Tây tặc, làm một chức vương gia chơi thì có thể được, nếu lại nhổ hết bấy nhiêu thược dược, chỉ e là có điềm không hay”.

Đưa mắt nhìn ra một cái, thấy Kim đới vi trong rạp hoa ít nhất cũng có vài mươi đóa, nghĩ thầm “Ở đây có nhiều Tể tướng quá, chẳng lẽ các ngươi ai cũng được làm Tể tướng sao? Phủ đài, Phiên đài thì còn có thể mong mỏi, chứ thằng Ngô Chi Vinh đầu giặc óc chó này thì nói thế nào cũng không giống, sắp tới gã mũi trắng trong ban hát nhất định là đóng vai y”.

Y biết rõ là Bố chánh nói năng quanh co, hao tổn tâm cơ một phen là cốt bảo toàn mấy ngàn gốc thược dược trước chùa Thiền Trí, yếu quyết hàng đầu của việc làm quan là mọi người bỏ qua cho nhau, cái đó gọi là Kiệu hoa lộng lẫy người khiêng người, ngươi đã tâng bốc ta, ta cũng không thể dốc ý đi một mình, để quan viên trong cả thành Dương Châu đều mất mặt, lúc ấy không nhắc tới chuyện thược dược nữa, cười nói “Sắp tới cho dù có một vở diễn như thế thì chúng ta cũng không thể xem được, chẳng bằng trước mắt cứ nghe hát thôi!”.

Các quan đồng thanh khen phải. Ngô Chi Vinh đã chuẩn bị trước, bèn truyền lệnh ra, chỉ nghe ngoài rạp hoa có tiếng vòng ngọc khua lanh canh, kế có mùi hương thoảng tới. Vi Tiểu Bảo lập tức phấn chấn hẳn lên, nghĩ thầm “Có gái đẹp để nhìn rồi”, quả nhiên thấy một cô gái tha thướt bước vào rạp hoa, hướng về Vi Tiểu Bảo làm lễ xong, duyên dáng nói “Khâm sai đại nhân và các vị đại nhân vạn phúc kim an, tiểu nữ xin hát hầu”.

Chỉ thấy cô gái ấy khoảng ba mươi tuổi, ăn mặc lộng lẫy nhưng nhan sắc bình thường, nhạc công trỗi sáo lên, nàng bắt đầu hát, là hai bài thơ Dương Châu của Đỗ Mục:

“Non xanh thấp thoáng nước mênh mang, Thu hết Giang Nam cỏ úa vàng. Hăm bốn lỗ cầu trăng sáng chiếu, Không nghe tiếng sào mỹ nhân vang”.

“Chở rượu bơ thờ khắp núi sông, Trên tay gái Sở nhẹ lưng ong. Mười năm tỉnh giấc Dương Châu lại, Còn giữa lầu xanh tiếng phụ lòng”.

Tiếng sáo du dương, giọng ca uyển chuyển, vô cùng dễ nghe. Nhưng Vi Tiểu Bảo nhìn tới ca kỹ ấy, trong lòng lại cảm thấy bực bội.

Cô gái kia hát xong, lại một ca kỹ khác bước ra. Người này khoảng ba mươi bốn ba mươi lăm tuổi, cử chỉ nhàn nhã, giọng ca rất tinh luyện, bắt đầu từ chỗ rất thấp rất nhỏ trỗi lên cao vút, biến hóa đa đoan, hát một bài từ Vọng Hoài Hải của Tần Quán Chi:

“Phần sao Ngưu Đẩu, liền bên Hoài Hải, Dương Châu muôn giếng mây lồng. Hoa nở đường thơm, oanh kêu người tỉnh, rèm châu mười dặm xuân phong. Khí mạnh tựa cầu vồng. Rong ruổi xuân vàng tía, cờ lọng theo cùng. Thùy dương ngõ rẽ, họa kiểu nam bắc khói xanh trong”.

Bài từ này quả thật là hát tới mức tuyệt diệu, nhưng Vi Tiểu Bảo nghe thì mười phần bực dọc, nhịn không được ngáp một cái.

Lúc ấy bài Vọng Hoài Hải mới hát được một nửa, Ngô Chi Vinh cảm thấy bất ngờ, thấy Khâm sai đại nhân rất không vui vẻ, liền xua xua tay, người ca kỹ kia liền dừng lại không hát nữa, làm lễ lui ra. Ngô Chi Vinh tươi cười nói “Vi đại nhân, hai kỹ nữ ấy đều rất nổi tiếng ở Dương Châu, bài hát thì tả cảnh phồn hoa của Dương Châu, không biết đại nhân thấy thế nào?”.

Nào ngờ Vi Tiểu Bảo nghe hát, thứ nhất là người hát phải trẻ tuổi xinh đẹp, thứ hai là phải hát những khúc tiểu điệu phong lưu, thứ ba là phải hát cho mùi mẫn gợi tình. Hôm trước Trần Viên Viên sắc đẹp nghiêng nước nghiêng thành, lại vừa nói vừa hát, liên tục giải thích, mới khiến y nghe được hết bài Viên Viên khúc. Hai ca kỹ trước mắt thì dung mạo bình thường, dáng vẻ cứng đờ, bài hát lại không biết là nói những gì, y ngáp một cái tính ra cũng đã là rất khách khí, nghe Ngô Chi Vinh hỏi liền nói “Cũng được, cũng được. Có điều hơi xưa một chút. Loại hàng cũ nhiều năm này, huynh đệ không chuộng”.

Ngô Chi Vinh nói “Vâng, vâng. Đỗ Mục Chi là người thời Đường, Tần Thiếu Du là người thời Tống, đúng là quá cũ rồi. Có một bài thơ mới, là một thi nhân tân tiến hiện nay làm ra, người này tên Tra Thận Hành, thành danh chưa lâu, là tả phong vận gái quê Dương Châu, rất là mới lạ, rất là mới lạ”.

Bèn vẫy tay ra hiệu, bọn người hầu truyền lệnh ra, lại một ca kỹ bước vào.

Vi Tiểu Bảo nói “Hàng cũ nhiều năm” là chỉ ca kỹ, Ngô Chi Vinh lại tưởng y nói thi từ quá cũ. Vi Tiểu Bảo về những Đỗ Mục Chi, Tần Thiếu Du gì gì mà y nói đều không biết là gì, chỉ hiểu câu “Phong vận gái quê Dương Châu, rất là mới lạ, rất là mới lạ”, nghĩ thầm “Đã là gái quê Dương Châu rất là mới lạ, thì xem thử cũng không hề gì”.

Ca kỹ kia bước vào rạp hoa, Vi Tiểu Bảo không nhìn thì cũng thôi, nhưng vừa nhìn thấy thì bất giác lửa giận từ tim dấy, ý ghét cạnh gan sinh, đã định phát tác lập tức. Nguyên là người ca kỹ này năm mươi thì không đủ nhưng bốn mươi thì có thừa, bên tóc đã thấy sợi bạc, trên trán rất nhiều nếp nhăn, mắt lẽ ra phải to lại nhỏ, miệng lẽ ra phải nhỏ lại to. Thấy nàng ôm đàn tỳ bà, Vi Tiểu Bảo lửa giận càng bừng bừng, nghĩ thầm “Bằng vào ngươi mà cũng bắt chước Trần Viên Viên!”.

Lại nghe dây đàn rung động, giống như tiếng ngọc ngân nga, giọng hoàng ly trỗi tiếng Bắc Kinh, cũng rất dễ nghe. Chỉ nghe nàng hát “Hoài Sơn hơi núi xanh, Hoài Thủy nước trong vắt. Soi ngược bóng lâu đài, Lan can hoa rực rực. Ai hay ngoài cửa son, vẫn có lều tranh cất. Son phấn người không dùng, Quần xanh buông sát đất”.

Giọng ca trong vắt, câu nào cũng ăn khớp với nhịp đàn, lúc như nước chảy róc rách, lúc như chuông bạc leng keng, đến câu “Quần xanh buông sát đất” cuối cùng tiếng tỳ bà như có như không, chậm rãi ngân nga, các quan ai nghe cũng tâm thần ngây ngất, có người ngưng thần nhắm mắt, có người ngoẹo cổ lắc đầu. Tiếng tỳ bà vừa tắt, các quan đồng thanh ồ lên khen ngợi. Mộ Thiên Nhan nói “Thơ hay, khúc hay, đàn cũng hay. Đúng là quần vải thoa gai, không che được thiên hương quốc sắc. Bất kể là làm thơ hay xướng khúc, cứ từ chỗ đạm nhã mà thấy được vẻ đẹp tự nhiên thì đó là công phu hạng nhất”.

Vi Tiểu Bảo hừ một tiếng, hỏi người ca kỹ “Ngươi biết hát bài Thập bát mô không? Hát một khúc nghe xem”.

Các quan vừa nghe thấy, ai cũng thất sắc. Nàng ca kỹ kia lại càng sắc mặt trắng bệch, đột nhiên nước mắt chảy ròng ròng, xoay người chạy đi, chát một tiếng, chiếc đàn tỳ bà rơi xuống đất, nhưng nàng ca kỹ ấy cũng không nhặt lên, chạy thẳng ra ngoài.

***Chú Thích***

Thập bát mô (18 cái sờ)

Đập trống dồn lên khua chiêng nhặt lại; dừng luôn chiêng chống để nghe ca.

Hát lên tất tật những bài nhảm nhí, nghe ta ca qua mười tám cái sờ.

Đưa tay sờ lọn tóc mai nàng, như mây đen phủ nửa góc trời.

Đưa tay sờ trán nàng, vầng trán đầy đặn gây nghiện cho người.

Đưa tay sờ đôi mày cong, xòe trên gương mặt nàng.

Đưa tay sờ đôi mắt nàng, vừa đen huyền vừa trong sáng.

Đưa tay sờ chiếc mũi nhỏ, mang hơi thở ấm áp nhẹ nhàng của nàng.

Đưa tay sờ khóe môi, nàng liếc mắt mỉm cười.

Đưa tay sờ cằm, cằm nàng vội kê lên ngực ta.

Đưa tay sờ vành tai, đôi bông tai nàng đong đưa.

Đưa tay sờ bờ vai nàng, đôi vai cân đối mềm mại.

Đưa tay sờ vào lưng, nàng uốn lưng duỗi thẳng vai ra.

Đưa tay sờ làn da nàng, mơn mởn mịn màng hơn cả lông cừu.

Đưa tay sờ lên ngực, khiến ngực nàng ép sát vào mình ta.

Đưa tay sờ đôi lòng bàn tay, đang che lấy hai bên ngực nàng.

Đưa tay sờ núm vú nàng, cặp bánh bao vừa mới ra lò.

Đưa tay sờ bụng nàng, êm ả như cánh đồng phì nhiêu.

Đưa tay sờ eo nàng, chiếc eo mềm mại thích mắt anh.

Đưa tay sờ rốn nàng, rốn sâu hứa hẹn vụ mùa bội thu.

Đưa tay sờ mông nàng, mềm mại êm ái như bông.

Đưa tay sờ đùi nàng, trắng nõn ngon lành như dưa gang.

Đưa tay sờ đầu gối nàng, sướng như trâu kéo cày trên bùn non.

Đưa tay sờ bắp chân, nàng chợt như khép vào rồi lại dạng ra.

Đưa tay sờ bàn chân, đặt chân nàng gác lên vai anh.

Sờ soạng khắp hết trên dưới người nàng rồi, bỏ qua hai bên sờ vào giữa.

Sờ bên trái sinh con trai, sờ bên phải đẻ con gái.

Bên đông một nhát bên tây một nhát, trồng cây cao lương hái yến sào.

Đâm chọc cho lút cán dài, đều nhịp như thoi dệt vải.

Bên trái một nhát bên phải một nhát, cho thân thể nóng bừng lên giữa giá lạnh.

Dường như đang nhắp chén rượu ấm, cảm thấy thân mình đẹp như ngọc.

Đặt tay dựa bên cạnh bồn, nghe cổ họng như vừa uống canh nóng.

Mông nàng như cái cối xay, ba gánh mè đen cho ra nửa cân rượu.

Hai bên bờ dương liễu, mở lối ở giữa bon ngựa giong thuyền.

Hai bên dạng ra lối nhỏ, ở giữa có giàn rau dưa.

Người già nghe điệu Thập bát mô, nhớ thời tuổi trẻ đã qua.

Tuổi trẻ nghe Thập bát mô, ngày đêm thèm hoa khóc đòi vợ.

Kẻ góa vợ nghe Thập bát mô, phải ôm chiếc gối mà khóc vợ.

Thầy chùa nghe Thập bát mô, bèn bảo đồ đệ gọi mình bằng anh.

Ni cô nghe Thập bát mô, thức tới nửa đêm chịu không nổi.

Bọn hậu sinh các ngươi nghe qua rồi, thảy đều phải muốn lấy vợ.

* * *

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, nói “Ngươi không biết hát, ta cũng không trách phạt ngươi, cần gì phải hoảng sợ như thế?”.

Bài Thập bát mô là một tiểu khúc cực kỳ dâm đãng, liên tiếp sờ vào mười tám chỗ trên thân thể phụ nữ, sờ một chỗ lại có một ví dụ để hình dung. Các quan tuy người nào cũng đã nghe qua, nhưng ở nơi yến tiệc phong nhã này làm sao có thể công nhiên nhắc tới? Như thế không phải là rất điếm nhục quan châm sao? Nàng ca kỹ kia tài đàn và giọng ca đã nổi tiếng ở Dương Châu từ lâu, không những giỏi hát mà còn biết làm thơ, danh động công khanh, loại phú thương đại cổ ở Dương Châu muốn gặp mặt nàng một lần cũng không dễ mà được. Vi Tiểu Bảo hỏi một câu như thế, đối với nàng là điều sỉ nhục rất lớn.

Mộ Thiên Nhan hạ giọng nói “Vi đại nhân muốn nghe tiểu khúc thì lúc nào chúng ta sẽ tìm một người biết hát tới, nghe thử một phen”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngay cả bài Thập bát mô cũng không biết hát, thì con đĩ già ấy thật kém cỏi quá. Lúc nào ta sẽ mời ngươi tới Lệ Xuân viện ở phường Minh Ngọc, bọn đĩ ở đó biết nhiều tiểu khúc lắm”.

Vừa nói câu ấy ra, lập tức cảm thấy không ổn, nghĩ thầm “Lệ Xuân viện thì bất kể thế nào cũng không mời y tới được. Được cái là ở Dương Châu có rất nhiều kỹ viện, chín danh viện lớn, chín danh viện nhỏ, cứ tùy tiện vào nhà nào chơi cũng xong”.

Liền nhấc chén rượu lên, cười nói “Uống rượu đi, uống rượu đi”.

Đám văn quan nghe y ăn nói thô tục, đều hơi nhăn mặt, mượn cớ uống rượu, người nào cũng làm như không nghe không thấy. Bọn võ tướng thì trên mặt lại có nét vui vẻ, đều thấy cùng Khâm sai đại nhân rất là chí đồng đạo hợp.

Đúng lúc ấy, chợt thấy một tên sai dịch cúi đầu đi ra ngoài rạp hoa, Vi Tiểu Bảo nhìn thấy bóng lưng y, trong lòng chợt rúng động “Dáng vẻ người này rất quen, là ai thế nhỉ?”.

Nhưng sau đó tên sai dịch ấy không trở vào nữa, qua một lúc sau, y cũng quên luôn.

Lại uống thêm vài chén, Vi Tiểu Bảo chỉ cảm thấy đám văn quan này ứng thủ rất vô vị, đã không mời ban hát, lại không mở sòng bạc, quả thật chán ngắt, trong lòng chỉ hát bài Thập bát mô “Sờ một cái, sờ hai cái, sờ tới cạnh đầu tóc thư thư...”, không nhịn được nữa, đứng lên nói “Huynh đệ uống đủ rồi, xin cáo từ”, rồi chắp chắp tay nhìn về phía mấy viên quan lớn Tuần phủ, Bố chánh sứ, Án sát sứ rồi bước ra. Các quan cùng ra ngoài rạp hoa, đưa y lên kiệu.

Vi Tiểu Bảo về tới hành viên, dặn thân binh nói là muốn nghỉ ngơi, bất kể là khách nào tới cũng cản lại không cho vào gặp, rồi vào phòng thay một bộ quần áo cũ rách. Đây là bộ quần áo cũ Song Nhi ra chợ mua mấy hôm trước, mua xong lại xé rách vài chỗ, vứt xuống đất giẫm đạp một lúc, lại đổ vào rất nhiều dầu thắp đèn, đã trở thành bẩn thỉu nhớp nhúa không sao chịu được. Mũ giày và cả dây buộc bím tóc cũng đều thay dùng loại hàng rẻ hư cũ. Y bốc trong lò than một vốc tro, dùng nước hòa tan, bôi bừa lên mặt và cánh tay, soi vào gương quả nhiên đã khôi phục lại dáng vẻ Vi Tiểu Bảo làm thằng hầu nhỏ trong Lệ Xuân viện năm xưa.

Song Nhi giúp y thay quần áo, cười nói “Tướng công, Khâm sai đại thần Bao Long Đồ trong vở hát cải trang đi dò xét cũng giống thế này à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Cũng không khác lắm, có điều Bao Long Đồ sinh ra mặt đã đen, không cần xoa nước tro”.

Song Nhi nói “Tôi đi theo người được không? Người đi một mình nếu gặp phải chuyện gì thì không có ai giúp đỡ”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Chỗ ta tới thì các tiểu thư xinh đẹp không tới được”.

Nói xong cất tiếng hát “Sờ đi, sờ hai cái, sờ phải khuôn mặt hảo Song Nhi của ta...”, rồi đưa tay sờ lên mặt nàng. Song Nhi đỏ mặt lên, cười hì hì tránh qua một bên.

Vi Tiểu Bảo cho một tập ngân phiếu dày vào bọc, lại giắt theo một gói bạc vụn, chụp lấy Song Nhi hôn khẽ lên má nàng một cái, rồi lẻn ra cửa sau đi. Thân binh canh giữ cửa sau quát hỏi “Người nào đấy?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta là em rể của anh họ của con trai của bà vú nhà họ Hà, ngươi quản được à?”.

Tên thân binh kia ngẩn người, còn chưa nghĩ ra là quan hệ thân thích thế nào, Vi Tiểu Bảo đã ra khỏi cửa.

Đường lớn hẻm nhỏ ở Dương Châu thì y đã thuộc lòng, cơ hồ nhắm mắt cũng không đi lạc, không bao lâu đã tới phường Minh Ngọc cạnh Tây Hồ, nghe văng vẳng có tiếng đàn sáo trong các nhà đưa ra, chen với tiếng xai quyền xướng khúc, hô yêu gọi lục. Bấy nhiêu âm thanh vừa lọt vào tai, quả thật còn hay hơn tiên nhạc trên trời gấp mười lần, trong lòng nói không hết sự khoan khoái. Đi tới ngoài Lệ Xuân viện, chỉ thấy sân cổng như cũ, không khác gì lúc ra đi năm xưa. Y rón rén vào viện, đẩy cửa phòng lẻn vào.

Y nhón chân đi tới ngoài phòng mẹ, vừa thò đầu vào, thấy trong phòng không có ai, biết mẹ đang tiếp khách, nghĩ thầm “Mẹ kiếp, không biết lại là thằng khách ôn dịch nào đang chơi mẹ mình, làm cha hờ của mình đây”.

Đi tới giữa phòng, thấy chăn nệm trên giường vẫn là những đồ dùng ngày trước, chỉ là đã cũ rách nhiều hơn, nghĩ thầm “Mẹ làm ăn không tốt, cha hờ của mình không nhiều”.

Y nghiêng đầu qua, thấy chiếc giường nhỏ của mình vẫn kê ở một bên, ở đầu giường đặt một đôi hài cũ của mình, chăn nệm trên giường đã giặt sạch sẽ. Y bước tới ngồi xuống giường, nhìn thấy một chiếc quần vải chúc bâu xanh cũ của mình gấp ngay ngắn ở góc giường, trong lòng hơi xấu hổ “Mẹ vẫn chờ mình về. Con mẹ nó, lão tử khoái hoạt ở Bắc Kinh, lại không sai người đưa tiền về cho mẹ, quả thật chẳng nhớ gì cả”.

Rồi nằm ngang ra giường chờ mẹ về.

Theo quy củ trong kỹ viện, nếu khách chơi ngủ lại thì có phòng lớn sạch sẽ riêng, các kỹ nữ ở trong phòng nhỏ, lại rất đơn giản thô sơ. Các kỹ nữ trẻ tuổi xinh đẹp đang gặp vận đỏ thì phòng ở còn khá hơn, chứ Vi Xuân Phương mẹ Vi Tiểu Bảo tuổi đã không còn trẻ, làm ăn khó khăn, chủ chứa đối xử với nàng tự nhiên rất qua loa, chỗ ở là một căn phòng vách ván.

Vi Tiểu Bảo nằm một lúc, chợt nghe bên kia vách có người cao giọng chửi mắng, chính là giọng chủ chứa “Lão nương bỏ ra bạc trắng xóa ra mua ngươi về, mà ngươi cứ đùn đẩy không chịu ra tiếp khách, hừ, thế thì mua ngươi về làm Quan Thế Âm Bồ tát để thờ cúng trong viện à? Đánh, đánh mạnh vào!”, kế nghe tiếng roi đánh vào da thịt, tiếng la thét, tiếng kêu khóc tiếng chửi mắng, hòa vào nhau thành một tràng.

Những âm thanh này từ nhỏ Vi Tiểu Bảo đã nghe quen tai, biết là chủ chứa mua cô nương trẻ tuổi về, bức bách nàng tiếp khách, đánh một trận roi quả thật cũng rất bình thường. Nếu cô nương nhỏ nhất định không chịu, thì nào là châm kim vào kẽ móng tay, nung đỏ que sắt đốt thịt, đủ loại hình phạt tàn khốc đều sẽ dùng tới. Những âm thanh này thì trong kỹ viện là không thể tránh khỏi, y cách biệt đã lâu, lúc ấy lại nghe thấy, có chút cảm giác nhớ lại mộng cũ, cũng không thấy cô nương kia có gì đáng thương.

Cô nương kia khóc nói “Ngươi đánh chết ta đi, ta chết cũng không tiếp khách, đập đầu chết cho ngươi xem!”.

Chủ chứa sai quy nô đánh thật mạnh. Lại đánh thêm hai ba mươi roi, cô nương kia vẫn kêu khóc không chịu nghe lời. Quy nô nói “Hôm nay không đánh nữa, ngày mai nói chuyện tiếp”, chủ chứa nói “Lôi con khốn này ra ngoài”.

Quy nô đỡ cô nương kia đi ra, lát sau lại trở vào phòng. Chủ chứa nói “Con khốn này dùng cách cứng không được, các ngươi dùng cách mềm đi, cho thị uống Mê xuân tửu”.

Quy nô nói “Thị lại không chịu uống rượu”.

Chủ chứa nói “Ngu xuẩn! Trộn Mê xuân tửu vào trong thịt, lại không được à?”, quy nô nói “Vâng, vâng. Thất thư, ngươi giỏi thật đấy”.

Vi Tiểu Bảo ghé mắt nhìn qua khe vách, thấy chủ chứa mở tủ lấy ra một bình rượu, rót một chén đưa cho quy nô. Chỉ nghe thị nói “Bảo Xuân Phương hầu rượu hai vị công tử ấy, trong người họ nhiều tiền lắm đấy. Họ nói sẽ ngủ lại trong viện để chờ bạn. Loại trẻ con này không ưng ý Xuân Phương đâu, để ta qua nói với họ, bảo họ buộc lược con khốn kia, nếu may mắn thì lừa được họ lấy ba bốn trăm lượng bạc cũng không phải khó”.

Quy nô cười nói “Chúc mừng Thất thư phát tài, ta cũng nhờ cậy vào phúc của ngươi, trả một món nợ đánh bạc”.

Chủ chứa chửi “Quân chết đường chết chợ, vất vả khó nhọc kiếm được vài lượng bạc thì nướng hết cả vào ba mươi hai quân bài xương. Chuyện này mà làm không xong, thì coi chừng ta cắt cái đuôi rùa của ngươi đấy”.

Vi Tiểu Bảo biết Mê xuân tửu là một loại rượu thuốc, uống vào thì bất tỉnh nhân sự, trong kỹ viện các nơi dùng để làm các kỹ nữ trẻ tuổi không chịu tiếp khách ngất đi, trước kia nghe tới thì cảm thấy mười phần thần kỳ, nhưng lúc ấy đã biết chẳng qua chỉ là rượu pha một ít mông hãn dược, có thể nói là rất tầm thường, nghĩ thầm “Cha hờ của mình hôm nay lại là hai công tử thiếu niên à? Là đứa đầy tớ nào, phải qua nhìn thử”.

Y rón rén lẻn ra ngoài sảnh Cam Lộ dùng để tiếp đón những khách giàu có, đứng trên một cái đôn đá tròn vẫn quen đứng, ghé mắt nhìn vào trong. Trước kia mỗi khi có khách sang tới, nhất định y sẽ đứng trên cái đôn đá này nhìn trộm, chỗ này khe vách đặc biệt lớn, nhìn vào bên trong, nhìn một cái là thấy được hết, khách khứa lại đang ngồi, không thấy được ngoài cửa sổ có bóng người, trước kia y đã nhìn trộm không biết mấy trăm lần, vẫn chưa lần nào đạp phải đinh.

Chỉ thấy trong sảnh nến đỏ thắp sáng, mẹ mình phấn son đầy mặt, mặc một cái áo đoạn màu phấn hồng, trên đầu giắt một đóa hoa hồng, đang tươi cười rót rượu cho hai người khách. Vi Tiểu Bảo nhìn kỹ mẹ, nghĩ thầm “Té ra mẹ đã già như thế, chuyện làm ăn này không lâu dài được, cũng chỉ có hai thằng khách ôn dịch mù này mới mời mẹ qua hầu rượu. Mẹ hát tiểu điệu cũng không hay, nếu mình tới viện này chơi, nếu mẹ không phải là mẹ mình, thì có cho một ngàn lượng bạc mình cũng không gọi bà”.

Chỉ nghe mẹ y cười nói “Hai vị công tử gia uống xong chén này, tôi sẽ hát bài Tương tư ngũ canh điệu cho hai vị uống rượu”.

Vi Tiểu Bảo thầm thở dài một tiếng, nghĩ thầm “Tiểu điệu của mẹ thì hát đi hát lại cũng chỉ có vài bài, không phải Tương tư ngũ canh điệu thì là Một cành trúc tía buông tha thướt, nếu không thì là bài Một chiếc quạt nan dài bảy tấc, Một người quạt quạt hai người mát, vẫn không chịu học thêm vài bài. Bà làm đĩ cũng không chuyên tâm”, nhưng chợt xoay chuyển ý nghĩ, suýt cười thành tiếng “Mình học võ công cũng không chịu chuyên tâm, té ra tính lười biếng của mình là do mẹ truyền lại”.

Chợt nghe một thanh âm trong trẻo vang lên “Không cần đâu!”.

Ba chữ ấy vừa lọt vào tai, Vi Tiểu Bảo toàn thân lập tức rúng động, suýt nữa ngã nhào từ cái đôn đá xuống, từ từ liếc mắt nhìn vào, chỉ thấy một bàn tay thuôn thuôn trắng như ngọc đang đè xuống chén rượu, từ bàn tay ấy theo tay áo nhìn lên, chỉ thấy một khuôn mặt xinh đẹp nghiêng nghiêng, không phải A Kha thì là ai? Vi Tiểu Bảo tim đập thình thịch, mừng sợ xen lẫn không sao kìm được “Tại sao A Kha lại tới Dương Châu? Tại sao lại tới Lệ Xuân viện, gọi mẹ mình hầu rượu? Nàng là con gái cải dạng nam trang tới đây, không gọi người khác mà chỉ gọi mẹ mình, nhất định là đụng chạm tới mình rồi. Té ra rốt lại nàng cũng có lương tâm, còn nhớ ông chồng đã bái thiên địa với nàng là mình. Ái chà, hay quá, thật là hay quá! Ta và cô vợ chồng sum họp, hôm nay động phòng hoa chúc, ta sẽ hai tay ôm cô vào lòng...”

Đột nhiên có một giọng đàn ông vang lên “Ngô hiền đệ khoan uống đã, chờ mấy vị bằng hữu Mông Cổ tới...”.

Vi Tiểu Bảo trong tai ù lên, lập tức biết là chuyện không hay, trước mắt trời đất xoay chuyển, nhất thời không nhìn thấy gì, nhắm mắt định thần một lúc, mở mắt nhìn vào thì vị công tử thiếu niên ngồi bên cạnh A Kha không phải Nhị công tử Trịnh Khắc Sảng ở Đài Loan thì là ai?

Vi Xuân Phương mẹ Vi Tiểu Bảo cười nói “Tiểu tướng công đã không uống, thì đại tướng công uống thêm một chén”, rồi rót cho Trịnh Khắc Sảng một chén rượu, ghé một bên mông ngồi vào lòng y. A Kha nói “Này, ngươi tôn trọng một chút chứ”, Vi Xuân Phương cười nói “Ái chà, tiểu tướng công da mặt mỏng, không quen nhìn thấy chuyện này. Trở đi hàng ngày ngươi cứ tới đây chơi, chỉ sợ còn chê người ta không đủ phong tình nữa kia. Tiểu tướng công, để ta gọi một cô nương nhỏ tới làm bạn với ngươi, được không?”.

A Kha vội nói “Không, không, không cần! Ngươi ngồi xuống cho tử tế đi!”.

Vi Xuân Phương cười nói “A, ngươi ghen rồi, trách ta bồi tiếp đại tướng công mà không bồi tiếp ngươi”, rồi đứng lên ngồi vào lòng A Kha.

Vi Tiểu Bảo nhìn thấy vừa tức giận lại vừa buồn cười, nghĩ thầm “Trên đời lại có chuyện lạ lùng thế này, vợ mình tới kỹ viện chơi mẹ mình”.

Chỉ thấy A Kha đưa tay ra đẩy một cái, Vi Xuân Phương đứng chân không vững, ngã ngồi xuống đất. Vi Tiểu Bảo cả giận, nghĩ thầm “Con đĩ con, ngươi xô mẹ chồng ngươi, không có trên dưới gì cả!”.

Vi Xuân Phương lại không tức giận, cười hì hì đứng lên, nói “Tiểu tướng công sợ xấu mặt, ngươi qua đây ngồi vào lòng ta được không?”.

A Kha tức giận nói “Không được!”, rồi nói với Trịnh Khắc Sảng “Ta muốn đi! Chỗ nào gặp mặt người ta không được, tại sao lại nhất định phải là chỗ này?”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Mọi người đã hẹn rõ là ở đây, không gặp mặt không đi. Ta cũng không biết té ra đây lại là nơi nhơ bẩn thế này. Này, ngươi ngồi xuống quy quy củ củ cho ta xem nào”, câu cuối cùng là nói với Vi Xuân Phương. Vi Tiểu Bảo càng nghĩ càng tức giận, nghĩ thầm “Hôm trước trên bờ sông Liễu Giang ở Quảng Tây, ngươi năn nỉ lão tử tha cho cái mạng chó của ngươi, đã lập lời trọng thệ, quyết không nói một câu nào với vợ ta, hôm nay lại cùng tới đây chơi mẹ ta. Chơi mẹ ta thì cũng thôi, nhưng không biết ngươi đã nói với vợ ta mấy ngàn câu, mấy vạn câu rồi. Hôm trước không cắt lưỡi ngươi đi, quả thật là lão tử vô cùng thất sách”.

Vi Xuân Phương lấy lại tinh thần, đưa tay ôm đầu Trịnh Khắc Sảng. Trịnh Khắc Sảng hất cánh tay nàng ra, nói “Ngươi đi ngoài đi, hai anh em ta có mấy câu cần nói với nhau. Chờ ta gọi thì ngươi hãy vào”.

Vi Xuân Phương không biết làm sao, đành bước ra khỏi sảnh. Trịnh Khắc Sảng hạ giọng nói “Kha muội, không nhịn chuyện nhỏ sẽ hỏng chuyện lớn, muốn đại sự thành công, thì chúng ta phải nhẫn nại một chút”.

A Kha nói “Gã vương tử Cát Nhĩ Đan kia không phải người tốt, tại sao y lại hẹn ngươi tới đây gặp nhau?”.

Vi Tiểu Bảo nghe thấy năm chữ “Vương tử Cát Nhĩ Đan”, nghĩ thầm “Thằng khốn Mông Cổ này cũng tới, hay lắm, hay lắm, có quá nửa là các ngươi bàn chuyện tạo phản. Lão tử sẽ điều binh khiển tướng, một mẻ lưới quét sạch các ngươi”.

Chỉ nghe Trịnh Khắc Sảng nói “Mấy hôm nay trong thành Dương Châu tra xét rất nghiêm ngặt, khách nhân trong các lữ điếm khách sạn chỉ cần không phải là khách quen là bọn nha dịch bổ khoái đã hỏi han không thôi, nếu để lộ tung tích thì rất không hay. Trong kỹ viện này không có bọn công sai tới lằng nhằng. Chúng ta ở lại đây thì rất yên ổn. Ta và cô thì cũng thôi, chứ bọn vương tử Cát Nhĩ Đan Mông Cổ dáng vẻ rất lạ mắt. Mà nói lại, tướng mạo cô xinh đẹp như thiên tiên thế này, nếu trọ trong khách điếm thì người trong cả thành Dương Châu đều muốn nhìn thấy cô, sớm muộn gì cũng xảy ra chuyện”.

A Kha chúm chím cười nói “Không cần ngươi mồm mép trơn tuột lấy lòng đâu”.

Trịnh Khắc Sảng đưa tay ôm vai nàng, hôn nhẹ lên môi nàng một cái, cười nói “Ta tại sao lại mồm mép trơn tuột chứ? Nếu tiên nữ cũng xinh đẹp như cô, thì bọn Lã Thuần Dương, Thiết Quải Lý cũng không chịu xuống trần đâu, vị thần tiên nào cũng ở lại trên trời, mắt cứ nhìn đăm đăm vào cục cưng của mình thôi”.

A Kha xì một tiếng, mỉm cười cúi đầu xuống.

Vi Tiểu Bảo nộ khí xung thiên, không sao kìm được nữa, đưa tay mò thanh chủy thủ, định xông vào liều mạng một phen, nhưng lập tức xoay chuyển ý nghĩ “Thằng tiểu tử này võ công cao cường hơn mình, A Kha lại giúp đỡ y. Mình mà xông vào, nhất định gian phu dâm phụ sẽ mưu sát chồng ruột. Trong thiên hạ loại người nào cũng làm được, nhưng Võ Đại lang thì không được làm”.

Lúc ấy nén giận, đối với dáng vẻ thân thiết của hai người chỉ đành nhắm mắt không nhìn.

Chỉ nghe A Kha nói “Ca ca, rốt lại...”.

Hai chữ ca ca vừa buông ra, Vi Tiểu Bảo lại tức lộn ruột, nghĩ thầm “Con mẹ nó, không biết xấu hổ, gọi cả hai tiếng ca ca”.

Đoạn sau câu nói của nàng thì y chưa nghe. Chỉ nghe Trịnh Khắc Sảng nói “Y ở chỗ sáng, chúng ta trong bóng tối. Bọn võ sĩ thủ hạ của Cát Nhĩ Đan quả thật rất lợi hại, bảo đảm với ta lần này không đâm người y thủng vài lỗ không xong”.

A Kha nói “Thằng đầy tớ ấy quả thật khinh người quá đáng, mối thù này mà không trả được thì kiếp này nhất định ta sẽ không sao vui vẻ. Ngươi biết đấy, ta vốn không chịu nhận cha, chỉ vì y ưng thuận trả thù cho ta, phái tám hảo thủ võ công cùng đi với ta để hành sự, ta mới nhận y”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Ai đắc tội với cô? Cô muốn trả thù thì cứ nói rõ với chồng cô, không có chuyện gì mà không làm được, cần gì phải nhận thằng đại Hán gian Ngô Tam Quế làm cha”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Muốn đâm chết y cùng không phải chuyện gì khó, chỉ có điều quan binh Thát Đát canh phòng nghiêm mật, sau khi đắc thủ muốn rút lui an toàn thì không phải dễ, chúng ta phải nghĩ được kế vạn toàn mới nên hạ thủ”.

A Kha nói “Cha đã ưng thuận sai người đi giết người ấy, cũng không phải hoàn toàn vì ta, y muốn dấy quân đánh người Thát Đát, người ấy là một chướng ngại rất lớn. Y dặn ta ngàn vạn lần đừng nói với mẹ ta, ta đoán y còn có ý khác”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Cô có nói với mẹ cô chưa?”.

A Kha lắc lắc đầu, nói “Chưa. Những chuyện thế này càng bí mật càng tốt, biết đâu mẹ lại cản trở, ta làm sao không nghe lời, như thế không hay, chẳng bằng không nói”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Cô ta muốn hành thích ai? Người này tại sao lại là một chướng ngại trong việc Ngô Tam Quế dấy binh?”.

Chỉ nghe Trịnh Khắc Sảng nói “Mấy hôm nay ta đã quan sát tình hình ra vào của y, bảo vệ quả thật rất nghiêm ngặt, muốn tới gần y rất khó. Ta nghĩ tới nghĩ lui, thì thằng đầy tớ này là kẻ hiếu sắc, nếu có người đóng giả làm ca kỹ gì đó thì có thể tới gần y”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Hiếu sắc à? Y nói là Phủ đài hay là Phiên đài?”.

A Kha nói “Trừ phi là ta và sư tỷ cải trang, có điều dáng vẻ hạ tiện của loại đàn bà ấy thì ta không học được”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Không bằng tìm cách thông đồng với nhà bếp, hạ thuốc độc vào rượu”.

A Kha tức tối nói “Hạ độc giết chết y thì ta không hả giận được. Ta muốn chặt một cánh tay của y, cắt luôn cái lưỡi cứ ăn nói bậy bạ với ta! Thằng tiểu quỷ ấy, ta... ta rất căm hận!”.

Vừa nghe ba chữ “Thằng tiểu quỷ”, Vi Tiểu Bảo đầu óc choáng váng, lập tức hiểu ra, trong lòng không ngừng nói “Té ra là mưu sát chồng ruột”, tuy y biết A Kha một lòng một dạ hướng về Trịnh Khắc Sảng nhưng ngàn vạn lần không ngờ là nàng lại căm hận mình tới mức như thế, nghĩ “Ta có chuyện gì không phải với cô đâu?”.

Nghi vấn ấy trong chớp mắt đã hiểu, chỉ nghe Trịnh Khắc Sảng nói “Kha muội, thằng tiểu tử ấy mê cô, trước nay không hề dám đắc tội chút nào với cô. Ta biết cô muốn giết y, thật ra là để cho ta hả giận. Tình ý của cô, ta... ta thật không biết làm sao báo đáp”.

A Kha dịu dàng nói “Y khinh rẻ làm nhục ngươi một phần còn làm ta căm hận hơn làm nhục ta mười phần. Nếu y đánh ta chửi ta, ta nể mặt sư phụ, cơn giận này cũng nuốt xuống được, nhưng y lại đối xử với ngươi... đối xử với ngươi vô lễ hết lần này tới lần khác, khiến người ta vừa nghĩ tới là chỉ hận không được lập tức băm thịt lột da y”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Kha muội, bây giờ ta báo đáp cô được không?”.

Rồi đưa tay phải qua ôm nàng. A Kha trên mặt đầy vẻ thẹn thùng, rúc đầu vào lòng y.

Vi Tiểu Bảo trong lòng vừa ghen vừa giận vừa khổ, đột nhiên đỉnh đầu bị siết chặt, bím tóc đã bị người ta túm lấy. Y giật nảy mình, kế thấy tai lại bị túm chặt, đang định la lên thì nghe có một giọng rất quen quát khẽ “Thằng nhãi khốn nạn, đi theo ta!”.

Câu “Thằng nhãi khốn nạn” thì binh sinh không biết đã bị người này chửi mấy ngàn lần, lúc ấy cũng không nghĩ ngợi gì nữa, ngoan ngoãn bước đi.

Người túm tóc kéo tai y, thủ pháp rất tinh luyện, nhưng cũng nhờ bình sinh đã túm tóc kéo tai y không biết mấy ngàn lần, chính là Vi Xuân Phương mẹ y.

Hai người vào tới phòng, Vi Xuân Phương đá ngược về phía sau đóng cửa lại, buông y ra. Vi Tiểu Bảo kêu lên “Mẹ, con về đây!”, Vi Xuân Phương chăm chú nhìn y hồi lâu, đột nhiên ôm chặt y, nghẹn ngào sụt sịt. Vi Tiểu Bảo cười nói “Không phải là con đã về thăm mẹ sao? Tại sao mẹ khóc chứ?”.

Vi Xuân Phương sụt sịt nói “Ngươi chết mất xác ở đâu thế? Ta tìm ngươi khắp trong thành ngoài thành Dương Châu, cầu thần lạy Phật, cũng không biết đã hứa bao nhiêu điều tâm nguyện, dập đầu bao nhiêu cái. Tiểu Bảo ngoan, rốt lại ngươi đã về với mẹ rồi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Con không phải là trẻ con nữa, ra ngoài dạo dạo, mẹ không cần phải lo lắng”.

Vi Xuân Phương nước mắt ròng ròng, thấy con cao hẳn lên, người cũng nở nang ra, trong lòng rất vui mừng, lại bật tiếng khóc, chửi “Thằng nhãi khốn nạn nhà ngươi, đi chơi khắp nơi, cũng không nói với mẹ một tiếng, đi lâu như thế, lần này mà không cho ngươi ăn một trận măng xào thịt thì thằng nhãi khốn nạn ngươi không biết lão nương lợi hại đâu”.

Cái gọi là “Măng xào thịt” là lấy roi tre đánh vào mông, Vi Tiểu Bảo không “ăn” đã lâu, nghe thấy nhịn không được phì cười. Vi Xuân Phương cũng cười theo, rút khăn tay ra đưa cho y chùi vết bẩn trên mặt, chùi đi chùi lại, vừa cúi đầu xuống, thấy vạt trước cái áo mới của mình đầy nước mắt nước mũi, lại dính rất nhiều tro than trên mặt con, bất giác xót của, chát một tiếng tát y một cái rất nặng, chửi “Cái áo mới này của ta là mới may tết năm rồi, cũng chưa mặc được mấy lần. Thằng nhãi khốn nạn, ngươi vừa về không làm chuyện gì hay, đã làm bẩn cái áo mới của lão nương, bảo ta làm sao ra tiếp khách nữa chứ?”.

Vi Tiểu Bảo thấy mẹ tiếc cái áo mới mà giận tới mức đỏ cả mặt, nộ khí bùng lên, liền cười nói “Mẹ, mẹ không cần tiếc. Ngày mai con sẽ may cho mẹ một trăm cái áo mới, còn đẹp gấp mười lần cái áo này”.

Vi Xuân Phương tức giận nói “Thằng nhãi khốn nạn, lại thổi da bò, ngươi thì có bản lãnh cái rắm gì? Bằng vào tính nết của ngươi mà ra ngoài chơi trở về còn phát tài được à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tài thì chưa phát, có điều đánh bạc gặp may, thắng được một ít”.

Vi Xuân Phương đối với bản lãnh cờ bạc gian lận của con cũng tin được ba phần, bèn chìa tay ra, nói “Đưa đây! Trong người ngươi còn không ít tiền, qua không đầy nửa giờ nữa, lại đi tiêu sạch mất thôi”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Lần này thắng quá lớn, nói thế nào cũng tiêu không hết đâu”, Vi Xuân Phương vung tay lên, lại tát y một cái.

Vi Tiểu Bảo cúi đầu xuống tránh qua, nghĩ thầm “Vừa gặp mình đã vung tay định đánh, thì phía bắc có công chúa, phía nam có mẹ già”, đang định đưa tay vào bọc lấy bạc ra, thì quy nô ở ngoài kêu lên “Xuân Phương, khách gọi cô kìa, ra mau đi!”.

Vi Xuân Phương nói “Tới đây!” rồi bước tới trước chiếc gương trên bàn soi một cái, vội vàng đánh phấn thêm, nói “Ngươi nằm ở đây cho ta, lão nương trở về sẽ tra hỏi ngươi, ngươi... ngươi không được đi đấy!”.

Vi Tiểu Bảo thấy trong ánh mắt của mẹ đầy vẻ lo âu, sợ mình lại đi biệt không biết tìm ở đâu, liền cười nói “Con không đi đâu, mẹ cứ yên tâm!”.

Vi Xuân Phương chửi một tiếng “Thằng nhãi khốn nạn”, trên mặt có vẻ vui mừng, giũ giũ vạt áo, bước ra ngoài.

Vi Tiểu Bảo nằm xuống giường, kéo chăn đắp lên người, nằm được một lúc, Vi Xuân Phương đã bước vào phòng, tay cầm một bình rượu, thấy con nằm trên giường, lập tức yên tâm, quay ra ngoài định đi. Vi Tiểu Bảo biết Trịnh Khắc Sảng bắt mẹ đi lấy thêm rượu, đột nhiên tâm niệm nhất động, nói “Mẹ, mẹ mang rượu thêm cho khách à?”.

Vi Xuân Phương nói “Phải, ngươi ngoan ngoãn nằm đấy cho ta, lúc trở về mẹ sẽ lấy cái gì ngon cho mà ăn”.

Vi Tiểu Bảo nói “Mẹ đi lấy rượu cho con uống vài hớp”.

Vi Xuân Phương chửi “Quân tham ăn, trẻ con uống rượu làm gì?”, rồi cầm bình rượu bước ra.

Vi Tiểu Bảo vội nhìn qua khe hở trên vách, thấy phòng bên cạnh không có ai, lập tức sải chân một bước nhảy ra khỏi phòng, lẻn vào phòng ấy mở tủ lấy bình Mê xuân tửu của chủ chứa trở lại phòng mình dúi xuống dưới chăn, rút nút bình ra, nghĩ thầm “Thằng tiểu tử con hoang Trịnh Khắc Sảng định hạ thuốc độc vào rượu của mình, hôm nay lão tử cứ ra tay trước làm mạnh với ngươi một phen”.

Qua không bao lâu Vi Xuân Phương mang một bình rượu đầy bước vào phòng nói “Mau uống vài hớp đi”.

Vi Tiểu Bảo nằm trên giường cầm lấy bình rượu ngồi lên uống một hớp, Vi Xuân Phương nhìn con uống vụng rượu của khách, trên mặt không kìm được thoáng lộ vẻ thương yêu. Vi Tiểu Bảo nói “Mẹ, trên mặt mẹ hình như có vết tro than”, Vi Xuân Phương vội bước tới trước gương xem. Vi Tiểu Bảo nhấc bình rượu trong chăn lên, trút hơn nửa bình Mê xuân tửu vào bình rượu.

Vi Xuân Phương nhìn thấy trên mặt sạch sẽ, không có vết tro than nào, lập tức biết là con giở trò ma, định đánh lạc hướng mình để tiện uống vụng thêm vài hớp rượu, lập tức xoay người lại giật lấy bình rượu, chửi “Thằng nhãi khốn nạn chui từ trong bụng lão nương ra, ta còn không biết quỷ kế của ngươi à? Hừ, trước đây không biết uống rượu, ra ngoài du đãng bấy nhiêu ngày, chuyện gì xấu xa cũng học được cả rồi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Mẹ, vị tiểu tướng công kia tính tình không tốt, mẹ nói thế nào để đổ cho y uống thêm vài chén, y say rồi không nói gì, thì lừa đại tướng công lấy ít tiền dễ hơn”.

Vi Xuân Phương nói “Lão nương làm ăn suốt cả đời, trò chơi ấy còn phải chờ ngươi dạy à?”, trong lòng thấy chủ ý của con trai rất phải, lại nghĩ “Thằng nhãi khốn nạn về nhà, đúng là chuyện mừng to bằng trời, tốt nhất là tối nay thằng ôn dịch kia không gọi mình ngủ đêm, để lão nương bầu bạn với con trai”.

Rồi cầm bình rượu, vội vã bước ra.

Vi Tiểu Bảo nằm trên giường, lúc thì căm tức, lúc lại đắc ý, nghĩ thầm “Lão tử đúng là phúc tướng, thằng giặc thối tha họ Trịnh này, người nào chơi không được, lại tới đây chiếm tiện nghi với mình, định làm cha hờ của lão tử. Hôm nay ta lại không đâm ngươi một kiếm, rắc cho một ít Hóa thi phấn à?”.

Nghĩ tới sau khi rắc Hóa thi phấn vào vết thương của Trịnh Khắc Sảng, qua không bao lâu y sẽ biến thành một vũng nước vàng, A Kha tỉnh dậy thì “ca ca” của nàng từ đây mất tăm mất tích, không biết đi đâu. Cho dù nàng nghĩ nát óc cũng không đoán được là chuyện gì, “Con mẹ nó, cô gọi ca ca à, cứ gọi thêm vài tiếng đi, sắp không được gọi nữa rồi”.

Y nghĩ tới lúc cao hứng, lồm cồm bò dậy, lại tới ngoài sảnh Cam Lộ nhìn vào, chỉ thấy Trịnh Khắc Sảng vừa uống cạn một chén rượu, A Kha đã nâng chén rượu kề lên miệng, hớp một hớp nhỏ, Vi Tiểu Bảo cả mừng, thấy mẹ lại rót rượu cho Trịnh Khắc Sảng. Trịnh Khắc Sảng xua tay nói “Đi ra đi, đi ra đi, không cần ngươi hầu hạ”.

Vi Xuân Phương dạ một tiếng, lúc đặt bình rượu xuống thì tay áo đã che khuất một đĩa giò sấy xắt lát.

Vi Tiểu Bảo cười khẽ một tiếng, nghĩ thầm “Mình có giò sấy ăn rồi”, vội vàng trở vào phòng.

Qua không bao lâu, Vi Xuân Phương bưng đĩa giò sấy vào, cười nói “Thằng nhãi khốn nạn, ngươi chết mất xác ở ngoài có cái ngon thế này mà ăn không?”, rồi cười hì hì ngồi xuống cạnh giường nhìn con ăn uống ngồm ngoàm, so với mình ăn còn thấy vui hơn.

Vi Tiểu Bảo nói “Mẹ, mẹ không uống rượu chứ?”, Vi Xuân Phương nói “Ta đã uống vài chén rồi, uống nữa sợ say mất, ngươi lại trốn đi”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Nếu không cho mẹ ngất đi thì không làm được”.

Liền nói “Con không đi là được. Mẹ lâu quá mẹ con ta không gặp nhau, tối nay mẹ đừng đi bầu bạn với hai thằng ôn dịch ấy, cứ ở đây bầu bạn với con”.

Vi Xuân Phương cả mừng, thấy con quyến luyến mình như thế, không còn như lúc y chưa được bảy tám tuổi, không ngờ lại ra ngoài nếm đủ mùi khổ sở một phen, rốt lại cũng đã nghĩ tới việc đối xử tốt với mẹ, bất giác mặt mày rạng rỡ, nói “Được, tối nay mẹ sẽ ngủ với Tiểu Bảo ngoan”.

Vi Tiểu Bảo nói “Mẹ, con tuy ở ngoài, nhưng ngày nào cũng nhớ tới mẹ, nào, để con cởi áo ngoài cho mẹ”.

Công phu vỗ mông ngựa của y dùng với hoàng đế, giáo chủ, công chúa, sư phụ không ai không cực kỳ linh nghiệm, lúc ấy dùng với mẹ, lập tức thu được kỳ công. Vi Xuân Phương ứng thủ với khách chơi rất nhiều, tay đàn ông sờ soạng lên người cũng coi như khúc gỗ, nhưng con trai đưa tay cởi áo cho mình, bất giác toàn thân mềm ra, cười khanh khách mấy tiếng.

Vi Tiểu Bảo cởi áo ngoài cho mẹ, lại cởi thắt lưng cho nàng. Vi Xuân Phương phì một tiếng, đập khẽ vào tay y một cái, cười nói “Để ta tự cởi”.

Đột nhiên hơi thấy xấu hổ, chui vào trong chăn cởi quần ra, từ trong chăn thò tay đưa ra ngoài. Vi Tiểu Bảo lấy ra hai đĩnh bạc, tất cả ba mươi mấy lượng nhét vào tay mẹ, nói “Mẹ, cái này là cho mẹ đây”.

Vi Xuân Phương vô cùng vui mừng, đột nhiên rơi nước mắt, nói “Ta... ta giữ cho ngươi, qua vài năm nữa, còn phải cưới vợ cho ngươi”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Con đã cưới vợ rồi”, rồi thổi tắt đĩa đèn dầu, nói “Mẹ, mẹ ngủ trước đi, con chờ mẹ ngủ xong sẽ ngủ”, Vi Xuân Phương cười chửi “Thằng nhãi khốn nạn, thật là lắm trò”, rồi nhắm mắt lại. Nàng vất vả suốt ngày, lại uống mấy chén rượu, thấy con trở về, lại càng vui mừng khôn xiết, nhưng vừa nằm yên không bao lâu đã thiu thiu thiếp đi. Vi Tiểu Bảo nghe mẹ thở đều đều, bèn nhón chân bước nhẹ ra cửa, chợt động tâm, lại quay vào lấy cái quần của mẹ vứt lên nóc màn, nghĩ thầm “Nếu mẹ tỉnh lại, không có quần cũng không thể bắt mình”.

Đi tới ngoài sảnh Cam Lộ nhìn vào, thấy Trịnh Khắc Sảng ngồi ngửa trên ghế, A Kha thì phục xuống bàn, đều đã không hề động đậy, Vi Tiểu Bảo cả mừng, đợi thêm một lúc, thấy hai người vẫn bất động, lập tức bước vào trong, xoay tay gài cửa lại, rồi lập tức nghĩ “Không cần đóng cửa, nếu thằng tiểu tử này giả say thì đóng cửa lại không chạy được”.

Rút chủy thủ ra cầm ở tay, bước tới gần, đưa tay trái ra xô xô Trịnh Khắc Sảng, y hoàn toàn không động đậy, quả nhiên đã ngất đi, lại đẩy đẩy A Kha. Nàng ậm ừ vài tiếng nhưng không ngồi lên. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Cô ta uống rất ít rượu, chỉ e là không bao lâu sẽ tỉnh lại”, liền cắm thanh chủy thủ vào ống giày, đỡ nàng ngồi lên.

A Kha hai mắt nhắm nghiền, mơ màng nói “Ca ca, ta... ta không uống được nữa”.

Vi Tiểu Bảo hạ giọng nói “Hảo muội tử, uống thêm một chén nữa”.

Rồi rót ra một chén rượu đẩy, tay trái kề vào môi nàng, dốc rượu vào.

Nhìn thấy A Kha mơ mơ màng màng uống chén Mê xuân tửu, nghĩ thầm “Lão tử với cô đã bái thiên địa có mai mối đàng hoàng, cô lại không chịu động phòng hoa chúc với chồng, lại tới Lệ Xuân viện này làm đĩ con, muốn chồng làm khách ôn dịch buộc lược cho cô, thật là hèn hạ”.

A Kha vốn đã vô cùng xinh đẹp, lúc ấy sau khi say rượu, dưới ánh nến lại càng hiện rõ vẻ thiên kiều bách mị. Vi Tiểu Bảo lửa dục bừng lên, bất kể là Trịnh Khắc Sảng sống chết tỉnh mê thế nào, ôm ngang A Kha lên, bước vào phòng lớn cạnh sảnh.

Gian phòng lớn này là tiếp khách sang ngủ lại, một cái giường lớn rộng tới sáu thước, chăn gấm gối thêu, bày biện lộng lẫy. Vi Tiểu Bảo nhẹ nhàng đặt A Kha xuống giường, quay ra bưng giá nến vào đặt lên bàn trước giường, chỉ thấy A Kha sắc mặt ửng hồng xinh đẹp, bất giác tim đập thình thịch, càng đập càng mạnh, cúi xuống cởi áo trường bào của nàng, lộ ra tấm áo lót màu xanh nhạt bên trong.

Y đưa tay cởi cúc áo lót của nàng, đột nhiên sau lưng nghe có tiếng bước chân, một người xông vào, đang định quay đầu, tím tóc đã bị túm chặt, vành tai đau buốt lên, lại bị Vi Xuân Phương nắm chặt. Vi Tiểu Bảo hạ giọng kêu “Mẹ, buông tay ra mau!”.

Vi Xuân Phương chửi “Thằng nhãi khốn nạn, chúng ta tuy nghèo nhưng không được phá hoại quy củ trong viện. Chín danh viện lớn ở Dương Châu đâu có chuyện lấy trộm tiền của khách. Mau bỏ ra!”.

Vi Tiểu Bảo vội nói “Không phải con ăn cắp tiền đâu”.

Vi Xuân Phương dùng sức kéo bím tóc y, ra sức lôi y về phòng, chửi “Ngươi không ăn trộm tiền của khách, thì cởi quần áo người ta làm gì? Mấy mươi lượng bạc này nhất định là ăn trộm ở đâu rồi. Vất vả nuôi ngươi lớn lên, không ngờ ngươi lại đi trộm cắp”, uất ức ứa nước mắt, cầm hai nén bạc trên đầu giường ném xuống đất.

Vi Tiểu Bảo khó lòng giải thích, nếu nói người khách kia là nữ nhân cải dạng nam trang, thật ra vốn là vợ mình, một là chuyện rất dài, hai là nói thế nào mẹ cũng không tin, chỉ nói “Tại sao con phải ăn trộm tiền của người ta? Mẹ xem, trong người con còn có rất nhiều bạc”.

Rồi rút trong bọc ra một tập ngân phiếu dày, nói “Mẹ, tất cả số tiền này đều là cho mẹ, sợ nhất thời làm mẹ hoảng sợ, thong thả con sẽ đưa”.

Vi Xuân Phương thấy có mấy mươi tờ ngân phiếu vài trăm lượng, chỉ hoảng sợ mở to hai mắt, nói “Cái này... cái này... đồ giặc cướp, ngươi... ngươi... ngươi còn không phải là lấy trong người hai vị tướng công này sao? Ngươi đầu thai kiếp khác, lại làm thằng nhãi khốn nạn mười kiếp cũng không có được bấy nhiêu tiền như thế, mau trả cho người ta đi. Chúng ta làm ăn ở trong viện này, có bản lãnh thì lừa người ta lấy mười vạn tám vạn, cũng là bọn khách ôn dịch cam tâm tình nguyện, hai tay bưng lên tặng. Chỉ cần lấy trộm của người ta một đồng, Nhị Lang thần quyết không tha ngươi, kiếp sau lại phải làm nghề này. Tiểu Bảo, mẹ là vì tốt cho con thôi!”.

Nói đến đoạn sau, giọng nói chuyển qua dịu dàng, lại nói “Sáng mai người ta tỉnh dậy, không thấy bấy nhiêu tiền, lẽ nào lại không kêu ầm lên? Các lão gia công sai trong nha môn một phen tra xét được, bắt ngươi giải đi, lại không đánh cho rách da nát thịt sao? Tiểu Bảo ngoan, chúng ta không thể lấy tiền ấy của người ta được”.

Nói đi nói lại, cũng chỉ là muốn con trả lại tiền.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Mẹ cứ lằng nhằng thế này, chuyện này nhất thời không nói rõ được, lại làm ầm lên cho bọn chủ chứa, quy nô biết được, mọi người kéo tới đây thì chuyện này hỏng hết”.

Chợt động tâm niệm, đã quyết định chủ ý, liền nói “Được, được. Mẹ, cứ theo lời mẹ thôi”, rồi dắt tay mẹ tới sảnh Cam Lộ, nhét cả tập ngân phiếu dày vào bọc Trịnh Khắc Sảng rồi lộn trái hai túi áo ra, vỗ vỗ vào người, nói “Con một lượng bạc cũng không có nữa, mẹ yên tâm chưa”, Vi Xuân Phương thở dài một tiếng, nói “Được, phải như Thế mới được”.

Vi Tiểu Bảo trở về phòng mình, thấy mẹ mặc một cái quần cũ, bất giác phì một tiếng cười sặc lên. Vi Xuân Phương co ngón tay lại, cốc vào trán y một cái, chửi “Ta dậy đi tiểu, tìm không thấy quần đâu, biết ngay là ngươi đi làm chuyện hay”.

Nói xong không kìm được bật cười. Vi Tiểu Bảo nói “Ái chà, không xong, phải đi cầu” rồi ôm bụng vội vã chạy ra. Vi Xuân Phương sợ y lại tới sảnh Cam Lộ, thấy y chạy vào nhà xí sau viện, lúc ấy mới yên tâm, nghĩ thầm “Ngươi mà chạy ra hoa sảnh, thì không thoát khỏi con mắt của lão nương đâu”.

Vi Tiểu Bảo chạy ra cửa bên cạnh, sải chân chạy về Hà Viên. Thân binh canh cửa đưa tay ra cản lại, quát “Người nào thế?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta là Khâm sai đại nhân, ngươi không nhận ra à?”.

Tên thân binh kia giật mình, nhìn kỹ lại thì quả là Khâm sai đại nhân, vội nói “Vâng, đại nhân...”.

Vi Tiểu Bảo không chờ y nói hết, đã sải chân chạy mau vào phòng, nói “Hảo Song Nhi, mau lên, giúp ta biến trở lại thành Khâm sai đại nhân”, vừa nói vừa giật quần áo trên người xuống.

Song Nhi hầu hạ y rửa mặt thay áo, cười nói “Khâm sai đại nhân vi hành tra xét, có tra ra được chân tướng không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tra xét được rồi, chúng ta mau đi bắt người, cô mau mau mặc quần áo thân binh, gọi thêm tám tên thân binh đi theo ta”.

Song Nhi nói “Có cần gọi bọn Từ lão gia không?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Trịnh Khắc Sảng và A Kha đã ngất đi, đưa tay ra là bắt được, không mất chút sức lực nào. Nếu bọn Từ Thiên Xuyên đi theo, lại không cho mình giết chết thằng tiểu tử thối tha họ Trịnh kia. Gọi thân binh cùng đi là để ra vẻ dọa mẹ mình, chủ chứa và bọn quy nô một trận thôi”.

Bèn nói “Không cần đâu”.

Song Nhi mặc quần áo thân binh vào, nói “Chúng ta gọi Tăng cô nương cùng đi, được không?”.

Trong đội thân binh chỉ có nàng và Tăng Nhu là con gái cải dạng nam trang, hai cô gái mấy hôm nay ở cùng với nhau, dĩ nhiên mười phần thân thiết. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Muốn bế A Kha về đây thì một mình cô ta không được, phải hai người khiêng mới xong. Khâm sai đại nhân không thể động thủ như người dưới, lại không thể để cánh tay thối tha của bọn thân binh đụng chạm vào thân thể thơm tho của vợ mình được”.

Bèn nói “Rất tốt, cô gọi cô ta cùng đi, nhưng đừng gọi các đệ tử khác của phái Vương Ốc”.

Tăng Nhu vốn đang mặc quần áo thân binh, trong giây lát đã tới. Vi Tiểu Bảo đắt hai cô gái và tám tên thân binh, lại tới Lệ Xuân viện. Hai tên thân binh bước lên gõ cửa, quát “Tham tướng đại nhân tới, mau mở cửa tiếp đón”.

Bọn thân binh đã được dặn dò, chỉ nói Vi Tiểu Bảo là Tham tướng, muốn dọa bọn chủ chứa quy nô thì một viên Tham tướng đã lừng lẫy có thừa.

Đập cửa một hồi lâu, cánh cửa mới két một tiếng mở ra, một tên quy nô bước ra kêu lên “Có khách!”, hai tiếng ấy xướng lên rất không có khí thế. Vi Tiểu Bảo sợ y nhận ra, không dám nhìn y. Một tên thân binh quát “Tham tướng lão gia giá đáo, gọi chủ chứa mau ra hầu hạ”.

Vi Tiểu Bảo vào tới sảnh, chủ chứa ra đón, cũng không nhìn Vi Tiểu Bảo, nói “Mời lão gia vào hoa sảnh uống trà”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Ngươi không nhìn ta thì rất tốt, khỏi nhận ra ta, cũng không cần gặp mẹ, cứ sai họ khiêng A Kha và Trịnh Khắc Sảng đi là được”.

Chỉ là chủ chứa ngày thường tiếp đón khách khứa mười phần chu đáo, đối với quan lại lại càng cung kính khách khí, hôm nay lại lạnh nhạt như thế, giọng nói cũng rất kỳ lạ, bất giác hơi thấy kinh ngạc.

Y bước vào sảnh Cam Lộ, chỉ thấy bàn tiệc chưa dọn dẹp, Trịnh Khắc Sảng vẫn ngồi ngửa trên ghế, đang định ra lệnh, chợt thấy một người ăn mặc lộng lẫy bước tới, nói “Vi đại nhân, xin chào!”.

Vi Tiểu Bảo giật này mình, tự nhủ “Ngươi nhận ra ta à?” nhìn kỹ lại người ấy, vô cùng hoảng sợ, khom lưng đưa tay định rút thanh chủy thủ trong ống giày ra. Đột nhiên trên tay bị siết chặt, sau lưng đã có người nắm chặt cổ tay y, lạnh lùng nói “Ngồi xuống cho tử tế, không được động võ!”.

Tay trái nắm gáy y nhấc lên, đẩy vào ghế. Vi Tiểu Bảo ngấm ngầm kêu khổ, chỉ nghe Song Nhi la lên một tiếng, đã động thủ với người kia, Tăng Nhu sấn lên đánh giúp, bên cạnh có một công tử áo gấm phát chưởng chém tới nàng, hai người giao đấu.

Vi Tiểu Bảo ngưng thần nhìn ra, công tử áo gấm kia vốn là phụ nữ cải dạng nam trang, là A Kỳ sư tỷ của A Kha. Người đánh nhau với Song Nhi thân hình cao gầy, chính là Lạt ma Tây Tạng Tang Kết, lúc ấy mặc quần áo thường, trên đầu đội mũ, mang bím tóc giả. Người ăn mặc sang trọng đầu tiên là vương tử Mông Cổ Cát Nhĩ Đan. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Mình thật cũng hồ đồ, đã nghe Trịnh Khắc Sảng nói rõ ràng là hẹn bọn Cát Nhĩ Đan ở đây, tại sao không đề phòng chuyện này? Mình vừa gặp A Kha, trong lòng đã mờ mờ mịt mịt, ngay cả họ của lão tử là gì cũng quên luôn, con mẹ nó, lão tử họ gì vốn cũng không biết, cũng không trách được”.

Chợt nghe Song Nhi ái chà một tiếng, đã bị Tang Kết điểm trúng huyệt đạo trên hông, ngã lăn xuống đất. Lúc ấy Tăng Nhu vẫn còn ác đấu với A Kỳ, A Kỳ chiêu thức tuy tinh diệu, nhưng khổ nỗi xuất thủ không có nội lực, mấy lần đánh trúng Tăng Nhu nhưng không làm nàng bị thương. Tang Kết bước lên, trong vòng hai chiêu đã điểm ngã Tăng Nhu. Tám tên thân binh hoặc bị Tang Kết điểm ngã, hoặc bị Cát Nhĩ Đan đánh chết, nằm la liệt ở thiên tỉnh ngoài sảnh.

Tang Kết cười hắc hắc một tiếng, ngồi xuống nói “Vi đại nhân, sư phụ ngươi đâu?”.

Nói xong đưa hai tay ra tới trước mặt y. Chỉ thấy mười ngón tay y đều mất đốt trên cùng, ngón tay vốn có ba đốt, bây giờ chỉ còn hai đốt, vô cùng kỳ quái đáng sợ, Vi Tiểu Bảo ngấm ngầm kêu khổ “Hôm ấy y lật kinh thư, ngón tay dính vào thuốc độc của mình, người này rõ ràng lập tức quyết đoán chặt luôn mười đầu ngón tay. Hôm nay lão tử rơi vào tay y, có vay có trả, y chặt mười ngón tay của mình cũng không hề gì, chỉ sợ là y lại chặt luôn đầu mình”.

Tang Kết thấy y hoảng sợ ngẩn ra, vô cùng đắc ý, nói “Vi đại nhân, hôm trước ta thấy ngươi là một thằng nhỏ, không ngờ ngươi lại là một quý nhân trong triều, đắc tội nhiều lắm”.

Vi Tiểu Bảo nói “Không dám. Hôm trước ta chỉ cho rằng ngươi là một Lạt ma tầm thường, không biết ngươi là một vị đại anh hùng, đắc tội nhiều lắm”.

Tang Kết hừ một tiếng, hỏi “Tại sao ngươi biết ta là đại anh hùng?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Có người hạ độc vào kinh thư, định hại sư phụ ta, lại bị sư phụ ta nhận ra, không dám đưa tay chạm vào, ngươi cứ nhất định đòi xem kinh thư, sư phụ ta không biết làm sao, chỉ đành đưa cho ngươi. Đại Lạt ma, sau khi ngón tay ngươi bị trúng độc, lập tức quyết đoán, chặt rụng ngón tay bị dính thuốc độc đi, thật là cao minh! Tự mình cắt cổ mình tự sát thì dễ, chứ tự mình chặt mười ngón tay của mình thì từ xưa đến nay chưa có vị đại anh hùng nào làm qua. Nhớ lại năm xưa Quan Vân Trường cạo xương rửa độc, không cau mày một cái nhưng đó cũng là người khác cạo xương cho y, chứ bảo y tự chặt ngón tay mình, thì nhất định là ngàn vạn lần không làm được. Ngươi còn lợi hại hơn cả Quan Vân Trường, há không phải là một vị thiên hạ đệ nhất đại anh hùng từ xưa đến nay sao?”.

Tang Kết biết rõ là y vỗ mông ngựa, chẳng qua muốn mình đối với y thủ hạ lưu tình, so với việc nài nỉ xin tha mạng cũng không khác nhau bao nhiêu, có điều mấy câu ấy tính ra cũng rất dễ nghe, cũng cảm thấy rất khoan khoái. Hôm ấy mình chặt đứt mười ngón tay nên mới giữ được tính mạng, tuy hai tay bị tàn phế, võ công giảm sút rất nhiều, nhưng nghĩ tới lúc ấy việc sống chết chỉ cách nhau một sợi tóc, mình lại có thể cương dũng như thế, trong lòng cũng thường cảm thấy kiêu hãnh. Y mang theo mười hai tên sư đệ tới Trung nguyên cướp đoạt bộ Tứ thập nhị chương kinh, kết quả mười hai người đều mất mạng, mình còn bị tàn phế hai tay, chuyện rủi ro như thế tự nhiên là im lặng không nói với ai, trước nay cũng không có ai dám hỏi y tại sao lại chặt mười đầu ngón tay đi, vì thế những câu Vi Tiểu Bảo vừa nói, đây là lần đầu tiên được nghe thấy.

Đại Lạt ma vẻ mặt âm trầm không kìm được thoáng nét tươi cười, nói “Vi đại nhân, bọn ta biết ngươi giá lâm Dương Châu, mọi người hẹn nhau nhất tề tới đây gặp ngươi. Ngươi chuyên giở trò với Bình Tây vương, phá hỏng không ít đại sự của lão nhân gia người. Phò mã muốn về Vân Nam thăm nhà, cũng bị ngươi cản trở, phải không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tin tức của các vị rất linh thông, thật là cao cường. Lần này ta rời kinh là hoàng thượng sai làm chuyện gì, các ngươi có biết không?”.

Tang Kết nói “Xin thỉnh giáo”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nói thế làm gì, nói thế làm gì. Hoàng thượng nói: Vi Tiểu Bảo, ngươi tới Dương Châu làm việc, chỉ sợ Ngô Tam Quế sai người hành thích ngươi, trẫm có chỗ không yên tâm. May là con trai y đang trong tay trẫm, nếu ngươi bị ba dài hai ngắn gì đó, trẫm sẽ đem thằng tiểu tử Ngô Ứng Hùng ra cũng chém thành ba dài hai ngắn như thế là được. Ngô Tam Quế sai người chạm tới một ngón tay của ngươi, thì thằng tiểu tử Ngô Ứng Hùng cũng sẽ bớt đi một ngón tay. Lão tiểu tử Ngô Tam Quế mà sai người giết ngươi, thì cũng như y tự giết con mình. Ta nói: Hoàng thượng, con trai người khác thì ta đều có thể làm, chứ con Ngô Tam Quế thì nhất định không làm. Hoàng thượng hô hô cười rộ, chính vì như thế, nên ta mới tới Dương Châu”.

Tang Kết và Cát Nhĩ Đan nhìn nhau một cái, đều thoáng biến sắc. Tang Kết nói “Lần này ta và vương tử điện hạ tới Dương Châu tìm ngươi, lúc đầu nghĩ hoàng đế phái Khâm sai đại thần, nhất định là một nhân vật cao minh thế nào, nào ngờ bọn ta đứng xa xa nhìn, té ra lại là người quen cũ, ngay A Kỳ cô nương đây cũng biết ngươi”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Bọn ta là người tình cũ mà”.

A Kỳ cầm một chiếc đũa trên bàn lên, ấn vào trán y một cái “Ai là người tình cũ của ngươi?”.

Tang Kết nói “Bọn ta hẹn với Trịnh nhị công tử ở Đài Loan gặp nhau ở đây, vốn là định thương lượng làm thế nào ra tay với ngươi, không ngờ ngươi lại tự dẫn mình tới cửa, giúp bọn ta đỡ tốn rất nhiều sức lực”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng thế. Hoàng thượng tra hỏi tên thủ hạ râu xồm Hãn Thiếp Ma của vương tử liên tiếp ba ngày, chuyện gì cũng biết cả rồi”.

Tang Kết và Cát Nhĩ Đan nghe tới tên Hãn Thiếp Ma, đều giật nảy mình, cùng đứng phắt lên, hỏi “Cái gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Cũng chẳng có gì. Hoàng thượng nói với Hãn Thiếp Ma bằng tiếng Mông Cổ, ky lý cô lô, ta không hiểu câu nào. Về sau hoàng thượng thưởng y rất nhiều tiền, sai y qua làm thủ hạ dưới quyền của đại nhân Thượng thư bộ Binh Minh Châu, không được vài ngày lại phái ta giục y mau vẽ bản đồ. Những chuyện hành quân đánh trận này, ta đều không biết. Ta nói với hoàng thượng: Hoàng thượng, Mông Cổ Tây Tạng rất lạnh, người muốn phái binh đi đánh nhau, nô tài xin người cho nghỉ, tới Dương Châu phồn hoa dạo chơi thôi”.

Cát Nhĩ Đan có vẻ lo lắng, hỏi “Ngươi nói tiểu hoàng đế định phái quân đánh Mông Cổ, Tây Tạng à?”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Những chuyện loại này thì ta không rõ lắm. Hoàng thượng nói: Tốt nhất là chúng ta đối phó với một mình thằng đầy tớ già kia. Nếu Mông Cổ, Tây Tạng giúp đỡ chúng ta thì chúng ta sẽ coi họ là bạn bè, nếu họ giúp đỡ thằng đầy tớ già kia thì chúng ta không còn cách nào, chỉ đành tiên phát chế nhân”.

Tang Kết và Cát Nhĩ Đan nhìn nhau một cái, cảm thấy hơi yên tâm, lại cùng ngồi xuống. Cát Nhĩ Đan hỏi tình hình Hãn Thiếp Ma, Vi Tiểu Bảo miêu tả dung mạo cử chỉ của y rất sống động, không sợ Cát Nhĩ Đan và Tang Kết không tin.

Vi Tiểu Bảo thấy hai người đều cau mày, đoán hai người được tin Hãn Thiếp Ma đầu hàng nhà Thanh, việc Mông Cổ, Tây Vực câu kết với Ngô Tam Quế đã không giấu được tiểu hoàng đế, sợ Khang Hy ra tay trước là mạnh, hiện Song Nhi và Tăng Nhu đều đã bị điểm huyệt ngã lăn dưới đất, tám tên thân binh quá nửa đã mất mạng, lần này y rón rén tới Lệ Xuân viện, chỉ sợ người ta phát hiện ra bí mật về thân thế của mình, vì thế bọn Từ Thiên Xuyên, Trương Dũng, Triệu Tề Hiền không ai biết, xem ra nếu mang y băm thịt lột da, làm món Đầu sư tử nổi tiếng ở Dương Châu thì bất kể là nướng cũng được, luộc cũng được, thậm chí có pha thêm bột thịt cua vào cũng không ai tới cứu, đã không có cách nào thoát thân, chỉ đành thuận miệng bịa đặt còn hơn ngồi chờ chết, nói “Hoàng thượng nói vương tử Cát Nhĩ Đan võ công cao cường, anh hùng vô địch, cũng mười phần khâm phục”.

Cát Nhĩ Đan mỉm cười hỏi “Hoàng đế cũng luyện võ công à? Sao y biết ta biết võ công?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng tự nhiên là biết võ công, lại rất không kém. Hôm trước điện hạ đại hiển thân thủ ở chùa Thiếu Lâm, đánh cho phương trượng chùa Thiếu Lâm cam bái hạ phong. Ba vị Thủ tọa Đạt Ma đường, La Hán đường, Bát Nhã đường thấy gió là chạy, huynh đệ đều nhất nhất kể lại với hoàng thượng”.

Hôm ấy Cát Nhĩ Đan cụp đuôi rời chùa Thiếu Lâm, bây giờ nghe Vi Tiểu Bảo cực lực tán dương, rất có thể diện trước mặt Tang Kết, không kìm được lộ ra vẻ đắc ý.

Vi Tiểu Bảo nói “Võ công của Hối Thông đại sư phương trượng chùa Thiếu Lâm, trong võ lâm hiện nay cũng tính là hạng nhất hạng hai, nhưng vương tử điện hạ chỉ phất tay áo một cái, Hối Thông Phương trượng đã đứng không vững, ngã ngồi ngay xuống, may mà lúc y ngồi xuống thì mông lại chạm đúng vào tấm bồ đoàn, nếu không đã ngã gãy mấy cái xương già rồi...”.

Thật ra hôm ấy Cát Nhĩ Đan là bị Hối Thông phất tay áo tăng bào hất ngã ngồi vào ghế, không đứng lên được, nhưng Vi Tiểu Bảo lại nói ngược lại, nghĩ thầm “Hối Thông sư huynh đối xử với mình không kém, nhưng hôm nay sư đệ gặp nạn huyết quang, trước mắt sẽ phải viên tịch tọa hóa, đi về Tây thiên, chỉ đành không tức là sắc, sắc tức là không, sư huynh thắng tức là thua, thua tức là thắng”.

Ngoài miệng thì nói bừa đi, trong lòng thì nghĩ rối lên, hai con mắt cứ nhìn đông ngó tây, liếc mắt một cái, thấy A Kỳ như cười mà không phải cười, hai mắt cứ dán vào mặt Cát Nhĩ Đan, ánh mắt chứa chan tình ý.

Vi Tiểu Bảo chợt động tâm niệm “Cô nương độc ác này muốn làm vương phi Mông Cổ”, liền nói “Hoàng thượng nói: Vương tử Cát Nhĩ Đan võ công đã cao cường, tướng mạo lại tuấn tú, ý muốn cưới vương phi thì phải cưới một cô nương trẻ tuổi xinh đẹp, cũng biết võ công mới nên...”, nhìn trộm A Kỳ một cái, quả nhiên thấy nàng chợt đỏ mặt, dáng vẻ mười phần quan tâm, bèn nói tiếp “Trần Viên Viên tuy nổi tiếng là thiên hạ đệ nhất mỹ nhân, nhưng hiện đã lớn tuổi rồi, Cát Nhĩ Đan cần gì phải cưới nàng ta?”.

A Kỳ nhịn không được nói “Ai bảo là y muốn cưới Trần Viên Viên chứ? Lại nói bậy!”.

Cát Nhĩ Đan lắc đầu nói “Làm gì có chuyện ấy?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng đấy. Ta nói: Bẩm hoàng thượng, vương tử Cát Nhĩ Đan điện hạ có một cô nương thân thiết, tên là A Kỳ cô nương...”.

A Kỳ xì một tiếng, vẻ mặt mười phần vui mừng. Cát Nhĩ Đan cười hề hề nhìn nàng. Vi Tiểu Bảo nói tiếp “...Vị A Kỳ cô nương này võ công đứng thứ ba thiên hạ, chỉ là không bằng đại Lạt ma Tang Kết và vương tử Cát Nhĩ Đan điện hạ, chứ so với hoàng thượng, hì hì, dường như còn cao hơn một chút, nô tài nói đây là sự thật, xin hoàng thượng đừng trách...”.

Tang Kết nãy giờ đã rất bực bội, nhưng nghe y nói với hoàng đế mình võ công đệ nhất thiên hạ, tuy biết rõ thằng tiểu quỷ này nói mười câu thì không tin được nửa câu, nhưng cũng không kìm được vui vẻ tự đắc, hừ một tiếng trong mũi, tỏ vẻ không tin.

Vi Tiểu Bảo nói tiếp “Hoàng thượng nói: Ta không tin, tiểu cô nương kia võ công có cao cường thì chẳng lẽ lại cao hơn cả sư phụ của cô ta à? Ta nói: Hoàng thượng có chỗ còn chưa biết. Sư phụ của tiểu cô nương này là một vị ni cô mặc áo trắng, võ công vốn rất cao cường, tính ra là đứng thứ ba trong thiên hạ, nhưng có một lần tỷ võ với đại Lạt ma Tang Kết, bị đại Lạt ma Tang Kết một chưởng đánh ra, vị sư thái ấy vung chưởng đón đỡ, nội công toàn thân bị hóa tán không còn tăm tích, vì thế phải nhường danh hiệu võ công đứng thứ ba thiên hạ cho đệ tử của bà ta”.

A Kỳ nghe y nói toạc sư thừa lai lịch của mình ra, trong lòng kinh nghi bất định “Tại sao y lại biết sư phụ mình?”.

Tang Kết tuy chưa từng giao thủ với Cửu Nạn, nhưng toàn bộ mười hai tên sư đệ đều chết phi mạng dưới tay thầy trò bà ta, đó là điều sỉ nhục lớn nhất trong đời, lúc ấy nghe Vi Tiểu Bảo nói Cửu Nạn bị mình đánh một chưởng hóa tán hết nội lực, quả thật là trát vàng lên mặt mình. Y và Cát Nhĩ Đan lúc đầu rất lo lắng, đều sợ Vi Tiểu Bảo nói toạc chuyện dở của mình ra, nên đều muốn giết ngay người này đề diệt khẩu, đến khi nghe y chuyển chuyện đại bại của mình thành đại thắng, cũng không muốn giết y vội. Tang Kết nhìn A Kỳ chằm chằm một lúc, nghĩ thầm “Bây giờ ta mới biết, té ra ngươi là đồ đệ của ni cô áo trắng kia. Trong chuyện này chỉ e có chút kỳ quái”.

A Kỳ hỏi “Ngươi nói chuyện Trần Viên Viên gì đó, rồi sao nữa?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Trần Viên Viên thì ta đã chính mắt nhìn thấy ở Côn Minh. Không giấu gì cô nương, bà ta so với ta thì lớn tuổi hơn nhiều, có điều sáu chữ Thiên hạ đệ nhất mỹ nhân quả thật là danh bất hư truyền, ta vừa gặp xong, lập tức hồn phách bay bổng, tay chân lạnh ngắt, toàn thân nổi gai ốc, trong lòng chỉ nói: Trên đời lại có người đẹp như thế này sao? A Kỳ cô nương, sư muội A Kha của cô tính ra cũng rất đẹp, nhưng so với Trần Viên Viên thì dung mạo dáng vẻ đều kém xa”.

A Kỳ tự nhiên biết A Kha dung mạo xinh đẹp hơn mình rất xa, lại biết Vi Tiểu Bảo điên đảo thần hồn vì A Kha, mà cả y cũng nói thế thì e câu này không phải giả, nhưng trên miệng vẫn không chịu phục, nói “Thằng nhãi ngươi là đồ mê gái, thấy người ta có ba phần nhan sắc thì nói lên thành mười phần. Trần Viên Viên năm nay ít nhất cũng bốn mươi tuổi, cho dù là trước kia xinh đẹp thì bây giờ cũng không còn đẹp nữa rồi”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu lia lịa nói “Không đúng, không đúng. Như A Kỳ cô nương năm nay chẳng qua chỉ mười tám mười chín tuổi, đương nhiên là rất đẹp rồi. Qua ba mươi năm nữa nhất định sẽ rất xinh đẹp, nếu cô không tin, thì ta đánh cuộc với cô. Nếu sau ba mươi năm nữa nếu cô không đẹp thì ta sẽ chặt đầu đưa cho cô”.

A Kỳ cười hì một tiếng, bất kể cô gái nào nghe người ta khen mình xinh đẹp tự nhiên cũng rất vui vẻ, mà lại khen ngợi trước mặt tình lang của mình, lại càng trong lòng mừng rỡ, huống chi nàng đối với dung mạo của mình vốn rất tự tin, tương lai ba mươi năm nữa mình cũng không tới nỗi khó coi quá.

Vi Tiểu Bảo chỉ mong nàng ưng thuận đánh cược, như thế thì Cát Nhĩ Đan biết đâu sẽ nể mặt ý trung nhân, lại để mình sống thêm ba mươi năm nữa, đến lúc ấy sẽ quyết hơn thua cũng chưa muộn, không ngờ Tang Kết hừ một tiếng, lạnh lùng nói “Đáng tiếc là ngươi sống không qua đêm nay rồi. Phương dung của A Kỳ cô nương ba mươi năm sau thì ngươi không có phúc được nhìn thấy đâu”.

Vi Tiểu Bảo cười hì hì, nói “Chuyện đó không hề gì, chỉ mong đại Lạt ma và vương tử điện hạ nhớ lời ta, ngày này ba mươi năm sau sẽ thấy Vi Tiểu Bảo sáng suốt có tiên kiến”.

Tang Kết, Cát Nhĩ Đan, A Kỳ ba người nhịn không được đều hô hô cười rộ.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta tới Côn Minh là chuyện vài tháng trước đây, ta là đưa công chúa Kiến Ninh tới gả cho con trai Ngô Tam Quế, ba người các vị đều biết rồi. Vốn đó là chuyện rất rất đáng mừng, nhưng vừa vào tới thành Côn Minh, chỉ thấy trên đường phố nào cũng đều có người kêu gào khóc rống, cứ cách vài nhà lại có một chiếc quan tài, rất nhiều phụ nữ và trẻ con chít khăn tang, khóc tới mức trời sầu đất thảm”.

Cát Nhĩ Đan và A Kỳ cùng hỏi “Vì sao thế?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta cũng cảm thấy rất kỳ quái. Hỏi quan lại ở Vân Nam, mọi người đều ấp a ấp úng không ai chịu nói. Về sau ta sai thân binh ra nghe ngóng mới biết được, nguyên là sáng sớm hôm ấy Trần Viên Viên nghe nói xa giá công chúa tới, đích thân ra nghênh tiếp. Bà vừa bước xuống kiệu, mười mấy vạn đàn ông ở Côn Minh đều phát điên, ai cũng tranh nhau tới nhìn bà, đều nói thiên hạ đệ nhất tiên nữ giáng trần, ta xô ngươi đẩy, giẫm đạp lên nhau chết mấy ngàn người. Tướng sĩ dưới trướng Bình Tây vương ra sức đàn áp, về sau nhìn thấy Trần Viên Viên, mọi người lại chen lấn nhau, ai cũng há to miệng, chảy nước bọt, chỉ là nhìn Trần Viên Viên”.

Tang Kết, Cát Nhĩ Đan, A Kỳ ba người ngươi nhìn ta ta nhìn ngươi, đều nghĩ thầm “Thằng nhỏ này kể chuyện nhất định là thêm mắm dặm muối, có điều e là Trần Viên Viên quả thật sắc đẹp phi phàm, nếu có thể nhìn thấy một lần thì hay quá”.

Vi Tiểu Bảo thấy ba người dần dần đã tin, lại nói “Vương tử điện hạ, dưới trướng Bình Tây vương có một viên Tổng binh tên là Mã Bảo, ngươi nghe qua tên họ y chưa?”.

Cát Nhĩ Đan và A Kỳ đều gật gật đầu. Hai người bọn họ từng cùng Mã Bảo tới chùa Thiếu Lâm, làm sao không biết? Cát Nhĩ Đan nói “Hôm trước ở chùa Thiếu Lâm, ngươi cũng thấy y rồi mà”.

Vi Tiểu Bảo nói “Là y à? Ta lại quên mất. Hôm ấy ta chỉ để ý xem vương tử điện hạ đại hiển thần công đánh bại cao tăng chùa Thiếu Lâm, không rảnh mà nhìn tới người khác, mà nếu có lúc nào rảnh, cũng chỉ nhìn trộm dung mạo hoa nhường nguyệt thẹn của A Kỳ cô nương vài cái”.

A Kỳ xì một tiếng, nhưng trong lòng thì rất vui vẻ.

Cát Nhĩ Đan hỏi “Mã Tổng binh thì thế nào?”.

Vi Tiểu Bảo thở dài một tiếng, nói “Mã Tổng binh hôm ấy cũng có chuyện, y vâng lệnh Bình Tây vương bảo vệ Trần Viên Viên, nào ngờ y nhìn Trần Viên Viên mấy cái lại cũng mờ mịt hồ đồ, lại bước tới sờ sờ bàn tay vừa trắng vừa nõn nà của bà ta. Về sau Bình Tây vương biết được, đánh y bốn mươi quân côn. Mã Tổng binh lén nói với người ta rằng: Ta sờ được tay trái Trần Viên Viên, vốn cho rằng vương gia sẽ chặt một cánh tay của ta. Nếu biết chỉ bị đánh bốn mươi quân côn, thì cứ sờ nốt tay phải của nàng. Tám mươi quân côn chưa chắc đã đánh ta chết được. Dưới trướng của Bình Tây vương có tất cả mười đại Tổng binh, chín Tổng binh còn lại đều rất hâm mộ. Lúc câu ấy truyền tới tai Bình Tây vương, y lại ra lệnh từ nay trở đi ai sờ tay Trần Viên Viên thì sẽ bị chặt tay. Con rể của Bình Tây vương là Hạ Quốc Tướng, cũng là một trong mười đại Tổng binh, y sai một người thợ giỏi làm hai bàn tay giả trước. Y nói thế nào cũng có lúc mình gặp bà mẹ vợ xinh đẹp như thiên tiên này, vạn nhất nhịn không được sờ tay bà ta, không bằng tự mình cứ làm một bàn tay giả, để khỏi lúc cần lại không kịp làm, cái đó gọi là cái gì đó thì không lo”.

Cát Nhĩ Đan chỉ nghe tới mức há miệng ngẩn người. Tang Kết không ngừng lắc đầu, luôn miệng nói “Hoang đường, hoang đường!”, cũng không biết là nói mười đại Tổng binh hoang đường hay nói Vi Tiểu Bảo hoang đường. A Kỳ nói “Ngươi gặp Trần Viên Viên, có sờ tay bà ta không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện đó cũng có lý do. Trước khi ta tới gặp Trần Viên Viên, Ngô Ứng Hùng có tới gặp ta nói ta ngàn dặm xa xôi đưa công chúa tới gả cho y, y rất cảm kích. Y lấy trong bọc ra một vật, ánh vàng lóng lánh, viền đầy phỉ thúy, bảo ngọc, hồng bảo thạch, ngọc mắt mèo, nguyên là một cái khóa tay bằng vàng”.

A Kỳ hỏi “Khóa tay gì mà lại quý báu như thế?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng thế, lúc ấy ta bèn hỏi y chơi trò gì thế, cứ cho rằng y tặng lễ vật cho ta. Nào ngờ y cười khanh khách, khóa hai tay ta lại. Ta giật nảy mình kêu lên: Phò mã, tại sao ngươi lại bắt ta? Ta phạm tội gì? Ngô Ứng Hùng nói: Khâm sai đại nhân, ngươi không nên hiểu lầm, huynh đệ là có ý tốt thôi. Nếu ngươi đi gặp dì Viên của ta thì không mang cái khóa này không được, để đề phòng ngươi nhịn không được, đưa tay ra sờ bà. Nếu chỉ sờ tay bà thôi, phụ vương nể mặt ngươi là Khâm sai đại nhân, cũng không có chuyện gì, chỉ sợ ngươi sờ một cái, sờ hai cái, sờ ba cái thì phụ vương không khỏi sẽ phạm vào tội giết chết Khâm sai đại thần. Đại nhân cố nhiên không ổn, nhưng họ Ngô ta cũng sẽ hỏng bét. Ta hoảng sợ nhảy dựng lên, bèn đeo khóa tay tới gặp Trần Viên Viên”.

A Kỳ càng nghe càng thấy buồn cười, nói “Quả thật là ta không tin”.

Vi Tiểu Bảo nói “Lần sau cô tới Bắc Kinh, cứ bảo Ngô Ứng Hùng lấy cái khóa tay ấy ra mà xem, chứ không sợ gì cô không tin. Đó là y luôn mang theo bên người, để tiện lúc gặp Trần Viên Viên sẽ lập tức lấy ra khóa tay mình, chỉ cần chậm một chút là không xong”.

Tang Kết hừ một tiếng, nói “Trần Viên Viên là thứ mẫu của y, chẳng lẽ y cũng dám có hành động phi lễ à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đương nhiên là y không dám, vì thế lúc nào cũng mang cái khóa tay bằng vàng bên người”.

A Kỳ nói “Y tới Bắc Kinh, cần gì phải mang theo?”.

Vi Tiểu Bảo ngẩn ra, nghĩ thầm “Hỏng bét, tù và da bò vỡ rồi”.

Nhưng y đầu óc cực kỳ mau lẹ, lập tức nói “Ngô Ứng Hùng vốn định lập tức trở về Côn Minh, không muốn ở Bắc Kinh lâu. Ở lại Bắc Kinh là bất đắc dĩ thôi”.

Tang Kết nhìn y một cái, nói “Đó là ngươi mang oán trả ơn đấy. Người ta khóa tay giúp ngươi, rất có giao tình, ngươi lại cản trở y, không cho y về Vân Nam”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Ngô Ứng Hùng có ơn gì với ta chứ? Y có mối thù không đội trời chung với ta”.

Tang Kết ngạc nhiên nói “Y đắc tội với ngươi chuyện gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Còn không đắc tội à? Khóa hai tay cho ta, so với giết lão tử còn độc ác hơn. Lúc ấy nếu không phải đeo cái khóa tay ấy, thì ta đã sờ cả mặt Trần Viên Viên rồi. Ờ, Đại Lạt ma, vương tử điện hạ, chỉ cần ta sờ được khuôn mặt xinh đẹp hơn đóa hoa một vạn lần của Trần Viên Viên thì Ngô Tam Quế có chém một bàn tay của ta cũng chẳng sao. Cho dù y chặt thêm của ta một chân, làm món giò sấy Tuyên Thành Vân Nam cũng có đáng gì?”.

Ba người đầu óc bay tới Vân Nam, tưởng tượng dung mạo tuyệt thế của Trần Viên Viên, nghe y nói mấy câu này lại không cười nữa.

Vi Tiểu Bảo hắng giọng một tiếng, làm ra vẻ mặt thần bí khôn lường, hạ giọng nói “Có một bí mật rất lớn, ba vị nghe xong không được tiết lộ ra đâu đấy. Vốn là không thể nói ra, có điều nói chuyện với ba vị rất hợp, không ngại gì nói với người tri kỷ”.

Cát Nhĩ Đan vội hỏi “Bí mật gì thế?”.

Vi Tiểu Bảo hạ giọng nói “Hoàng thượng điều binh khiển tướng, định đánh Ngô Tam Quế”.

Ba người bọn Tang Kết nhìn nhau cười một tiếng, đều nghĩ “Thế thì có gì là bí mật? Hoàng đế không đánh Ngô Tam Quế, Ngô Tam Quế cũng sẽ dấy quân đánh hoàng đế”.

Vi Tiểu Bảo nói “Các ngươi có biết tại sao hoàng thượng muốn dùng quân với Vân Nam không? Chuyện này hơi khó đoán đấy”.

A Kỳ nói “Chẳng lẽ cũng vì Trần Viên Viên à?”.

Vi Tiểu Bảo đập bàn một cái, làm ra vẻ vô cùng kinh ngạc, nói “Ồ! Tại sao cô biết được?”.

A Kỳ nói “Là ta đoán bừa thôi”.

Vi Tiểu Bảo rất khen ngợi, nói “Cô nương đúng là Nữ Gia Cát, đoán việc như thần. Hoàng thượng làm hoàng đế, cái gì cũng có, chỉ thiếu một Thiên hạ đệ nhất mỹ nhân thôi. Lần trước tại sao hoàng thượng phái một thằng nhỏ như ta tới Vân Nam mà lại không phái bậc đại thần công cao vọng trọng? Chính là muốn ta chính mắt nhìn xem, rốt lại người đàn bà ấy có đúng là rất đẹp không, lại bảo ta thăm dò khẩu khí của Ngô Tam Quế, xem y có chịu dâng Trần Viên Viên vào cung không. Phái các đại thần râu bạc đi làm chuyện này rốt lại cũng có chỗ không tiện, đúng không? Nào ngờ ta vừa nói một câu, Ngô Tam Quế đã đập bàn giận dữ, nói: Ngươi đưa có một công chúa tới, mà muốn đổi một Quan Âm sống của ta à? Hừ hừ, cho dù một trăm công chúa, ta cũng không đổi”.

Tang Kết và Cát Nhĩ Đan nhìn nhau một cái, thầm cảm thấy đã mắc lừa Ngô Tam Quế, té ra trong chuyện này có dính dáng tới nữ sắc. Ngô Tam Quế năm xưa Một phen nổi giận bởi hồng nhan, chính là vì Trần Viên Viên mà làm mất giang sơn ba trăm năm của nhà Đại Minh, chuyện ấy thiên hạ đều biết. Tiểu hoàng đế tuổi trẻ phong lưu, những chuyện như thế này kể ra cũng hợp lý.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Tiểu Huyền tử, ngươi là Điểu Sinh Ngư Thang, quyết không tham lam vợ của con rùa đen. Nhưng Tiểu Quế tử ta đại nạn lâm đầu, đành nói xấu ngươi vài câu, ngàn vạn lần đừng tưởng thật”.

Thấy Tang Kết và Cát Nhĩ Đan thần sắc đều nghiêm trọng, lại nói “Ta thấy Ngô Tam Quế nổi giận, liền không dám nói nữa. Lúc ấy ta ở Vân Nam, tuy mang theo mấy ngàn quân mã, nhưng làm sao chống nổi thiên quân vạn mã dưới trướng Ngô Tam Quế? Chỉ đành nuốt giận ăn tiền, đúng không?”.

Cát Nhĩ Đan gật gật đầu.

Vi Tiểu Bảo nói “Một buổi tối, gã râu xồm Hãn Thiếp Ma kia tới gặp ta, y nói là vương tử điện hạ phái y tới Côn Minh liên lạc với Ngô Tam Quế. Y ở Côn Minh phát giác ra tình thế không hay, nói người Mông Cổ là con cháu Thành Cát Tư Hãn, đều là anh hùng hảo hán, tại sao lại ra trận bỏ mình vì một người đàn bà xinh đẹp của Ngô Tam Quế. Y xin ta ngầm đưa y về Bắc Kinh gặp hoàng đế, muốn đích thân nói với hoàng đế là Trần Viên Viên không có liên quan gì tới vương tử Mông Cổ và Lạt ma Tây Tạng. Vương tử Mông Cổ Cát Nhĩ Đan đã có A Kỳ cô nương, không cần Trần Viên Viên nữa. Lạt ma Tây Tạng cũng có... có rất nhiều cô nương Tây Tạng xinh đẹp...”.

Tang Kết quát “Nói bậy! Lạt ma Hoàng giáo bọn ta nghiêm thủ giới luật thanh quy, quyết không tham hoa hiếu sắc”.

Vi Tiểu Bảo vội nói “Đó là Hãn Thiếp Ma nói, không liên quan gì tới ta. Đại Lạt ma, Hãn Thiếp Ma lấy lòng hoàng đế để y yên tâm, không sợ ngươi cướp đoạt Trần Viên Viên, e là thế thôi”.

Tang Kết hừ một tiếng, nói “Lần sau gặp Hãn Thiếp Ma, phải hỏi kỹ y rốt lại là y bịa đặt hay ngươi bịa đặt, làm bại hoại tiếng tăm của ta như thế”.

Vi Tiểu Bảo trong lòng mừng rỡ “Y muốn chất vấn Hãn Thiếp Ma, xem ra nhất thời cũng không giết mình ngay”, vội nói “Đúng, đúng. Lần sau ngươi cứ gọi ta tới đối chứng với Hãn Thiếp Ma là được. Các ngươi giúp Ngô Tam Quế tạo phản, nói thật chẳng được gì hay. Cho dù tạo phản thành công, hai người các vị cho dù trong người không mang một cái khóa tay, cũng sẽ run run sợ sợ...”.

Chợt thấy Tang Kết trên mặt có vẻ giận dữ, vội nói “Đại Lạt ma sắc tức là không không là tức sắc, thấy Trần Viên Viên đương nhiên sẽ không động tâm, có điều, có điều... ờ!”.

Tang Kết hỏi “Có điều cái gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Lần trước ta tới Côn Minh, Trần Viên Viên ra đón công chúa, không phải đã làm chết mấy ngàn người sao? Gia đình những người chết ấy không làm lễ cầu siêu, vì đột nhiên không mời được hòa thượng đạo sĩ”.

A Kỳ hỏi “Tại sao lại thế?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Có rất nhiều hòa thượng thấy Trần Viên Viên xong lại động lòng trần, trong vòng một ngày, ở Côn Minh có mấy ngàn hòa thượng hoàn tục, không xuất gia nữa. Cô nghĩ xem, đột nhiên mất đi mấy ngàn hòa thượng, thì tự nhiên không đủ người cầu siêu”.

Ba người bọn Cát Nhĩ Đan đều nửa tin nửa ngờ, đều cảm thấy y nói không khỏi có chỗ hoang đường, nhưng đối với sắc đẹp của Trần Viên Viên thì quyết không còn nghi ngờ gì nữa.

A Kỳ liếc Cát Nhĩ Đan một cái, khẽ nói “Côn Minh cổ quái như thế, ta không đi nữa, ngươi muốn giúp Ngô Tam Quế, thì ngươi tự đi đi”.

Cát Nhĩ Đan vội nói “Ai nói muốn đi Côn Minh chứ? Ta cũng không muốn gặp Trần Viên Viên. Ta thấy A Kỳ cô nương của chúng ta biết đâu cũng chẳng thua kém gì Trần Viên Viên”.

A Kỳ sắc mặt sa sầm, nói “Ngươi nói ta biết đâu cũng chẳng thua kém gì Trần Viên Viên, rõ ràng là nói ta thua kém bà ta. Ngươi là muốn đi gặp bà ta”.

Nói xong đứng phắt lên, nói “Ta đi đây”.

Cát Nhĩ Đan cuống lên, vội nói “Không, không, ta thề với trời, đời này kiếp này quyết không nhìn Trần Viên Viên một cái”.

A Kỳ đổi hờn làm vui, ngồi xuống trở lại. Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi nhất định không nhìn Trần Viên Viên một cái, câu ấy đúng lắm. Bất kể là ai, chỉ gặp bà ta một lần thì nhìn bà ta một cái mà đủ à? Nhìn một trăm lần, một ngàn lần cũng thấy chưa đủ”.

Cát Nhĩ Đan chửi “Thằng tiểu quỷ nhà ngươi rất giỏi nói bậy. Ta thề vĩnh viễn không gặp mặt Trần Viên Viên là được. Nếu mà gặp thì cứ cho hai mắt ta mù luôn đi”.

A Kỳ cả mừng, chằm chằm nhìn y đầy vẻ thương yêu.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta nghe tiểu hoàng đế nói thật không hiểu rõ tại sao hai người các ngươi lại giúp đỡ Ngô Tam Quế. Nếu vì muốn có Trần Viên Viên thì không có cách nào, thiên hạ chỉ có một Trần Viên Viên, ngay tiểu hoàng đế cũng không có. Ngoài người mỹ nữ ấy ra, Ngô Tam Quế có cái gì thì tiểu hoàng đế cũng có nhiều gấp mười. Nếu hai người các vị giúp hoàng đế, thì vàng bạc châu báu muốn bao nhiêu là có bấy nhiêu”.

Tang Kết lạnh lùng nói “Tây Tạng và Mông Cổ tuy nghèo, nhưng cũng không tham vàng bạc châu báu”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Hai người bọn họ không cần vàng bạc châu báu, cũng không cần gái đẹp, thì muốn cái gì nhất?”.

Xoay chuyển ý nghĩ “Phải rồi, đại trượng phu không thể một ngày không có tiền, đại trượng phu không thể một ngày không có quyền. Vi Tiểu Bảo mình là tiểu trượng phu, hai người bọn họ là đại trượng phu”, liền nói “Tiểu hoàng đế nói Cát Nhĩ Đan chỉ là vương tử, cũng chưa to lắm, nếu giúp ta đánh Ngô Tam Quế, thì ta có thể phong y làm quốc vương Mông Cổ”.

Cát Nhĩ Đan hai mắt ánh lên tia mừng rỡ, run giọng nói “Hoàng... hoàng đế nói thế thật à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đương nhiên! Tại sao ta lại lừa ngươi chứ?”.

Tang Kết nói “Trong thiên hạ cũng không có hàm quốc vương Mông Cổ. Nếu hoàng đế có thể phong điện hạ làm Chuẩn Cát Nhĩ hãn thì điện hạ cũng có thể thỏa mãn rồi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Có thể chứ, có thể chứ! Chức Chỉnh Cá Nhi hảo ấy, hoàng đế nhất định sẽ phong”, nghĩ thầm “Chỉnh Cá Nhi hảo là cái gì hay ho con mẹ nó nhỉ? Chẳng lẽ còn có Nhất bán Cá Nhi hảo sao?”

Tang Kết thấy vẻ mặt y, đoán là y không hiểu, nói “Mông Cổ chia làm mấy bộ, Chuẩn Cát Nhĩ là một bộ lớn nhất trong đó. Vua Mông Cổ không gọi là quốc vương, mà gọi là Hãn. Vương tử điện hạ còn chưa làm tới Hãn”.

Vi Tiểu Bảo nói “Té ra là thế. Vương tử điện hạ chỉ cần giúp hoàng thượng thì làm Chỉnh Cá Nhi hãn có gì là khó? Hoàng đế hạ một đạo thánh chỉ, phái vài vạn binh mã tới, những người Mông Cổ khác lại dám chống cự à?”.

Cát Nhĩ Đan nghe thấy cả mừng nói “Nếu hoàng thượng chịu như thế thì tự nhiên là dễ làm rồi”.

Vi Tiểu Bảo vỗ ngực một cái, nói “Ngươi không cần lo, đảm bảo cứ hỏi ta là được. Hoàng thượng chỉ căm hận một mình Ngô Tam Quế. A Kỳ cô nương tuy đẹp, nhưng chỉ cần không cho hoàng đế nhìn thấy thì đảm bảo y cũng không cướp cô đâu. Còn như Tang Kết đại Lạt ma, nếu ngươi giúp hoàng thượng, tự nhiên hoàng thượng sẽ phong ngươi làm quan lớn cai quản toàn bộ Tây Tạng”.

Y không biết chức quan ấy gọi là gì, nên không dám nói bừa.

Tang Kết nói “Toàn bộ Tây Tạng là do Phật sống Đạt Lai cai quản, nhưng không thể do hoàng thượng tùy tiện phong được”.

Vi Tiểu Bảo nói “Người khác làm Phật sống được, tại sao ngươi làm không được? Tây Tạng có tất cả bao nhiêu Phật sống?”.

Tang Kết nói “Còn một vị Phật sống Ban Thiền, tất cả có hai vị”.

Vi Tiểu Bảo nói “Phải rồi, một ngày không quá ba bữa, cái gì cũng phải có ba mới đúng đạo lý. Chúng ta xin hoàng thượng phong thêm một vị Phật sống Tang Kết nữa, đại Phật sống Tang Kết chuyên quản Đạt gì đó, hai vị tiểu Phật sống Ban gì đó”.

Tang Kết trong lòng chợt rúng động “Thằng đầy tớ nhỏ này nói bừa một hơi, cũng có chút đạo lý”.

Nghĩ tới chỗ ấy, khuôn mặt xương xẩu lập tức hiện ra vẻ tươi cười.

Vi Tiểu Bảo lúc ấy chỉ muốn sống còn thoát thân, bất kể đối phương có yêu cầu gì cũng luôn miệng đáp ứng, huống chi là phong làm Chuẩn Cát Nhĩ hãn, Phật sống Tây Tạng thì y lại không mất đồng vốn nào, bèn nói “Không phải là ta thổi da bò, chứ kế sách huynh đệ nghĩ ra thì hoàng thượng có chín phần chín là nghe theo. Mà nói lại, nếu hai vị giúp đỡ đánh Ngô Tam Quế thì hoàng đế không những phải phong thưởng hai vị mà huynh đệ cũng lập được công lớn, không thăng quan phát tài không xong. Có câu rất hay là Trong triều có bạn dễ làm quan. Huynh đệ làm quan lớn trong triều, hai vị chia nhau làm quan lớn ở Mông Cổ, Tây Tạng. Ta nói nhé, chẳng bằng ba người chúng ta kết nghĩa anh em đi, từ nay trở đi ba người có phúc cùng hưởng có họa cùng chịu, không cần sinh cùng năm cùng tháng cùng ngày, chỉ mong chết cùng ngày cùng tháng cùng năm. Thiên hạ ngoài tiểu hoàng đế ra thì có ba người chúng ta là to, như vậy há không phải rất tốt đẹp sao?”, nghĩ thầm “Câu Chỉ mong chết cùng năm cùng tháng cùng ngày ấy cũng rất quan trọng. Chỉ cần hai người các ngươi gật đầu, thì không thể giết ta rồi. Nếu muốn giết ta cũng như tự sát”.

Tang Kết và Cát Nhĩ Đan trước khi tới Dương Châu đã điều tra rõ ràng, biết gã Khâm sai thiếu niên này là Vi Tiểu Bảo bề tôi được sủng ái nhất của hoàng đế, nhẹ bước đường mây, thăng quan cực nhanh, chỉ là ngàn vạn lần không ngờ lại là thiếu niên vốn đã quen biết. Cát Nhĩ Đan với y vốn không có thù oán, Tang Kết thì bị y hại chết mười hai sư đệ, phải chặt mười đầu ngón tay, vốn căm hận y thấu xương, nhưng nghe y nói xong, nghĩ thầm bọn sư đệ đã chết không thể sống lại, mười ngón tay đã chặt không thể mọc lại, nếu một chưởng đập chết người này thì chẳng qua cũng là để hả giận, lại giúp Ngô Tam Quế được một việc lớn chứ mình thì chẳng được lợi ích gì, còn nếu kết bái với y lại vô cùng có lợi, có rất nhiều chuyện hay. Hai người ngươi nhìn nhìn ta, ta nhìn nhìn ngươi, đều từ từ gật đầu.

Vi Tiểu Bảo mừng rỡ vì được quá lòng mong mỏi, không ngờ nói bừa một phen lại làm động tâm được hai gã ác nhân này, sợ hai người hối hận, vội nói “Đại ca, nhị ca, nhị tẩu, chúng ta kết bái thôi. Nhị tẩu thì không kết bái được, ngươi cứ bái thiên địa với nhị ca, đều là người nhà”.

A Kỳ đỏ mặt xì một tiếng, chỉ cảm thấy thằng nhỏ này nói chuyện làm người ta rất thích thú.

Tang Kết đột nhiên vươn tay ra, chát một tiếng đập gãy một mảnh góc bàn. Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, nghĩ thầm “Lại cái gì thế này?”.

Chỉ nghe Tang Kết dằn giọng nói “Vi đại nhân, những câu ngươi nói hôm nay, ta cứ tạm tin ngươi. Nhưng nếu sau này ngươi lại phản phúc vô thường, nuốt lời chỉ lo cho mình, thì ngươi sẽ như cái góc bàn này đấy”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Đại ca nói gì thế, ba anh em ta cùng làm việc, mọi người đều có chỗ hay. Nếu huynh đệ đánh lừa các ngươi, các ngươi phát binh Mông Cổ, Tây Tạng đánh nhau với hoàng đế, hoàng đế nổi giận, nhất định sẽ chém đầu ta. Hai vị ca ca nghĩ xem, huynh đệ có dám đối đầu với các ngươi không?”.

Tang Kết gật gật đầu, nói “Nói thế cũng phải”

Lúc ấy ba người bèn bày đèn nến trong sảnh, hướng ra ngoài quỳ xuống lạy, kết nghĩa anh em, Tang Kết đứng đầu, Cát Nhĩ Đan đứng thứ hai, Vi Tiểu Bảo làm tam đệ. Y lạy đại ca, nhị ca xong, lại dập đầu với A Kỳ, miệng gọi “Nhị tẩu”, lời lẽ rất thân thiết, nghĩ thầm ngươi làm nhị tẩu của ta, về sau thấy ta chọc ghẹo A Kha vợ ta, thì cũng không can thiệp nữa chứ?

A Kỳ cầm bình rượu lên, rót ra bốn chén, cười nói “Hôm nay ba anh em các ngươi kết nghĩa, chỉ mong trở đi có thủy có chung, làm nên sự nghiệp, tiểu muội kính ba vị một chén”.

Tang Kết cười nói “Chén rượu này tự nhiên phải uống rồi”.

Nói xong đưa tay đón chén rượu.

Vi Tiểu Bảo vội nói “Đại ca, khoan đã! Đây là rượu thừa, không uống được, chúng ta gọi người đổi đi”.

Bèn cao giọng gọi “Người đâu, mang rượu ra đây”, hơi cảm thấy ngạc nhiên “Lệ Xuân viện giở trò gì thế này, sao lâu như thế không thấy có người ra hầu rượu”.

Lại nghĩ “Phải rồi, chủ chứa, quy nô thấy đánh nhau, lại giết chết quan binh, đều bỏ trốn cả rồi”.

Vừa nghĩ tới đó, lại thấy một tên quy nô bước vào cúi đầu hàm hồ nói “Chuyện gì thế?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Quy nô trong Lệ Xuân viện có ai mà mình không biết? Thằng đầy tớ này chắc là người mới chứ lẽ nào lại không có quy củ gì đối với khách như thế? Nhất định phải dọa thằng ngu này”, quát “Mau lấy hai bình rượu lên đây”.

Tên quy nô kia nói “Vâng!”, rồi quay người ra.

Vi Tiểu Bảo thấy bóng lưng của tên quy nô, chợt động tâm niệm “Ồ! Người này là ai? Lúc ban ngày thưởng thược dược ngoài chùa Thiền Trí cũng đã thấy y, tại sao y lại tới đây làm quy nô? Trong chuyện này nhất định có chỗ kỳ lạ”.

Vừa ngưng thần ngẫm nghĩ, bất giác toàn thân toát mồ hôi lạnh, “A” một tiếng nhảy bật dậy.

Tang Kết, Cát Nhĩ Đan, A Kỳ, ba người cùng hỏi “Chuyện gì thế?”.

Vi Tiểu Bảo hạ giọng nói “Người này là võ sĩ cao thủ thủ hạ của Ngô Tam Quế cải trang, nãy giờ chúng ta trò chuyện, nhất định y đã nghe được cả rồi”.

Tang Kết và Cát Nhĩ Đan giật mình, cùng nói “Vậy thì không để y sống được”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hai vị đại ca hãy... hãy khoan động thủ, chúng ta làm như không biết, để xem y có tất cả bao nhiêu người, có... có quỷ kế gì nữa”.

Lúc y nói mấy câu ấy, âm thanh cũng run lên. Nếu tên quy nô kia quả thật là vệ sĩ của Ngô Tam Quế cải trang thì y cũng không sợ hãi như thế. Nguyên người ấy chính là Lục Cao Hiên trong Thần Long giáo.

Người này từ đảo Thần Long theo y tới Bắc Kinh, ở chung rất lâu, lúc ấy cải trang cực kỳ khéo léo, mặt mũi hoàn toàn khác lạ, nhưng nhìn bóng lưng y, cảm thấy rất quen. Lúc ban ngày ở ngoài chùa Thiền Trí vẫn chưa nghĩ ra, bây giờ lại nhìn thấy trong Lệ Xuân viện, mới biết bên trong ắt có chuyện nhiêu khê, nghĩ kỹ một lúc, mới sực hiểu ra. Nếu chỉ một mình Lục Cao Hiên cũng không sợ gì, nhưng lúc ở ngoài chùa Thiền Trí mình đã vô tình lộ ra, nói phải tới Lệ Xuân viện nghe hát, nên y lập tức tới đây cải trang thành quy nô, vậy thì có quá nửa là Bạn đầu đà và Sấu đầu đà cũng đã tới đây, biết đâu Hồng giáo chủ cũng đích thân giá lâm, mà muốn nói Hồng giáo chủ kết bái với mình, phát thệ chết cùng ngày cùng tháng cùng năm thì đúng là thiên nan vạn nan. Y càng nghĩ càng sợ, mồ hôi trán toát ra nhỏ xuống.

Chỉ thấy Lục Cao Hiên tay bưng mâm gỗ, trên đặt hai bình rượu bước vào, cúi đầu đặt rượu lên bàn. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Y cúi đầu là sợ mình nhìn thấy chỗ sơ hở, hừ, không biết còn người nào tới nữa?”, liền hỏi “Trong viện các ngươi chỉ có một mình ngươi thôi à? Mau gọi mấy người ra đây hầu rượu”.

Lục Cao Hiên ờ một tiếng, vội quay người bước ra.

Vi Tiểu Bảo hạ giọng nói “Đại ca, nhị ca, nhị tẩu, các ngươi cứ nhìn ánh mắt của ta mà hành động. Nếu ta trợn mắt lên, ngẩng đầu lên trời, thì các ngươi hãy lập tức động thủ, giết chết những người mới vào, những người này võ công cao cường, không tầm thường đâu”.

Bọn Tang Kết gật đầu ưng thuận, trong lòng lại nghĩ “Vệ sĩ thủ hạ của Ngô Tam Quế võ công có cao cường hơn cũng chẳng ra gì, cần gì mà phải sợ sệt chuyện nhỏ”.

Qua một lúc, Lục Cao Hiên dắt bốn kỹ nữ bước vào, chia nhau ngồi xuống cạnh bốn người. Vi Tiểu Bảo vừa nhìn, thấy bốn kỹ nữ này đều không quen, hoàn toàn không phải là các cô nương vốn có trong viện. Bốn kỹ nữ tướng mạo đều cực kỳ xấu xí, có người mắt lác, có người miệng méo, da hoặc vàng hoặc đen, hoặc bị phù lồi lõm, hoặc mặt đầy sẹo. Vi Tiểu Bảo cười nói “Các cô nương trong Lệ Xuân viện tướng mạo thật xinh đẹp quá”.

Chỉ thấy cô nương mặt đầy sẹo ngồi cạnh Tang Kết đưa mắt nhìn y một cái, rồi lập tức thu ánh mắt lại.

Vi Tiểu Bảo nhìn thấy con ngươi của nàng linh hoạt, nhãn thần rất đẹp, nghĩ thầm “Bốn người này là trong Thần Long giáo, cố ý cải trang ra dáng vẻ thế này. Cô ta lại liên tiếp ra hiệu cho mình, là có ý gì?”.

Rồi cầm lấy bình Mê xuân tửu vốn có rót cho bốn kỹ nữ mỗi người một chén, nói “Mỗi người cũng uống một chén đi”.

Trong kỹ viện vốn không lẽ nào có chuyện khách chơi rót rượu cho kỹ nữ, khách chơi vừa đưa tay định cầm bình rượu thì kỹ nữ đã sớm cầm lên rót rồi. Nhưng bốn kỹ nữ này chỉ cúi đầu ngồi, Vi Tiểu Bảo rót rượu cho họ, bốn người lại càng không nói câu nào. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Bốn người này giả làm gái đĩ, công phu còn kém quá”, liền nói “Các ngươi hầu hạ khách, tại sao không biết quy củ, tự mình không uống một chén trước?”.

Nói xong lại rót một chén nói với Lục Cao Hiên “Ngươi mới tới phải không? Làm quy nô cũng không biết cách. Các ngươi không mời rượu khách, khách chơi mà tức giận, lại còn chịu tốn tiền à?”.

Lục Cao Hiên và bốn kỹ nữ cho rằng quy củ trong kỹ viện đúng là như thế, đều “Dạ” một tiếng rồi cùng bưng rượu lên uống.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Thế mới được chứ. Trong viện còn có rùa đen gái đĩ nào nữa không, cứ gọi tất cả ra đây cho ta. Một cái Lệ Xuân viện to lớn thế này tại sao chỉ có năm người các ngươi? Chỉ e có chút cổ quái”.

Kỹ nữ da mặt vàng đưa mắt ra hiệu cho Lục Cao Hiên. Lục Cao Hiên quay người bước ra, dắt hai tên quy nô bước vào, cất giọng khàn khàn nói “Gái đĩ không có, rùa đen thì còn hai con”.

Vi Tiểu Bảo thấy buồn cười, nghĩ thầm “Gái đĩ, rùa đen là tiếng người ta gọi sau lưng, ngươi làm quy nô, lẽ nào lại tự xưng là gái dĩ, rùa đen? Cho dù là khách chơi rất quen cũng không thể quá không khách khí như thế. Trong viện chỉ gọi là cô nương, bạn đường thôi. Ta vừa thử một lần, ngươi đã lập tức lòi đuôi rồi. Hừ hừ, Hồng giáo chủ thần cơ diệu toán nhưng có nằm mơ cũng không ngờ Vi Tiểu Bảo ta là lớn lên trong Lệ Xuân viện này đâu”.

Chỉ thấy hai tên quy nô kia đều cao lớn to béo, một là Bạn đầu đà cải trang, vừa nhìn là nhận ra ngay, người kia thì rõ ràng là Sấu đầu đà, nhưng tại sao thân hình lại cao như thế? Vừa xoay chuyển ý nghĩ, đã biết dưới chân y đi giày đế cao, nếu không phải là trong lòng đã biết trước thì đúng là ngàn vạn lần không nhìn ra. Y lại rót hai chén rượu, nói “Khách chơi bảo hai con rùa đen các ngươi uống rượu, hai con rùa đen các ngươi uống mau đi”.

Bạn đầu đà không nói tiếng nào, bưng rượu uống. Sấu đầu đà nổi giận, nhịn không được chửi “Đồ con hoang nhà ngươi mới là rùa đen!”.

Lục Cao Hiên vội kéo kéo tay áo y, quát “Mau uống rượu đi! Ngươi dám đắc tội với khách à?”, Sấu đầu đà lần này đóng vai quy nô, từng nghe giáo chủ nghiêm khắc răn dạy, trong lòng cả sợ, vội vàng uống rượu.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Tất cả đều tới rồi phải không? Không còn ai nữa phải không?”.

Lục Cao Hiên nói “Không còn ai nữa!”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hồng giáo chủ không giả làm rùa đen à?”, nói xong câu ấy hai mắt trợn ngược, ngẩng đầu nhìn lên trời.

Bọn bảy người Lục Cao Hiên nghe câu ấy đều giật nảy mình, bốn kỹ nữ nhất tề đứng dậy. Tang Kết đã vận khí chuẩn bị, hai tay đều vung ra, lập tức điểm trúng huyệt đạo trên lưng hai người Sấu đầu đà và Lục Cao Hiên.

Hai chỉ này phóng ra, Lục Cao Hiên theo tay đổ xuống, Sấu đầu đà chỉ hừ một tiếng rồi vung chưởng đánh xuống đầu Tang Kết. Tang Kết giật nảy mình, nghĩ thầm công phu Lưỡng chỉ thiền của mình hai tay cùng phóng ra, quả là thiên hạ vô song, từ khi mười ngón tay bị trúng độc chặt đi, ngón tay ngắn hơn một đoạn, ra tay không còn được linh hoạt như trước, nhưng chính vì ngắn bớt một đoạn nên nếu trúng vào người địch nhân thì lực đạo còn mạnh hơn trước ba phân, lúc ấy rõ ràng đã điểm trúng huyệt đạo trên hông gã mập này, tại sao y lại như vô sự? Chẳng lẽ y cũng như Vi Tiểu Bảo, đã luyện thành Kim Cương hộ thể thần công sao?

Thật ra hai người này không ai biết Kim Cương hộ thể thần công. Vi Tiểu Bảo sở dĩ đao thương chém không vào chỉ là nhờ mặc tấm bảo y hộ thân, còn Sấu đầu đà vì dưới chân đi giày đế cao, bỗng không cao vọt lên một thước, Tang Kết cho là thân hình y thật sự cao lớn như thế, nên phóng chỉ điểm vào hông y lại trúng vào đùi y, Sấu đầu đà chỉ cảm thấy đau buốt, chứ huyệt đạo hoàn toàn không bị phong tỏa.

Lúc ấy Bạn đầu đà đã giao đấu với Cát Nhĩ Đan. Kỹ nữ mặt đầy sẹo đang giao đấu với A Kỳ, một kỹ nữ khác nhảy xổ vào Vi Tiểu Bảo. Vi Tiểu Bảo cười nói “Ngươi điên à? Hung dữ như thế làm gì?”.

Nhìn thấy kỹ nữ ấy mười ngón tay co lại như móc câu, thế tới rất hung dữ, trong lòng hoảng sợ, cúi đầu chui luôn xuống gầm bàn, đưa tay nắm chân kỹ nữ ấy kéo một cái. Kỹ nữ ấy uống Mê xuân tửu xong, thuốc mê phát tác, đầu óc vốn đã choáng váng, bị y kéo một cái, đứng chân không vững, thân hình xiêu đi, ngã ngồi xuống đất không đứng lên được nữa. Ba kỹ nữ giả còn lại cũng lần lượt ngất đi.

Sấu đầu đà và Tang Kết qua lại vài chiêu, vì đế giày quá cao rất bất tiện, vận kình xuống hai chân, chát chát hai tiếng, bẻ gãy đế giày. Tang Kết chửi “Té ra là một thằng lùn”, Sấu đầu đà tức giận nói “Trước kia lão tử còn cao hơn ngươi, nhưng ta thích lùn, có can hệ gì tới ngươi?”.

Tang Kết hô hô cười rộ, hai người miệng thì nói chuyện, nhưng tay vẫn không hề ngừng. Hai người đều là cao thủ võ lâm, sau khi qua lại mấy chiêu đều ngấm ngầm khâm phục đối phương. Tang Kết nghĩ thầm “Thủ hạ của Ngô Tam Quế lại có một vệ sĩ lùn mập võ công cao cường thế này”, Sấu đầu đà thì nghĩ thầm “Võ công cũng ngươi tuy cao, lại đi làm chó săn cho thằng tiểu quỷ Vi Tiểu Bảo, thì cũng không có gì là hay”.

Bên kia Cát Nhĩ Đan qua vài chiêu đã không chống nổi Bạn đầu đà. Chỉ là Bạn đầu đà uống một chén Mê xuân tửu, tay chân không linh hoạt, nên nhất thời không đánh ngã được y. A Kỳ thấy kỹ nữ giao đấu với mình chiêu thức linh hoạt, nhưng đánh không được mấy chiêu thì lập tức ngất đi, thầm thấy kỳ lạ, quay nhìn thấy Cát Nhĩ Đan không ngừng lùi lại, vội vàng sấn lên giúp đỡ, Bạn đầu đà trước mắt chợt tối sầm lại, thân hình loạng choạng mấy cái, chỉ cảm thấy trước ngực bị địch nhân đập trúng một chưởng, lực đạo cũng không mạnh lắm, y nhắm mắt lại, hai tay vung ra gạt cánh tay đối phương, hai ngón trỏ điểm vào nách đối phương, A Kỳ lập tức toàn thân mềm nhũn, từ từ ngã xuống, đè lên lưng Lục Cao Hiên. Đang lúc hoảng sợ, chỉ thấy Bạn đầu đà đột nhiên ngã sấp xuống đất.

Cát Nhĩ Đan kêu lên “A Kỳ, A Kỳ cô có sao không?”, đang phân tâm thì Bạn đầu đà vọt người lên, đánh một quyền vào giữa ngực hất y bay ra hơn một trượng, đập mạnh vào tường. Bạn Sấu hai đầu đà nội lực hùng hậu, tuy uống phải thuốc mê nhưng chẳng qua chỉ là loại thuốc mê tầm thường trong kỹ viện, không có gì lợi hại, tuy hai người cảm thấy sắp ngất đi, nhưng vẫn cố gắng chi trì.

Lúc ấy Sấu đầu đà hai mắt đã thấy mọi vật lờ mờ, chỉ thấy bóng Tang Kết chập chờn lúc tới lúc lui, y vung tay đánh ra đều bị Tang Kết nhẹ nhàng né tránh, vai trái và má phải của mình liên tiếp bị trúng hai quyền rất nặng. Lực đạo trên tay quyền của Tang Kết nặng tới mức nào, cho dù Sấu đầu đà da dày thịt nặng cũng chịu không nổi, không kìm được luôn miệng quát tháo, xoay người cướp cửa chạy ra, Lục Cao Hiên lắc lư đứng lên, huyệt đạo trên người cũng chưa giải, cuống cuồng chạy ra.

Cát Nhĩ Đan bị Bạn đầu đà đánh bay ra đập lưng vào tường, xương sống như bị gãy vụn, đang hoảng sợ lại thấy địch nhân tay trái vịn bàn, nhắm mắt lại, chưởng phải che trước ngực không ngừng run lên, tựa hồ sợ bị người ta tập kích. Cát Nhĩ Đan nhìn thấy cơ hội tốt, tung người vọt tới phóng mạnh một cước đá trúng mông y, Bạn đầu đà la lớn một tiếng, tay trái lật lại chụp vào ngực Cát Nhĩ Đan nhấc bổng y lên. Tang Kết sấn lên định cứu. Bạn đầu đà hai mắt mở to, nắm Cát Nhĩ Đan vọt ra ngoài sảnh Cam Lộ, phi thân nhảy qua tường.

Tang Kết quát lớn “Buông người xuống!”, rồi đuổi theo ra, nhảy lên nóc nhà, chỉ thấy tiếng người quát tháo dần dần đi xa.

Vi Tiểu Bảo từ gầm bàn bò ra, chỉ thấy dưới đất người nằm la liệt. Song Nhi và Tăng Nhu đang nằm ở góc sảnh, bốn kỹ nữ giả nằm ở dưới đất, Trịnh Khắc Sảng vốn là nằm phục trước bàn lúc đánh nhau cái ghế bị hất ngã, đã lăn xuống nằm dưới gầm bàn, A Kỳ nửa người dưới gác lên một cái ghế ngã, nửa người trên nằm dưới đất. Tất cả mọi người không ai động đậy, người bị điểm trúng huyệt đạo, có người bị Mê xuân tửu làm ngất đi, đều như xác chết.

Y quan tâm nhất là Song Nhi, vội vàng đỡ nàng lên, thấy Song Nhi hai mắt chuyển động, hơi thở như thường, cảm thấy yên tâm, chỉ là y không biết giải huyệt, chỉ đành bế ba người Song Nhi, Tăng Nhu, A Kỳ lên ngồi trên ghế.

Trong lòng y lại lo lắng cho mẹ, chạy vào phòng mẹ, chỉ thấy Vi Xuân Phương ngã vật cạnh giường. Vi Tiểu Bảo cả kinh, vội bước tới đỡ lên, thấy người bà mềm nhũn nhưng hơi thở và mạch vẫn như thường, đoán là bị người Thần Long giáo điểm huyệt, bọn kỹ nữ quy nô trong Lệ Xuân viện nhất định đều bị như thế, huyệt đạo bị điểm, qua vài giờ sẽ tự động giải khai, cũng không cần phải lo lắng.

Y trở vào sảnh Cam Lộ, nghiêng tai nghe ngóng, không hề có chút tiếng động nào chứng tỏ Bạn Sấu hai đầu đà hay Tang Kết, Cát Nhĩ Đan đã quay về, nghĩ thầm “Con đĩ mặt đầy sẹo liên tiếp đưa mắt ra hiệu cho mình, tựa hồ bảo mình để ý, người này cũng có lương tâm, không biết là ai”, liền bước tới cúi xuống đưa tay ra vuốt vuốt trên mặt kỹ nữ kia vài cái, một lớp tro đất theo tay rơi xuống, lộ ra một khuôn mặt trắng nõn. Vi Tiểu Bảo bật tiếng reo mừng, té ra là tiểu quận chúa Mộc Kiếm Bình. Y cúi đầu xuống khẽ hôn vào mặt nàng một cái, nói “Rốt lại cô rất có lương tâm với ta, nhất định là cô bị họ ép buộc đánh lừa ta”.

Đột nhiên sực nghĩ “Còn ba con đĩ giả kia là ai? Không biết có Phương cô nương trong đó không? Con đĩ con này chuyên nghĩ cách hại mình, nếu lần này không có ở đây thì thật kỳ lạ đấy”.

Nghĩ tới Phương Di, trong lòng vừa thấy ngọt ngào, vừa thấy khó chịu, thấy kỹ nữ mặt vàng vóc dáng tha thướt, xem ra có quá nửa là Phương Di, bèn đưa tay bóc lớp hóa trên mặt nàng.

Bùn đất rơi xuống, lộ ra một khuôn mặt vô cùng kiều diễm, lớn hơn Phương Di khoảng năm sáu tuổi, dung mạo cũng đẹp hơn, té ra là phu nhân của Hồng giáo chủ. Nàng ngất đi nhưng hai má vẫn hồng như hoa đào, trên làn da như có nước ứa ra. Vi Tiểu Bảo trước kia tuy thấy Hồng phu nhân xinh đẹp làm động lòng người, nhưng chưa bao giờ dám nhìn với ánh mắt khinh bạc, lúc ấy nàng say mềm như bún, là cơ hội tốt đã tới, bèn đưa tay phải ra sờ sờ lên mặt nàng, thấy nàng hai mắt nhắm nghiền, không hay biết gì, y tim đập thình thịch, lại véo má nàng một cái.

Y quay lại nhìn hai kỹ nữ kia, thấy hai người đều thân hình phù lên, quyết không phải là Phương Di, trong đó có một người từng hung dữ đánh tới mình một chưởng. Vi Tiểu Bảo nhấc bình rượu lên, đổ lên mặt nàng một ít, kéo vạt áo nàng lên chùi một cái, khuôn mặt thật hiện ra, rõ ràng là thái hậu giả. Vi Tiểu Bảo cả mừng, nghĩ thầm “Lần này công lao quả thật rất lớn. Hoàng thượng và thái hậu muốn mình bắt con đĩ già này về báo thù mà trăm phương ngàn kế không sao bắt được, nào ngờ thị lại tới Lệ Xuân viện làm đĩ già. Đủ thấy trước nay mình gọi thị là con đĩ già, đúng là thần cơ diệu toán, có tiên kiến rất sáng suốt”.

Lại bước qua xóa bỏ lớp hóa trang trên mặt kỹ nữ giả thứ tư, khuôn mặt lộ ra chính là Phương Di. Vi Tiểu Bảo giật nảy mình “Tại sao bụng cô ta lại to thế này, chẳng lẽ tư thông với người ta có con rồi sao? Thiên linh linh, địa linh linh, con đĩ già đúng là làm đĩ già, con rùa đen nhỏ họ Vi này đúng là rùa đen nhỏ à?”, rồi đưa tay mò vào áo trong của nàng, chỗ chạm tay vào không phải là da thịt, lại kéo ra được một cái gối.

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, cười nói “Lương tâm của ngươi xem ra còn kém tiểu quận chúa rất nhiều. Cô ta chỉ sợ ta mắc vào độc thủ của các ngươi, không ngừng đưa mắt ra hiệu cho ta. Ngươi thì chỉ sợ ta nhận ra, lại cải trang làm cả bà bầu bụng bự. Hô hô, con đĩ con nhà ngươi có thai trong Lệ Xuân viện, để ta phá thai cho. Sáng phá thai, chiều phá thai, phá ra được một cái gối”.

Y bước ra ngoài nhìn một vòng, chỉ thấy mấy tên thân binh chết lăn dưới đất, trong viện đèn lửa tắt hết, không có tiếng động nào, nghĩ thầm “Bạn Sấu hai đầu đà uống phải rượu thuốc, rốt lại cũng không đánh nổi hai người nghĩa huynh của mình, nhưng nếu bọn Hồng giáo chủ tới tiếp ứng thì kết quả rất khó nói. Hai vị ca ca, nếu hôm nay các ngươi về trời thì thứ lỗi cho tiểu đệ không chết cùng ngày cùng tháng cùng năm được, thật rất không phải!”.

Quay trở vào sảnh, chỉ thấy Hồng phu nhân, Phương Di, Mộc Kiếm Bình, Song Nhi, Tăng Nhu, A Kỳ sáu người đẹp, người thì hôn mê bất tỉnh, người thì không sao động đậy, người nào cũng xinh đẹp, người nào cũng kiều mỵ, trong lòng rúng động, nghĩ thầm “Trên giường bên kia còn có một tiểu cô nương xinh đẹp, còn đẹp hơn sáu người này. Đó là bà vợ nguyên phối đã bái thiên địa nhưng chưa động phòng hoa chúc của mình. Tối nay cô lại tới tìm ta, nếu chồng cô không ngó ngàng gì tới cô thì không khỏi quá vô tình vô nghĩa, quá không phải với cô sao?”.

Đang định bước vào trong, chợt thấy Tăng Nhu hai mắt nhìn mình, mặt thoáng đỏ lên, thần sắc xấu hổ rất xinh đẹp, nghĩ thầm “Từ núi Vương Ốc tới Dương Châu, trên suốt đường đi, cô cứ thẹn thò tránh mặt ta, muốn nói với cô một câu cũng không được. Tối nay thì không thể khách khí với cô nữa”.

Bèn bế nàng lên mang vào trong phòng đặt xuống cạnh A Kha.

Chỉ thấy A Kha vẫn chưa tỉnh lại, mái tóc dài xõa ra, miệng hơi hé nụ cười, nàng trong lúc hôn mê có quá nửa vẫn đang trong một giấc mơ đẹp, thấy mình thân thiết với Trịnh Khắc Sảng.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Một là không làm, hai là làm thì không thôi, cứ mang bọn con đĩ già, con đĩ giả, cô nương tốt, nữ nhân xấu các ngươi tất cả vào đây. Đây là Lệ Xuân viện, nữ nhân tới kỹ viện thì còn làm chuyện gì hay chứ? Đây là các ngươi tự tới, sau khi tỉnh dậy không thể trách ta được. Y từ nhỏ lòng mang chí lớn, muốn mở kỹ viện lớn ở Dương Châu, lại muốn tới Lệ Xuân viện bày rượu hoa gọi tất cả kỹ nữ trong kỹ viện tới bồi tiếp, tình cảnh lúc ấy tuy rất không giống với chí khí hào hùng ngày trước, nhưng cũng là hành động hào hùng không phải tầm thường.

Lúc ấy y lần lượt bế Song Nhi, A Kỳ, Hồng phu nhân, Phương Di, Mộc Kiếm Bình vào trong, sau cùng bế luôn cả thái hậu giả vào, đặt tám người phụ nữ nằm xếp hàng trên giường. Đột nhiên nghĩ ra “Vợ của bạn bè thì không được khinh mạn. Nhị tẩu, ngươi là chị dâu ta, anh hùng hảo hán chúng ta, không thể không biết nghĩa khí”.

Liền bế A Kỳ trở ra sảnh, đặt ngồi lên ghế thật cẩn thận, chỉ thấy ánh mắt nàng tỏ ý khen ngợi ưng thuận.

Vi Tiểu Bảo thấy nàng dung mạo kiều diễm, hơi thở gấp rút, lồng ngực không ngừng nhô lên hạ xuống, chợt thấy hối hận “Mình kết nghĩa với đại Lạt ma và vương tử Mông Cổ không phải là tâm đầu ý hợp, chẳng qua chỉ là mưu kế, lừa cho họ không giết mình thôi. Đại ca nhị ca gì gì đều là thuận miệng nói bừa. Cô nương A Kỳ xinh đẹp như Thế mà phải gọi là nhị tẩu thì quá đáng tiếc, chẳng bằng cứ lấy làm vợ luôn cho xong. Trong chuyện Tam tiếu nhân duyên cửu mỹ đồ, Đường Bá Hổ có tới chín người vợ. Nếu mình tính luôn A Kỳ vào chẳng qua cũng chỉ có tám mỹ, còn thiếu một mỹ. Phì, phì, phi! Con đĩ già vừa già vừa dữ, làm sao có thể tính là một mỹ chứ?”.

So với Đường Bá Hổ thì thiếu một mỹ, còn phải trừ thái hậu giả ra thì thiếu tới hai mỹ, quả thật kém hơn quá nhiều, lúc ấy liền bế A Kỳ lên đi vào phòng. Nhưng đi được vài bước, chợt nghĩ “Quan Vân Trường ngàn dặm đưa hoàng tẩu, cũng không đem Lưu đại tẩu biến thành Quan nhị tẩu. Vi Tiểu Bảo bảy bước đưa vương tẩu, cũng không thể quá không biết nghĩa khí, thiếu hai mỹ thì thiếu hai mỹ, sợ gì tương lai không tìm được cho đủ?”.

Lúc ấy lập tức xoay người, lại bế A Kỳ ra đặt lên ghế.

A Kỳ không biết trong lòng y phân vân không quyết, chỉ thấy y cứ bế mình ra ra vào vào, không biết làm trò ma gì, thoáng thấy kinh ngạc.

Vi Tiểu Bảo bước vào nội thất, nói “Phương cô nương, tiểu quận chúa, Hồng phu nhân, ba người các cô là tự tới Lệ Xuân viện làm đĩ. Song Nhi, Tăng cô nương, hai người các cô là tình nguyện theo ta tới Lệ Xuân viện. Tuy lúc tới các cô không biết đây là nơi nào, có điều các cô gái nhỏ đã tới những nơi thế này thì không bồi tiếp ta không được. A Kha, cô là vợ ta, lại tới đây chơi mẹ ta, cũng chính là chơi mẹ chồng cô, chồng cô muốn chơi trả”.

Rồi đưa tay đẩy thái hậu giả ra góc giường, giở tấm chăn lớn ra phủ lên sáu người còn lại, đá tung giày ra, gào lớn một tiếng, chui luôn vào dưới chăn.

Khua khoắng một hồi, cũng không biết đã qua bao lâu, ngọn nến trên bàn đã cháy hết, trong phòng tối đen như mực.

Qua hồi lâu, Vi Tiểu Bảo hạ giọng hát bài Thập bát mô “Sờ một trăm lẻ bảy cái, sờ tới bảy cánh tay của các chị em... Sờ một trăm lẻ tám cái, sờ tới tám bàn chân của các chị em...”.

Đang sờ soạng lung tung, chợt nghe một giọng trong trẻo hạ giọng nói “Không... không được..., Trịnh... Trịnh công tử, là ngươi à?”, chính là giọng A Kha. Nàng uống Mê xuân tửu sớm nhất, ngất đi đã lâu, dược tính tan dần, từ từ tỉnh lại. Vi Tiểu Bảo cả giận, nghĩ thầm “Cô nằm ngủ cũng mơ thấy Trịnh công tử, cho là y bò vào giường cô, khoái hoạt quá nhỉ?”.

Liền hạ giọng nói “Ta đây”.

Chợt nghe Trịnh Khắc Sảng trong sảnh kêu lên “A Kha, A Kha, cô ở đâu?”, rồi ầm ầm loảng xoảng một tràng, đã hất đổ một cái ghế, chén đĩa trên bàn rơi cả xuống đất. A Kha nghe tiếng y ngoài sảnh, thì người đang ôm mình tự nhiên không phải y, sau khi giật mình lại tỉnh thêm vài phần, run lên nói “Ngươi... ngươi là ai? Tại sao... ta... ta...”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ta là chồng ruột của cô, cô không nghe ra à?”.

A Kha vô cùng hoảng sợ, ra sức giãy giụa, định giãy ra khỏi tay y, nhưng toàn thân mềm nhũn không có chút sức lực nào, hoảng sợ kêu lên “Trịnh công tử, Trịnh công tử!”.

Trịnh Khắc Sảng bước cao bước thấp xông vào, nhưng trong phòng không có chút đèn lửa nào, bình một tiếng đập đầu vào cột nhà, kêu lên “A Kha, cô ở đâu?”.

A Kha nói “Ta ở đây! Buông tay ra! Thằng tiểu quỷ, ngươi làm... làm gì thế?”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Cái gì?”.

Y không biết hai câu cuối là A Kha nói với Vi Tiểu Bảo.

Vi Tiểu Bảo đã lên cơn, làm sao chịu buông ra? A Kha năn nỉ “Hảo sư đệ, xin ngươi, ngươi buông ta ra mau đi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta đã nói không buông là không buông! Đại trượng phu một lời nói ra, ngựa tứ khó đuổi”.

Trịnh Khắc Sảng vừa sợ vừa giận, quát “Vi Tiểu Bảo, ngươi ở đây à?”.

Vi Tiểu Bảo nghênh ngang đắc ý nói “Ta đang trên giường ôm vợ ta, ta đang động phòng hoa chúc, ngươi tới đây làm gì? Định náo phòng à?”.

Trịnh Khắc Sảng cả giận, chửi “Náo phòng con mẹ ngươi ấy!”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ngươi muốn náo phòng mẹ ta thì hôm nay không được rồi, vì bà không có khách, trừ phi đích thân ngươi đi làm chàng rể”.

Trịnh Khắc Sảng tức giận nói “Nói bậy”, theo chỗ phát ra giọng nói nhảy xổ tới giường túm Vi Tiểu Bảo, trong bóng tối quờ được một cánh tay, liền hỏi “A Kha, là tay cô à?”.

A Kha nói “Không phải”.

Trịnh Khắc Sảng chỉ nghĩ cánh tay này đã không phải là của A Kha thì ắt là của Vi Tiểu Bảo, lập tức hung dữ kéo mạnh một cái, không ngờ đó là tay thái hậu giả Mao Đông Châu. Thị sau khi uống phải Mê xuân tửu đã mơ màng ngất đi, nhưng thấy có người kéo cánh tay mình, tay trái lật lại vỗ ra một chưởng, trúng giữa trán Trịnh Khắc Sảng. Nội lực của thị mười phần đã mất hết tám chín, một chưởng ấy không có bao nhiêu lực đạo, nhưng Trịnh Khắc Sảng giật mình hoảng sợ, ngã ngồi xuống đất, đập đầu vào chân giường một cái, lại ngất đi luôn.

A Kha hoảng sợ kêu lên “Trịnh công tử, ngươi thế nào rồi?”, nhưng không nghe trả lời. Vi Tiểu Bảo nói “Y tới náo phòng, chui xuống gầm giường rồi”.

A Kha khóc nói “Không phải đâu, mau buông ta ra!”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đừng nhúc nhích, đừng nhúc nhích!”.

A Kha khuỷu tay huých lên một cái, đánh vào cổ họng y. Vi Tiểu Bảo bị đau, ngửa người ra phía sau. A Kha giãy ra được, vội định nhảy xuống giường, thân hình vừa xoay chuyển, đè luôn lên ngực Mao Đông Châu. Mao Đông Châu bị đau, la lớn một tiếng, đưa tay ôm chặt nàng. A Kha trong bóng tối cũng không biết người ôm mình là ai, giữa lúc vô cùng hoảng sợ lại càng không có chút sức lực nào, chợt thấy chân phải bị người ta nắm chặt, chỉ hoảng sợ toàn thân toát mồ hôi lạnh “Trên cái giường này có rất nhiều đàn ông!”.

Vi Tiểu Bảo trong bóng tối tìm không được A Kha, nói “A Kha, mau lên tiếng đi, cô ở đâu thế?”.

A Kha nghĩ thầm “Ngươi có giết ta, ta cũng không lên tiếng”.

Vi Tiểu Bảo nói “Được, cô không nói, ta sờ một cái, sờ hai cái, sờ từng người từng người, chừng nào sờ trúng cô thì thôi”, chợt hát lên khúc tiểu điệu “Sờ một cái, sờ hai cái, sờ tới một vị mỹ nhân. Mỹ nhân khuôn mặt trái xoan, hay là bà vợ của ta?”, miệng hát ông ổng, hai tay sờ soạng rối lên.

Đột nhiên nghe ngoài viện tiếng người huyên náo, có người ra lệnh, đại đội binh mã vây chặt mấy nhà kỹ viện, kế đó tiếng bước chân rầm rập, có người tiến vào Lệ Xuân viện. Vi Tiểu Bảo biết người tới nếu không phải là bộ hạ của mình thì là quan viên Dương Châu, trong lòng mừng rỡ, đang định chui ra khỏi chăn, không ngờ người tới quá nhanh, ánh lửa sáng rực, đã vào tới sảnh Cam Lộ, chỉ nghe Huyền Trinh đạo nhân kêu lên “Vi đại nhân, ngươi ở đâu thế?”, thanh âm rất cấp bách. Vi Tiểu Bảo cất tiếng kêu lớn “Ta ở đây!”.

Quần hùng Thiên địa hội phát giác ra không thấy Vi Tiểu Bảo, sợ y gặp nguy hiểm, ra ngoài tìm kiếm, biết y dắt thân binh đi về phía phường Minh Ngọc, vừa hỏi là biết trong Lệ Xuân viện có người đánh nhau. Lúc bước vào viện, thấy mấy tên thân binh chết lăn dưới đất, mọi người giật nảy mình, đến khi nghe y lên tiếng trả lời mới yên tâm.

Vi Tiểu Bảo nghe mọi người lớn tiếng hô hoán, đều ùn ùn đổ về phía này, vội đứng lên buông màn xuống, còn như hai chân đạp lên người những ai thì cũng không biết là bao nhiêu.

Màn vừa buông xuống, bọn Huyền Trinh đã vào tới phòng, mọi người tay đều cầm đuốc, vừa thấy Trịnh Khắc Sảng nằm ngất đi trước giường, ai cũng kinh ngạc. Lại có người gọi “Vi đại nhân, Vi đại nhân!”.

Vi Tiểu Bảo kêu lên “Ta ở đây! Các ngươi đừng vén màn lên!”.

Nghe thanh âm của y, ai cũng reo ầm lên. Mọi người ngươi nhìn ta ta nhìn ngươi, trên mặt đều thoáng nụ cười, đều nghĩ “Mọi người lo cuống lên, còn ngươi thì ở đây phong lưu khoái hoạt”.

Vi Tiểu Bảo mượn ánh lửa mặc quần áo vào, tìm mũ đội lên, leo xuống đất mang giày vào, nói “Ta dùng kế bắt được rất nhiều khâm phạm, đều ở trên giường, đây là một công lao không nhỏ đâu”.

Mọi người đều thấy rất kỳ quái, nhưng biết y hành sự thần xuất quỷ một, nên lúc ấy cũng không hỏi nhiều.

Vi Tiểu Bảo sai trói Trịnh Khắc Sảng lại, dùng kiệu khiêng A Kỳ về hành viên, rồi tấn chặt màn xuống dưới chăn, gọi mười mấy tên thân binh vào, ra lệnh khiêng cái giường lớn về hành viên Khâm sai. Đội trưởng thân binh nói “Bẩm đại nhân, cánh cửa nhỏ quá, khiêng ra không được”.

Vi Tiểu Bảo chửi “Thật ngu quá, không biết đập tường vách ra à?”.

Viên Đội trưởng lập tức hiểu ra, luôn miệng khen phải, quát tháo ra lệnh. Đám thân binh nhất tề động thủ, phá luôn ba lớp tường vách trong Lệ Xuân viện. Hơn mười người lấy bảy tám thanh đòn khiêng kiệu luồn dưới gầm giường, nâng chiếc giường không nghiêng không lệch lên khiêng ra.

Lúc ấy rời đã sáng rõ, chiếc giường lớn lắc lư đi qua phố lớn ở Dương Châu. Bọn thân binh vác biển “Túc tĩnh”, “Hồi tỵ” khua thanh la quát tháo dẹp đường, tiền hô hậu ủng xúm xít chung quanh. Bách tính Dương Châu nhìn thấy, không ai không tặc lưỡi khen là chuyện lạ.

Chiếc giường lớn về tới Hà Viên, cánh cửa cũng quá nhỏ. Lúc ấy Đội trưởng thân binh đã biết cách, không chờ Khâm sai sai bảo, lập tức ra lệnh phá tường, khiêng chiếc giường vào đặt xuống giữa hoa sảnh. Vi Tiểu Bảo hạ lệnh, trên giường có khâm phạm bị bắt, không phải tầm thường, sai mấy mươi viên tướng suất lãnh quân sĩ giương cung tuốt đao vây chặt chung quanh hoa sảnh, lại sai bọn Từ Thiên Xuyên canh giữ ngoài cửa, đề phòng bọn Sấu đầu đà tới cướp người lại.

Chung quanh hoa sảnh tuy rất nhiều người canh giữ, nhưng trong sảnh chỉ có một cái giường và một mình y. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Mới rồi lúc trong Lệ Xuân viện, cơ hội tốt như Thế mà bảy người đẹp dường như chỉ ôm chưa đầy một nửa, mà lại trong bóng tối, cũng không biết là đã ôm những ai, còn ai chưa ôm. Chúng ta đã nói từ đầu, lại phải bắt đầu sờ một cái”.

Rồi khẽ hát “Sờ một cái, sờ hai cái, sờ tới...”, vén màn nhảy ào lên giường.

Đột nhiên bím tóc bị nắm chặt, cổ họng đau nhói, bị người ta túm bím tóc nhấc lên, người ấy tay trái bấu vào cổ họng y, chính là Hồng phu nhân. Lúc ấy đã qua khá lâu, dược lực của Mê xuân tửu đã tan, bốn người Hồng phu nhân, Mao Đông Châu, Phương Di, Mộc Kiếm Bình đã tỉnh lại. Song Nhi và Tăng Nhu huyệt đạo trên người cũng đã dần dần giải khai. Chỉ là chiếc giường lớn đang khiêng đi trên đường phố Dương Châu, quanh giường quân đông tướng nhiều, bảy người phụ nữ trên giường không ai dám động đậy, không ai dám lên tiếng. Lúc ấy Vi Tiểu Bảo lại định hưởng diễm phúc ôn nhu, vừa lên giường liền bị Hồng phu nhân nắm lấy.

Hồng phu nhân vẻ mặt như cười mà không phải cười, hạ giọng quát “Thằng tiểu quỷ, ngươi to gan lắm, dám trêu chọc cả ta!”.

Vi Tiểu Bảo hoảng sợ hồn phi phách tán, vội tươi cười nói “Phu nhân, ta... ta không phải là trêu chọc, cái này... chuyện này...”.

Hồng phu nhân nói “Ngươi là hát khúc tiểu điệu gì?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Đó là chơi bời nghe được trong kỹ viện, không kể là thật được”.

Hồng phu nhân hạ giọng nói “Ngươi muốn sống hay muốn chết?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Thuộc hạ Bạch Long sứ, kính chúc phu nhân và giáo chủ tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời. Phu nhân cứ ra lệnh, thuộc hạ xin tuân theo không dám làm trái”.

Hồng phu nhân thấy y lúc nói mấy câu ấy vẻ mặt cứ nhơn nhơn cười cợt, không hề có chút ý tứ cung kính, bèn hừ một tiếng, nói “Ngươi sai tướng sĩ quanh sảnh triệt thoái trước đi đã”.

Vi Tiểu Bảo nói “Được, chuyện dễ mà. Ngươi buông tay ra, để ta ra ngoài hạ lệnh”.

Hồng phu nhân nói “Ngươi cứ ở đây ra lệnh là được”.

Vi Tiểu Bảo không biết làm sao, chỉ đành cao giọng kêu lên “Các vị Tổng đốc, Tuần phủ, Thượng thư bộ Binh, Thượng thư bộ Hình đương sai quanh sảnh nghe đây, tất cả binh tướng đang có mặt đều phải rút lui hết, không được ở lại đây nữa”.

Hồng phu nhân kéo bím tóc y một cái, quát “Cái gì mà Thượng thư bộ Binh, Thượng thư bộ Hình, ăn nói bậy bạ”, nói xong kéo mạnh một cái. Vi Tiểu Bảo la lên “Ái cha, đau chết mất thôi!”.

Quan tướng bên ngoài nghe y nói Tổng đốc, Thượng thư gì gì đã sinh nghi, đến khi nghe y la đau, lập tức có mấy mươi người cầm đao thương tiến vào sảnh, cùng hỏi “Khâm sai đại nhân, có chuyện gì vậy?”.

Vi Tiểu Bảo kêu lên “Không... không có gì đâu! Ái cha, mẹ ơi!”.

Đám quan quân ngớ mặt nhìn nhau, tay chân luống cuống.

Hồng phu nhân trong lòng tức giận, giơ tay lên, chát một tiếng đánh Vi Tiểu Bảo một tát rất nặng. Vi Tiểu Bảo lại la lên “Mẹ ơi, đừng đánh con!”.

Hồng phu nhân tuy không biết y gọi người ta là mẹ tức chửi người ta là dĩ, nhưng thấy y trơ tráo như thế, lại vung chưởng định đánh cái nữa, đột nhiên hai huyệt Thiên tông và Thần đường sau lưng tê rần, cánh tay phải rủ xuống.

Hồng phu nhân giật mình, quay lại xem ai điểm huyệt mình, thấy người gần nhất là Phương Di, cười nhạt nói “Phương cô nương, võ công của ngươi không kém đâu!”, tay trái điểm mau tới Phương Di. Phương Di kêu lên “Không phải ta!”, rồi nghiêng đầu tránh qua. Hồng phu nhân định tấn công tiếp, đột nhiên sau lưng có hai cánh tay vươn ra ôm chặt vai trái nàng, chính là Mộc Kiếm Bình. Nàng kêu lên “Phu nhân, không phải sư tỷ ta điểm huyệt ngươi đâu”.

Nàng nhìn thấy người điểm huyệt Hồng phu nhân chính là Song Nhi.

Mao Đông Châu nhấc tay lên đánh Mộc Kiếm Bình một chưởng, may là thị đã không còn nội lực, nên Mộc Kiếm Bình không hề bị thương. Mao Đông Châu chưởng thứ hai đánh tới, Phương Di vung tay gạt ra.

A Kha thấy bốn cô gái đánh nhau lộn bậy, lật người định nhảy xuống giường, chân trái vừa thò ra khỏi chăn thì “A” lên một tiếng, lập tức rút vào. Vi Tiểu Bảo nắm bàn chân trái nàng, nói “Đừng chạy!”.

A Kha giãy mạnh một cái, kêu lên “Buông ta ra”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Cô đoán thử xem, ta có chịu buông không?”.

A Kha cuống lên, xoay người đánh ra một quyền. Vi Tiểu Bảo tránh qua, bình một tiếng, phát quyền đánh trúng má trái Tăng Nhu. Tăng Nhu la lên “Tại sao ngươi đánh ta?”.

A Kha nói “Xin... xin lỗi... trời ơi!”, là bị Phương Di một quyền đánh trúng.

Trong chớp mắt, trên giường dồn thành một đống, bảy người phụ nữ đánh nhau lộn bậy.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, nghĩ thầm “Cái này gọi là Thiên hạ đại loạn, quần hùng..., không phải, quần thư hỗn chiến”.

Đang định thừa nước đục thả câu, đột nhiên nghe tiếng răng rắc chan chát, chiếc giường lớn đổ sập xuống. Tám người ta đè tay ngươi, ngươi đè chân ta. Bảy người phụ nữ cùng bật tiếng la khẽ.

Bọn quan quân nhìn thấy tình cảnh như thế, ai cũng trợn mắt há miệng.

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, định trong đống người bò ra, chỉ là chân trái không biết bị ai giữ chặt, kêu lên “Mọi người buông tay ra! Tướng sĩ đâu, bắt hết tất cả các bà vợ lớn vợ nhỏ này của ta lại”.

Đám quan quân đứng thành một vòng, nhưng không dám động thủ.

Vi Tiểu Bảo chỉ vào Mao Đông Châu nói “Con đĩ già này là khâm phạm, ngàn vạn lần không được để thị chạy trốn đấy”.

Bọn quan quân đều cảm thấy kỳ quái “Tại sao đám nữ nhân này đều là vợ lớn vợ nhỏ của ngươi, mà trong đó lại có một người là khâm phạm, hai người lại ăn mặc như thân binh?”.

Lúc ấy có người chĩa đao thương vào Mao Đông Châu, có người khác kéo thị đứng lên, lách cách hai tiếng đã khóa tay thị lại.

Vi Tiểu Bảo chỉ Hồng phu nhân nói “Vị phu nhân này là thượng ty của ta, có điều chúng ta cũng phải khóa tay thị lại thôi”.

Đám quan quân càng ngạc nhiên, cũng khóa tay Hồng phu nhân lại. Hồng phu nhân uổng mang một thân võ công, lại bị Song Nhi điểm vào hai chỗ huyệt đạo, nửa người tê dại, không sao kháng cự.

Lúc ấy Song Nhi và Tăng Nhu mới từ đống người bò ra, nghĩ lại chuyện trải qua đêm rồi, vừa thấy xấu hổ, vừa thấy buồn cười.

Vi Tiểu Bảo chỉ Phương Di nói “Cô ta là vợ nhỏ lớn của ta”, lại chỉ Mộc Kiếm Bình nói “Cô ta là vợ nhỏ nhỏ của ta, vợ nhỏ lớn phải khóa tay, vợ nhỏ nhỏ thì không cần”.

Đám quan quân liền khóa tay Phương Di lại. Lời lẽ kỳ quái của Khâm sai đại nhân thì nói mãi không cùng, đám quan quân từng nghe nhiều, lúc ấy cũng không lấy làm lạ.

Lúc ấy chỉ còn một mình A Kha ngồi dưới đất, chỉ thấy nàng đầu tóc rũ rượi, quần áo xốc xếch, ăn mặc nam trang, nhưng xinh đẹp tuyệt luân, tay nắm chặt vạt áo trường bào kéo xuống che hai bắp chân trần, đầu cúi gằm xuống, hai má đỏ lên.

Đám quan quân đều nghĩ thầm “Trong mấy người vợ của Khâm sai đại nhân, thì người này là đẹp nhất”.

Chỉ nghe Vi Tiểu Bảo nói “Cô ta là nguyên phối phu nhân cưới hỏi đàng hoàng của ta, để ta đỡ cô ta dậy”.

Rồi bước tới hai bước, nói “Nương tử. mời đứng lên”, đưa tay ra đỡ.

Chợt nghe chát một tiếng, âm thanh giòn tan, Khâm sai đại nhân trên mặt đã bị đánh một tát rất nặng. A Kha cúi đầu khóc nói “Ngươi biết khinh rẻ ta lắm, ngươi giết chết ta đi. Ta... ta... ta có chết cũng không làm vợ ngươi”.

Đám quan quân ngớ mặt nhìn nhau, ai cũng ngạc nhiên. Khâm sai đại nhân bị đánh trước đám đông, đám quan quân bảo vệ bất lực, người nào cũng không tròn chức vụ. Chỉ là người đánh Khâm sai đại nhân lại là nguyên phối phu nhân của y, bước lên ngăn cản vốn là không được, quát thét vài câu tựa hồ cũng không hợp thể thống, nhất thời không biết làm sao là tốt.

Vi Tiểu Bảo vuốt vuốt chỗ mặt bị đánh, cười nói “Tại sao ta lại giết cô? Nương tử không cần tức giận, hạ quan sẽ lập tức giết Trịnh công tử là được”.

Liền cao giọng hỏi “Người đàn ông bắt được trong Lệ Xuân viện đâu?”.

Một viên Tá lãnh nói “Bẩm Đô thống, thằng tiểu tử ấy đã bị khóa tay chân, đang canh giữ chặt chẽ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tốt lắm. Nếu y định chạy trốn thì cứ chặt chân trái, sau đó sẽ chặt chân phải y...”.

A Kha hoảng sợ nói “Đừng... đừng... chặt chân y, y... y không chạy trốn đâu”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nếu cô chạy trốn, ta sẽ chặt hai tay Trịnh công tử”, rồi đưa mắt quét qua Phương Di, Mộc Kiếm Bình một cái, nói “Nếu vợ nhỏ lớn, vợ nhỏ nhỏ của ta muốn chạy trốn, thì sẽ cắt tai xẻo mũi Trịnh công tử”.

A Kha vội nói “Ngươi... ngươi... những người này có liên quan gí tới Trịnh công tử chứ? Tại sao lại đổ hết lên đậu y?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tự nhiên là có liên quan. Bấy nhiêu cô gái của ta người nào cũng dung mạo hoa nhường nguyệt thẹn, Trịnh công tử là con quỷ hiếu sắc, vừa nhìn thấy nhất định là sẽ có ý xấu”.

A Kha nghĩ thầm “Thế thì có liên quan gì chứ”, nhưng người này rất không biết đạo lý, nói thế nào y cũng không hiểu được, trong lúc cuống lên, lại bật tiếng khóc.

Vi Tiểu Bảo nói “Giải những người bị khóa tay ra, canh giữ cho chặt chẽ, khóa thêm khóa chân. Sai nhà bếp bày tiệc lên, các cô nương tốt không bị khóa tay thì ở đây bồi tiếp ta uống rượu”.

Đám quan quân dạ ran.

A Kha khóc nói “Ta... ta không bồi tiếp ngươi uống rượu, ngươi cứ khóa tay ta lại là được”.

Tăng Nhu không nói câu nào, cúi đầu đi ra. Vi Tiểu Bảo nói “Này, cô đi đâu thế?”.

Tăng Nhu quay lại nói “Ngươi... ngươi thật không biết nhục! Ta không muốn thấy mặt ngươi nữa!”.

Vi Tiểu Bảo sửng sốt, hỏi “Tại sao?”.

Tăng Nhu nói “Ngươi... ngươi còn hỏi tại sao à? Người ta không muốn lấy ngươi, ngươi cưỡng bức người ta. Ngươi làm quan lớn, thì có thể khinh rẻ bách tính như thế à? Trước đây ta còn cho ngươi là... là bậc anh hùng, nào ngờ...”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nào ngờ là gì?”.

Tăng Nhu đột nhiên bật khóc, che mặt nói “Ta không biết! “Ngươi... ngươi là người xấu, không phải người tốt”.

Nói xong chạy ra ngoài sảnh.

Hai tên quân sĩ vung đao cản lại, quát “Ngươi làm nhục Khâm sai, không được đi, để nghe Khâm sai đại nhân phát lạc”.

Vi Tiểu Bảo bị Tăng Nhu trách móc, nỗi cao hứng vốn đang đầy lòng lập tức tiêu tan, cảm thấy lời nàng quả rất có đạo lý, mình làm quan lớn Thát Đát, cậy thế khinh người, giống như bọn gian thần ác bá mà các tiên sinh kể chuyện nói tới, nghĩ thầm “Không làm được anh hùng thì cũng thôi, nhưng làm gian thần thì không ra sao”.

Bèn thở dài một tiếng, nói “Tăng cô nương, cô quay lại đây, ta có câu muốn nói”.

Tăng Nhu quay đầu lại, ngang nhiên nói “Ta đắc tội với ngươi, ngươi chém đầu ta là được”.

Song Nhi rất thân thiết với nàng, vội khuyên “Tăng tỷ tỷ, ngươi đừng giận, tướng công không giết ngươi đâu”.

Vi Tiểu Bảo buồn rầu nói “Cô nói rất đúng, nếu ta cưỡng ép họ làm vợ, thì đó là gian thần mặt vằn vện cưỡng đoạt phụ nữ, cũng như Vương Lão Hổ cướp vợ trong truyện Tam tiếu nhân duyên”.

Rồi chỉ vào A Kha, nói với viên Tá lãnh suất lãnh thân binh “Ngươi đưa vị cô nương này ra. Thả luôn người đàn ông họ Trịnh kia ra, cho họ làm vợ chồng với nhau thôi”.

Lúc nói mấy câu ấy, quả thật vô cùng đau lòng. Lại chỉ Phương Di nói “Cũng mở khóa tay ra, thả cho cô ta đi đi, để cô ta đi tìm Lưu sư ca thân yêu của cô ta. Ờ, nguyên phối phu nhân của ta có người tình, vợ nhỏ lớn của ta có người tình. Con mẹ nó, ta mà là Khâm sai đại nhân, Đô thống đại nhân cái gì? Ta là rùa đen đại nhân”.

Viên Tá lãnh thấy y nổi giận, hoảng sợ cúi đầu không dám lên tiếng. Vi Tiểu Bảo nói “Mau dắt hai cô gái này ra đi”.

Viên Tá lãnh vâng dạ, đưa A Kha và Phương Di ra. Vi Tiểu Bảo nhìn theo bóng hai nàng, trong lòng quả thật bịn rịn không rời ra được. Chỉ thấy Phương Di và A Kha không hề quay đầu bước ra, đã không nói một câu cảm tạ, cũng không có chút ánh mắt cảm kích.

Tăng Nhu bước tới hai bước, hạ giọng nói “Ngươi là người tốt! Ngươi... ngươi phạt ta là được”, thần sắc có vẻ rất xấu hổ.

Vi Tiểu Bảo lập tức tinh thần phấn chấn, lúc ấy mặt mày rạng rỡ, nói “Đúng, đúng! Đúng là ta phải phạt cô. Song Nhi, tiểu quận chúa, Tăng cô nương, ba người các cô là hảo cô nương, nào, chúng ta vào trong nói chuyện”.

Y đang định đưa ba cô gái vào trong thân thiết một phen thì một viên võ quan bước vào sảnh, nói “Bẩm Đô thống đại nhân, ở ngoài có một người, nói là phụng mệnh Hồng giáo chủ xin gặp đại nhân”.

Vi Tiểu Bảo hốt hoảng nhảy dựng lên, nói “Cái gì mà Hồng giáo chủ, Lục giáo chủ, không gặp, không gặp! Mau tống cổ y đi”.

Viên võ quan khom người ứng tiếng “Dạ”, lui lại một bước, lại nói “Người ấy nói trong tay họ có hai người đàn ông, muốn đánh đổi với Đô thống đại nhân lấy hai người phụ nữ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đổi hai phụ nữ à?”, đưa mắt nhìn lướt qua Hồng phu nhân và Mao Đông Châu, lắc đầu nói “Y tham lam quá! Hàng tốt thế này, đời nào ta chịu đổi?”.

Viên võ quan nói “Vâng, để ty chức ra bảo y cút đi”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Y dùng đàn ông gì đánh đổi? Con mẹ nó, đàn ông thì có gì hay? Đàn ông mà đem đổi lấy phụ nữ, thì chỉ có y nghĩ ra”.

Viên võ quan nói “Người ấy ăn nói bậy bạ, nói là một Lạt ma, một vương tử gì đó, đều là anh em kết nghĩa của Đô thống đại nhân”.

Vi Tiểu Bảo “A” một tiếng, nghĩ thầm “Té ra Tang Kết và vương tử Cát Nhĩ Đan bị Hồng giáo chủ bắt rồi”, liền nói “Nào là Lạt ma, nào là vương tử, ta lấy làm gì? Ngươi ra nói với thằng đầy tớ ấy là hai phụ nữ ở đây cho dù đem hai trăm vạn gã đàn ông tới đổi, ta cũng không đổi”.

Viên võ quan luôn miệng khen phải, đang định lui ra, Vi Tiểu Bảo nhìn Tăng Nhu một cái, nghĩ thầm “Lúc nãy nàng nói mình là người xấu, không phải người tốt, mình thả vợ mình ra, cho họ đi gặp người tình, nàng mới coi mình là người tốt. Hừ, muốn làm người tốt thì tiền vốn phải thật không ít. Hai người Tang Kết và Cát Nhĩ Đan rốt lại đã kết nghĩa anh em với mình, mình không đổi về thì nhất định họ sẽ bị Hồng giáo chủ giết chết. Mình giữ Hồng phu nhân có tác dụng gì? Tuy nàng rất xinh đẹp, nhưng sẽ không chịu tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời với mình. Con mẹ nó, trọng sắc khinh bạn không phải anh hùng hảo hán”.

Liền quát “Khoan đã!”.

Viên võ quan ứng tiếng “Dạ”, rồi khom người chờ lệnh.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi ra nói với y, bảo Hồng giáo chủ thả hai người kia ra đi, ta sẽ đưa Hồng phu nhân về cho y. Vị phu nhân này hoa nhường nguyệt thẹn, quả thật hơn cả Tây Thi, Dương Quý phi, là báu vật vô giá trên đời, vốn là có giết ta ta cũng không thả, mà đem đổi hai gã đàn ông thì y đã có lợi nhiều lắm rồi. Còn người đàn bà kia tuy xấu hơn nhiều nhưng không thể thả được”.

Viên võ quan kia vâng dạ đi ra.

Hồng phu nhân nãy giờ làm mặt lạnh, đến lúc ấy mới có vẻ tươi cười, nói “Khâm sai đại nhân thật khéo biết tâng bốc người ta”.

Vi Tiểu Bảo nói “Phu nhân, ngươi rất xinh đẹp, cần gì khách khí? Chúng ta làm người tốt thì làm tới cùng, lỗ vốn thì lỗ cho sạch. Đưa hàng trước, thu tiền sau. Người đâu, tháo khóa tay cho vị thượng ty này của ta”.

Rồi đón lấy chìa khóa, đích thân mở khóa tay cho Hồng phu nhân, đưa nàng ra ngoài.

Ra tới đại sảnh, chỉ thấy viên võ quan kia đang nói chuyện với Lục Cao Hiên. Vi Tiểu Bảo nói “Lục tiên sinh, ngươi cứ yên tâm đưa phu nhân về. Phu nhân, thuộc hạ kính tiễn lão nhân gia người đắc thắng về triều, kính chúc ngươi và giáo chủ tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời”.

Hồng phu nhân cười khanh khách, nói “Chúc Khâm sai đại nhân thăng quan phát tài, thọ sánh Nam Sơn, vợ đẹp hầu xinh, công hầu muôn đời”.

Vi Tiểu Bảo thở dài một tiếng, lắc đầu nói “Thăng quan phát tài thì dễ, chứ vợ đẹp hầu xinh khó lắm”.

Rồi cao giọng sai “Tấu nhạc, tiễn khách, sắp kiệu”.

Trong tiếng nhã nhạc, y đích thân tiễn Hồng phu nhân ra cửa, đứng chờ nàng lên kiệu.

HỒI 40

Đợi thỏ vẫn ngờ cày dễ đợi
Giăng câu mới hối ngọn khôn giăng

* * *

Chiếc kiệu khiêng Hồng Phu Nhân vừa đi khỏi, Vi Tiểu Bảo đang định quay vào, lại có một chiếc kiệu lớn tới dừng trước cổng, là Tri phủ Dương Châu tới bái kiến. Vi Tiểu Bảo thấy người đẹp đã tới tay cứ từng người từng người rời đi, trong lòng khó chịu, bực bội hỏi “Ngươi tới đây làm gì?”.

Tri phủ Ngô Chi Vinh thỉnh an làm lễ, nói “Ty chức có chuyện quân vụ cơ mật bẩm cáo với đại nhân”.

Vi Tiểu Bảo nghe bốn chữ “Quân vụ cơ mật” mới cho y vào, nghĩ thầm “Nếu không phải là chuyện đại sự cơ mật, thì ta sẽ đánh cho ngươi một trận vào mông”.

Vào tới thư phòng, Vi Tiểu Bảo tự ngồi xuống, cũng không mời y ngồi, hỏi “Quân vụ cơ mật gì đấy?”.

Ngô Chi Vinh nói “Xin đại nhân cho tả hữu lui ra”.

Vi Tiểu Bảo xua tay ra hiệu cho thân binh lui ra. Ngô Chi Vinh bước tới gần y, hạ giọng nói “Khâm sai đại nhân, chuyện này không phải tầm thường, đại nhân tâu lên hoàng thượng, là một công lao không nhỏ đâu. Ty chức cũng trộm được đội phúc ấm của đại nhân. Vì thế ty chức nghĩ bụng trước tiên đừng cáo bẩm với Phủ đài, Phiên đài hai vị đại nhân là hơn”.

Vi Tiểu Bảo cau mày nói “Đại sự gì mà quan trọng như thế?”.

Ngô Chi Vinh nói “Bẩm đại nhân, hoàng thượng phúc khí lớn, đại nhân phúc khí lớn, mới khiến ty chức nghe ngóng được tin tức quan trọng này”.

Vi Tiểu Bảo hừ một tiếng, nói “Ngô đại nhân ngươi phúc khí cũng lớn lắm”.

Ngô Chi Vinh nói “Không dám, không dám. Ty chức đội ơn hoàng thượng, được Khâm sai đại nhân đề bạt, ngày đêm chỉ nghĩ cách làm sao báo đáp. Hôm qua sau khi bồi tiếp đại nhân thưởng hoa thược dược ngoài chùa Thiền Trí, nghĩ tới phong thái đàm luận của đại nhân, trong lòng vô cùng khâm phục ngưỡng mộ, chỉ mong có thể hàng ngày làm đương sai cho đại nhân, lúc nào cũng được nghe đại nhân chỉ giáo”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vậy thì hay lắm. Ngươi không cần làm chức Tri phủ nữa. Ta thấy ngươi thông minh lanh lợi, không bằng... không bằng... ờ...”.

Ngô Chi Vinh cả mừng, vội vàng thỉnh an, nói “Đa tạ đại nhân tài bồi”.

Vi Tiểu Bảo mỉm cười nói “Không bằng làm Môn phòng canh cửa cho ta, nếu không thì khiêng kiệu cho ta. Ta hàng ngày ra ngoài, thì ngươi sẽ được nhìn thấy ta, hô hô, hô hô!”.

Ngô Chi Vinh cả giận, hơi thoáng biến sắc, nhưng lại lập tức tươi cười nói “Thế thì tốt quá. Làm Môn phòng cho đại nhân tự nhiên là hơn làm Tri phủ Dương Châu rồi. Ty chức bình thời phái không ít bọn lêu lổng đi khắp nơi nghe ngóng tin tức, nếu có người mang lòng phản nghịch, phỉ báng hoàng thượng, nói xấu đại thần, ty chức sẽ lập tức biết ngay. Những tội lớn dùng lời lẽ yêu mỵ mê hoặc lòng người, làm loạn kỷ cương ấy, trước nay ty chức luôn nghiêm khắc trừng trị”.

Vi Tiểu Bảo ủa một tiếng, nghĩ thầm người này đổi giọng khác, nhẹ nhàng tránh qua chuyện Môn phòng, phu kiệu không nhắc tới câu nào, rất hiểu đạo lý làm quan, rất là không kém.

Ngô Chi Vinh lại nói “Ví dụ bọn buôn bán lính trốn, bọn vô lại ở chợ búa thì ăn nói bậy bạ vài câu cũng không hại gì lắm, cần nhất là phải đề phòng những người đọc sách. Loại người này làm thơ viết văn, vẫn thường lấy những chuyện thời cổ ra mỉa mai triều đình, người bình thường nhìn qua, thường không nghĩ tới dụng ý mượn xưa nói nay độc ác của họ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Người khác nhìn thấy không hiểu thì cũng chẳng hại gì”.

Ngô Chi Vinh nói “Vâng, vâng. Tuy là như thế, nhưng rốt lại lòng dạ ấy cũng đáng giết, loại thơ văn đại nghịch bất đạo ấy thì muôn ngàn lần không thể để cho lưu độc ra thiên hạ”.

Rồi rút trong tay áo ra một quyển sách viết tay, hai tay đưa lên, nói “Xin đại nhân xem, đây là một tập thơ hôm qua ty chức lấy được”.

Nếu y lấy trong tay áo ra một tập ngân phiếu dày, nhất định Vi Tiểu Bảo sẽ lập tức đổi vẻ mặt, nhưng thấy là một quyển sách đã rất thất vọng, lại nghe nói là thi tập, lập tức ngáp dài một cái, cũng không đưa tay cầm lấy, ngẩng đầu lên trời không thèm nhìn tới.

Ngô Chi Vinh hơi nhăn nhó, hai tay bưng tập thơ từ từ rút lại, nói “Hôm qua lúc trong tiệc rượu có một cô gái hát bài thơ mới, là miêu tả gái quê ở Dương Châu, đại nhân nghe rất không thích, ty chức bèn đi điều tra thi tập của người ấy, phát giác trong đó quả nhiên có không ít câu đại nghịch phạm vào điều cấm”.

Vi Tiểu Bảo nghênh ngang nói “Thế à?”.

Ngô Chi Vinh giở tập sách ra, chỉ vào một bài thơ nói “Xin đại nhân xem, bài này có nhan đề là Hồng Vũ đồng pháo ca, gã Tra Thận Hành này là tả một khẩu pháo đồng mà Chu Nguyên Chương tiền triều đã dùng”.

Vi Tiểu Bảo vừa nghe thấy, lại cảm thấy hứng thú, liền hỏi “Chu Nguyên Chương cũng từng bắn đại pháo à?”.

Ngô Chi Vinh nói “Vâng, vâng. Hiện nay thánh thiên tử nhà Đại Thanh chúng ta ở ngôi, mà họ Tra này đi làm thơ ca tụng pháo đồng của Chu Nguyên Chương, không phải không khiến mọi người hoài niệm tiền triều sao? Bài thơ này khoe khoang oai phong của Chu Nguyên Chương, đã là không nên, bốn câu cuối cùng lại viết: Ta tới thấy ngươi trong gai góc, Cùng với núi sông buồn tang tóc. Man Di nghĩ tới lệ ròng ròng, Có tình ai lại không than khóc? Người này lòng mang ý khác, điều không gì rõ ràng hơn. Đại Thanh chúng ta phụng thiên thừa vận, khu trừ họ Chu nhà Minh, bách tính vui mừng nhảy nhót còn không kịp, tại sao người này nhìn thấy một khẩu đại pháo của Chu Nguyên Chương lại muốn khóc núi sông, lại muốn rơi nước mắt?”

Vi Tiểu Bảo nói “Khẩu pháo đồng này ở đâu? Ta muốn tới đó xem. Còn bắn được không? Hoàng thượng rất thích đại pháo”.

Ngô Chi Vinh nói “Theo như trong bài thơ nói thì khẩu pháo đồng này là ở Kinh Châu”.

Vi Tiểu Bảo làm mặt lạnh, nói “Nếu đã không phải ở Dương Châu thì ngươi tới đây chót chét cái gì? Ngươi là Tri phủ Dương Châu chứ không phải Tri phủ Kinh Châu, lúc nào ngươi làm Tri huyện ở Kinh Châu thì hãy tới tra xét chuyện pháo đồng”.

Ngô Chi Vinh hoảng sợ giật mình, nghĩ thầm đi làm Tri huyện ở Kỉnh Châu là bị giáng chức, chuyện này không nên nói tới nữa. Lúc ấy lập tức cất tập thơ vào tay áo, lại lấy ra hai quyển sách khác, nói “Khâm sai đại nhân, trong thơ của Tra Thận Hành chỉ có vài chỗ hơi không ổn, đại nhân ra ơn không tra cứu nữa. Nhưng hai bộ sách này thì ngàn vạn lần không thể bỏ qua không đếm xỉa tới”.

Vi Tiểu Bảo cau mày nói “Lại là thằng đầy tớ nào đấy?”.

Ngô Chi Vinh nói “Một bộ là Quốc thọ lục của Tra Y Hoàng làm ra, tất cả văn tự trong đó đều tán dương bọn phản nghịch chống Thanh, một bộ là thi tập của Cố Viêm Vũ, lại càng vô quân vô thượng, vô pháp vô thiên”.

Vi Tiểu Bảo thầm hoảng sợ “Cố Viêm Vũ tiên sinh và sư phụ mình đều là Tổng quân sư trong Liên minh giết rùa đen. Tại sao sách của y lại rơi vào tay viên quan này? Không biết trong đó có nhắc tới Thiên địa hội bọn mình không?”.

Liền hỏi “Trong sách viết những gì, ngươi nói rõ xem”.

Ngô Chi Vinh thấy Vi Tiểu Bảo đột nhiên quan tâm, lập tức tinh thần phấn chấn hẳn lên, giở quyển Quốc thọ lục ra, nói “Bẩm đại nhân, bộ sách này đều đem bọn nghịch tặc phản Thanh nói là trung thần nghĩa sĩ. Trong thiên Truyện Chủ sự bộ Binh được tặng Giám sát Ngự sử Tra tử là thuật chuyện nghịch tặc Tra Mỹ Kế anh em họ của y chống cự nhà Đại Thanh ta, nói y câu kết với bọn phản tặc, đối địch với vương sư thế nào”, rồi đưa ngón trỏ tay phải chỉ vào sách, đọc “Ngày mười bảy tháng tư, quân Thanh đánh trấn Viên Hoa, rút lui qua đường Thông Viên. Mỹ Kế đốc suất nghĩa sư Lăng, Dương, Chu, Vương, năm trăm chiến thuyền, hơn năm ngàn quân, đều chít khăn trắng, sau giờ Ngọ đua nhau xuất phát đuổi kịp, chém được hơn trăm thủ cấp, thắng lớn. Giặc sợ, lên bờ tháo chạy. Đại nhân người xem, y gọi bọn nghịch tặc là Nghĩa sư, lại gọi vương sư Đại Thanh chúng ta là Giặc, há không phải là rất đáng chết sao?”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Còn trong sách của Cố Viêm Vũ viết những gì?”.

Ngô Chi Vinh đặt quyển Quốc thọ lục xuống, cầm tập thơ của Cố Viêm Vũ lên, lắc đầu nói “Thơ của người này làm, không bài nào không có lời lẽ mưu phản bạn nghịch. Bài này nhan đề là Khương Hô, rõ ràng có ý bài bác chê bai nhà Đại Thanh ta”.

Y tay chỉ vào câu thơ, miệng đọc:

“u vàng nước ta vốn không khuyết, Mối loạn rợ Di gây tội nghiệt. Trưng binh vì Kiến Châu, Thu lương vì Kiến Châu. Thổ ty làm phản Tây Thục lo, Yêu dân gây biến Sơn Đông sầu. Đến nỗi Thần châu thành loạn lạc, Ai người hăng hái lo bày mưu.

Tràn ngập kinh đô tới Tề Lỗ, Phá huyện cướp thành khôn kể số. Mổ bụng moi gan, chém đầu cắt cổ, Lấy đầm đong thây. May được làm tù, thì làm Man Di, tiếng Di líu lo, cưa răng cà nướu. Dựng cờ Man, đi xe bò. Nhìn ngàn thành chừ máu chảy, bắt gái đẹp chừ như hoa. Than ôi, rợ Di hung tàn như thế, mà nói trời muốn giao cho họ quốc gia...”.

Vi Tiểu Bảo xua tay nói “Không cần đọc nữa, líu la líu lo, không biết là nói gì cả”.

Ngô Chi Vinh nói “Bẩm đại nhân, bài thơ này nói người Mãn Châu chúng ta là Man Di, nói rõ triều đình vì đánh nhau với người Mãn Châu ở Kiến Châu mà trưng binh thu lương, đến nỗi thiên hạ đại loạn. Lại nói người Mãn Châu chúng ta hạ thành giết người, mổ bụng moi gan, cướp đoạt gái đẹp”.

Vi Tiểu Bảo nói “Té ra là thế. Cướp đoạt gái đẹp thì rất hay. Quân Thanh đánh phá Dương Châu, không phải đã giết rất nhiều bách tính sao? Nếu không phải vì chuyện ấy, thì tại sao hoàng thượng lại miễn thuế cho Dương Châu ba năm? Ờ, gã Cố Viêm Vũ này làm thơ cũng rất thành thật”.

Ngô Chi Vinh giật nảy mình, nghĩ thầm “Ngươi còn nhỏ tuổi, rất không biết nặng nhẹ. Câu này may là ngươi nói ra, chứ nếu ở miệng người khác mà ta báo lên trên, thì cái mũ sa trên đầu ngươi còn đội được nữa không?”.

Nhưng y biết Vi Tiểu Bảo rất được hoàng đế sủng ái, làm sao dám lớn mật đối đầu với Khâm sai đại thần? Bèn dạ mấy tiếng liên tiếp, tươi cười nói “Đại nhân quả nhiên cao kiến, chỗ bế tắc của ty chức lập tức được khai thông. Xin đại nhân chỉ giáo về bài Tỉnh trung Tâm sử ca này, đầu bài thơ này có một bài tựa dài, quả thật vô cùng ngông cuồng”, rồi bưng quyển sách lên, lắc đầu ngoẹo cổ đọc:

“Mùa đông năm Sùng Trinh thứ mười một, dưới cái giếng cạn lâu ngày ở chùa Thừa Thiên trong phủ thành Tô Châu đào được một cái hộp, ngoài viết mấy chữ Đại Tống Thiết hàm kinh, rất chắc rất nặng” (Đại nhân, đây là nói lấy được dưới giếng một cái hộp sắt. Vi Tiểu Bảo nói “Hộp sắt à? Trong đó có vàng bạc châu báu không?”). Trong có một quyển sách, nhan đề là Tâm sư, có câu “Di thần nhà Đại Tống là Trịnh Tư Tiều trăm lạy niêm phong”.

Tư Tiều hiệu Sở Nam, là di dân nhà Tống, sử sách có ghi chép. Lúc cất giấu sách là năm Đức Hựu thứ chín. Nhà Tống đã mất, nhưng vẫn ngày đêm mong mỏi Trần Thừa tướng, Trương Thiếu bảo thống lãnh quân ở hài ngoại khôi phục giang sơn ba trăm năm của nhà Đại Tống (Đại nhân, trong văn chương nói chuyện nhà Tống nhưng thật ra là ám chỉ chuyện Đại Thanh, Cố Viêm Vũ mong mỏi nghịch tặc họ Trịnh Đài Loan thống lãnh quân phản nghịch ở hải ngoại trở về khôi phục giang sơn nhà Minh), đánh đuổi Hồ Nguyên nơi Hán Bắc, đến nỗi khóc lớn rơi lệ, khấn vái trời đất, thề với thần linh, nói khí vận chuyển dời, ắt có một ngày đổi Man Di thành Hoa Hạ (Đại nhân, y chửi người Mãn Châu là Thát Đát, muốn đánh đuổi chúng ta đi. Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi là người Mãn Châu à?”.

“Cái đó... cái đó... ty chức là nô tài của hoàng thượng nhà Đại Thanh, thuộc hạ của đại nhân người Mãn Châu, đó là một lòng một dạ coi mình là người Mãn Châu rồi”).

“Lúc ấy người trong quận nhìn thấy không ai không cúi đầu kinh ngạc. Tuần phủ Đô viện Trương công Quốc Hùng cho khắc ìn ra để lưu truyền, lại dựng đền thờ Sở Nam, cất cái hộp ấy vào đền. Không bao lâu thì gặp quốc nạn, tất cả đều như cuối niên hiệu Đức Hựu. Than ôi, xót thay! (Đại nhân, quân Đại Thanh vào cửa quan là cứu dân đánh kẻ có tội, mà Cố Viêm Vũ lại nói là quốc nạn, lại nói Than ôi xót thay, dụng tâm của người này cần gì phải hỏi nữa?).

“Sách ấy truyền lên phương bắc rất ít, mà sau biến cố lại có nhiều người sợ không dám đưa ra, đã hơn ba mươi năm không thấy sách ấy, mà nay lại thấy trong nhà họ Chu ở Đương Bình. Lúc trước sách ấy vừa ra đời, Thái thú Thái Thương Tiền quân Túc vịnh hai bài thơ, Quy sinh Trang ở Côn Sơn họa lại tám bài. Đến khi Chiết Đông bị hãm, Trương công chạy về Đông Dương, chết ở trong đầm. Tiền quân tránh ra hải ngoại, chết tại núi Lang Kỳ. Quy sinh còn có tên là Tộ Minh, tính rất khảng khái khích liệt, cuối cùng vì đói mà chết (Đại nhân, ba tên phản nghịch này đều là loạn dân không chịu thần phục nhà Đại Thanh ta, may là chết sớm, nếu không thì không bị chết chém cả nhà tịch biên gia sản không xong)”.

“Chỉ có ta bất tài, nổi chìm trên đời, buồn năm tháng lâu mà ngày qua, gặp lưới cấm giăng mà càng nhặt (Đại nhân, y nói triều đình tra xét nghiêm cấm văn chương phản nghịch càng lúc càng chặt chẽ, nhưng thằng đầy tớ này vẫn cứ trên mặt mọc lông, ngang nhiên không sợ), nhưng gặp người hiền thì nghĩ chuyện giúp đỡ, một mình không sợ, nên phát dương việc ấy, để mọi người thấy làm bề tôi gặp cơn biến loạn vẫn phải giữ phép thường, vì thế làm bài ca này”.

Vi Tiểu Bảo nghe thấy liên tiếp ngáp dài, chỉ vì muốn biết trong sách Cố Viêm Vũ viết những gì, nên cố nhẫn nại nghe cho hết, sau cùng nghe y đọc xong cả bài tựa dài, liền hỏi “Hết chưa?”.

Ngô Chi Vinh nói “Bên dưới là thơ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nếu không có gì quan trọng thì không cần đọc”.

Ngô Chi Vinh nói “Rất quan trọng, rất quan trọng”, rồi đọc:

“Có Tống di thần Trịnh Tư Tiều, Đau chuyện Hồ Nguyên thay chín miếu. Sức lể làm sao đỡ vạc nghiêng, Cô trung muốn gởi sông Tương hiểu. Làm một quyển sách tên Tâm sử, Muôn thuở ấy lòng lòng lẽ ấy. Hộp sắt đem chôn nơi giếng sâu, Trẫm lạy lòng son nay lại thấy. Hồ lỗ trăm năm chưa thấy qua, Thánh vương lấy lại được sơn hà... (Đại nhân, câu Hồ lỗ trăm năm chưa thấy qua, thật là rất đáng chết. Y rủa nhà Đại Thanh ta sẽ hưởng nước không được trăm năm, nói người Hán sẽ có một bậc thánh vương sẽ lấy lại sơn hà. Lấy lại sơn hà là thế nào? Đó chính là lật đổ nhà Đại Thanh ta đấy)”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta nghe hoàng thượng nói nhà Đại Thanh chỉ cần đối xử tốt với bách tính thì sẽ giữ vững được giang sơn, nếu không cho dù nói suông ngàn năm muôn năm gì gì cũng chỉ uổng phí. Có một người ngoại quốc tên Thang Nhược Vọng, y làm Giám chính Khâm thiên giám, ngươi có biết không?”.

Ngô Chi Vinh nói “Vâng, ty chức đã nghe qua”.

Vi Tiểu Bảo nói “Người ấy làm một bộ lịch thư, tính toán được hai trăm năm. Có người tố cáo y, nói thiên hạ của nhà Đại Thanh là muôn muôn năm, tại sao chỉ tính có hai trăm năm. Lúc ấy Ngao Bái cầm quyền, rất là hồ đồ, lại muốn chém đầu y. May là hoàng thượng thánh minh, chửi Ngao Bái một trận, lại chém đầu người tố cáo, giết hết cả nhà tịch biên gia sản. Hoàng thượng rất không thích người ta vu oan cho người tốt, lấy những câu ma quỷ nhà Đại Thanh có thiên hạ một trăm năm, hai trăm năm gì đó để hại người. Hoàng thượng nói người làm quan tốt thật sự nhất định là thương yêu bách tính, làm việc đương sai cho triều đình thật tốt. Còn như vu cáo người khác, cứ bới móc tội lỗi trong thơ văn ấy à, cái đó gọi là tìm xương trong trứng gà, đó là loại gian thần mặt vằn vện, sai ta nếu gặp loại đầy tớ ấy thì cứ lập tức trói lại đem chém con mẹ nó đi”.

Vi Tiểu Bảo có ý che chở cho Cố Viêm Vũ, sợ Ngô Chi Vinh tố cáo với mình không được lại đi tố cáo với viên quan khác, gây ra chuyện lớn, càng nói lời lẽ vẻ mặt càng giận dữ, định dọa cho Ngô Chi Vinh trở đi không dám nhắc tới chuyện này nữa. Y không biết sở dĩ Ngô Chi Vinh làm được tới chức Tri phủ toàn là nhờ việc tố cáo bộ Minh sử do Trang Đình Long ở Hồ Châu Chiết Giang soạn đã dùng chính sóc nhà Minh, lại có những câu bất kính với nhà Thanh. Bới móc văn tự ngục để cầu công danh phú quý vốn là bản lãnh cầm tay của người này.

Lần này Ngô Chi Vinh tìm được chỗ nắm đằng cán trong thơ văn của Cố Viêm Vũ, Tra Y Hoàng, mừng rỡ khôn xiết, cho là phúc lộc trời cho, có thể được thăng luôn ba cấp, nào ngờ Khâm sai đại nhân lại nói ra một tràng như vậy. Y nhất thời toàn thân đổ mồ hôi lạnh, nghĩ thầm “Mình lôi ra vụ án Minh sử là Ngao Bái đại nhân đích thân ra tay. Ngao Bái đại nhân bị hoàng thượng cách chức xử tội, xem ra tính tình hoàng thượng và Ngao Bái đại nhân hoàn toàn khác nhau, lần này hỏng bét rồi”.

Khang Hy bắt được Ngao Bái thế nào, nói ra cũng không vinh dự gì lắm, các đại thần biết ý hoàng thượng, nên trong quan trường rất ít người bàn bạc, Ngô Chi Vinh quan chức nhỏ bé, lại làm quan ở tận Dương Châu, không biết Ngao Bái đại nhân người tri âm duy nhất trong đời của y là chết dưới tay vị Vi đại nhân trước mặt, nếu không đã càng hồn phi phách tán.

Vi Tiểu Bảo thấy y mặt xám như tro, run lên cầm cập, trong lòng mừng thầm, hỏi “Đọc xong chưa?”.

Ngô Chi Vinh nói “Bài thơ này còn... còn một nửa nữa”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đoạn sau nói gì thế?”.

Ngô Chi Vinh run rẩy đọc:

“Hoàng Hà đã trong người chẳng đợi. Trầm trầm thủy phủ còn soi rọi. Chợt thấy kỳ thư trên thế gian, Lại ghê ngựa giặc ngập giang san. Trời hay thế đạo sắp đổi dời, Nên cho sách ấy lại ra đời. Hơn ba mươi năm lại nhìn thấy, Đồng tâm đồng điệu lại cùng thời. Lục ông đã tới Nhai Môn chết, Tin Quốc quên mình tới Yên thị. Ngày trước ngâm thơ viếng cổ nhân, Lá rụng tre buồn ma núi tủi. Than ôi! Những bọn Bồ Hoàng sao mà đông! Sở Nam thấy đó đau lòng không?

Y đọc tới mức hơi sau không tiếp hơi trước, cũng không dám chen vào giải thích, rốt lại cũng đọc xong, trên trang sách lấm tấm mồ hôi.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Bài thơ này cũng không có gì, nhưng nói ma núi gì đó, bà mặt vàng gì đó, kể cũng thú vị”.

Ngô Chi Vinh nói “Bẩm đại nhân, hai chữ Bồ Hoàng là chỉ Bồ Thọ Canh và Hoàng Vạn Thạch nhà Tống đầu hàng nhà Nguyên làm quan to, đây là châm chọc những người Hán làm quan lại cho nhà Đại Thanh”.

Vi Tiểu Bảo sa sầm mặt, dằn giọng nói “Ta nói là Bà mặt vàng thì là Bà mặt vàng. Mặt vợ ngươi có vàng không? Tại sao người ta làm thơ trêu chọc Bà mặt vàng, mà ngươi lại thấy không được?”.

Ngô Chi Vinh lui lại một bước, hai tay run lên, bịch một tiếng, tập thơ rơi xuống đất, nói “Vâng, vâng. Ty chức đáng chết”.

Vi Tiểu Bảo thừa cơ phát tác, quát “To gan! Ta kính đọc chỉ dụ của hoàng thượng, giảng giải cho ngươi. Ngươi là một viên quan nhỏ, lại dám vứt cái này ném cái kia trước mặt ta! Ngươi coi thường thánh dụ của hoàng thượng, không phải là tạo phản à?”.

Huỵch một tiếng, Ngô Chi Vinh hai gối quỳ xuống đất, dập đầu lia lịa, nói “Đại... đại nhân tha mạng, tha... tha tội cho tiểu nhân nói bậy”.

Vi Tiểu Bảo cười gằn nói “Ngươi vứt đồ vật trước mặt ta, lên cơn giận, chuyện đó cũng thôi, nhiều lắm cũng chỉ là tội khinh mạn Khâm sai đại thần, nặng thì chém đầu, nhẹ thì sung quân, cũng chỉ là chuyện nhỏ...”.

Ngô Chi Vinh vừa nghe nói chuyện sung quân chém đầu còn ghê gớm hơn, lại càng dập đầu như giã tỏi, nói “Đại nhân khoan hồng đại lượng, tiểu... tiểu... tiểu nhân biết tội rồi”.

Vi Tiểu Bảo quát “Ngươi coi thường thánh dụ của hoàng thượng, giỏi lắm! Cả nhà ngươi từ vợ, tiểu thiếp, con trai, con gái, mẹ vợ, mẹ chồng, a hoàn, tình nhân, tất cả đều lôi ra chém tất”.

Ngô Chi Vinh toàn thân rung lên như rây bột, răng gõ vào nhau cầm cập thành tiếng, không nói ra lời được nữa.

Vi Tiểu Bảo thấy dọa y đã đủ, quát hỏi “Cố Viêm Vũ đang ở đâu?”.

Ngô Chi Vinh run lên nói “Bẩm... bẩm đại nhân, y... y... y đang ở...”, răng cắn vào lưỡi, nói không rõ ràng, qua một lúc mới run rẩy nói “Ty chức lớn mật, đã bắt Cố Viêm Vũ và họ Tra, còn... còn có một người họ Lã, đều... đều giam tại phủ nha”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Ngươi đã khảo vấn chưa? Họ nói gì rồi?”.

Ngô Chi Vinh nói “Ty chức chỉ là tùy tiện hỏi cung vài câu, ba người bọn họ cái gì cũng không chịu khai”.

Vi Tiểu Bảo nói “Có đúng là họ không nói gì cả không?”.

Ngô Chi Vinh nói “Không... không có. Chỉ có điều... chỉ có điều lục soát trong người họ Tra lấy được một lá thư có quan hệ rất lớn, xin đại nhân xem”.

Nói xong lấy trong người ra một cái túi vải, mở túi lấy ra một phong thư, hai tay đưa lên. Vi Tiểu Bảo không cầm lấy, hỏi “Lại là thơ văn gì đấy?”.

Ngô Chi Vinh nói “Không, không phải. Đây là của Đề đốc Quảng Đông Ngô... Ngô Lục Kỳ viết”.

Vi Tiểu Bảo nghe bảy chữ “Đề đốc Quảng Đông Ngô Lục Kỳ” thì giật nảy mình, vội hỏi “Ngô Lục Kỳ à? Y cũng biết làm thơ à?”.

Ngô Chi Vinh nói “Không phải. Ngô Lục Kỳ bí mật âm mưu tạo phản, bức thư này là bằng chứng như núi, y không sao chối được. Mới rồi ty chức nói quân vụ cơ mật, một công lao lớn, chính là việc này”.

Vi Tiểu Bảo ủa một tiếng, trong bụng kêu thầm “Hỏng bét!”.

Ngô Chi Vinh lại nói “Bẩm đại nhân, người đọc sách làm thơ viết văn, có chút lời lẽ phản nghịch, nhưng đại nhân minh đoán, nói không hề gì, ty chức mười phần khâm phục. Lời tục có câu rất hay là Tú tài tạo phản ba năm không xong, chắc cũng không thành mối nguy lớn. Có điều Ngô Lục Kỳ thống quản binh quyền một tỉnh, y muốn dấy quân làm loạn, nếu triều đình không tiên phát chế nhân, thì... thì không xong đâu”.

Y nói tới chuyện Ngô Lục Kỳ tạo phản, mồm mép lập tức trở lại lanh lợi. Nãy giờ y vẫn quỳ dưới đất, thấy Vi Tiểu Bảo vẻ mặt âm trầm bất định, rõ ràng mười phần quan tâm tới chuyện này, bèn từ từ đứng lên. Vi Tiểu Bảo hừ một tiếng, trừng mắt nhìn y. Ngô Chi Vinh hoảng sợ, vội quỳ xuống trở lại.

Vi Tiểu Bảo nói “Trong đó viết cái gì thế?”.

Ngô Chi Vinh nói “Bẩm đại nhân, chữ nghĩa trong thư mười phần bí ẩn, y nói phía tây nam sắp có chuyện lớn, đúng là lúc đại trượng phu kiến công lập nghiệp. Y mời họ Tra tới Quảng Đông chỉ dạy cơ nghi. Trong thư nói: Muốn làm chuyện lớn như Trung Sơn, Khai Bình, không mời Thanh Điền tiên sinh vận trù thì không thể thành công. Đây rõ ràng là một lá thư phản”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi lại ăn nói bậy bạ rồi. Phía tây nam sắp có chuyện lớn, ngươi có biết chuyện gì không? Ngươi là một viên quan nhỏ, làm sao biết được quyết sách bí mật của hoàng thượng và triều đình?”.

Ngô Chi Vinh nói “Vâng, vâng. Có điều lá thư của y rõ ràng là nói chuyện tạo phản, quả thật không thể coi thường”.

Vi Tiểu Bảo cầm lấy phong thư, rút lá thư ra, chỉ thấy trên giấy viết đầy chữ to bằng nhân hạt đào, chỉ thấy màu mực rất đậm, nét bút rất thô chứ một chữ cũng không biết, nói “Trong thư đâu có nói chuyện tạo phản”.

Ngô Chi Vinh nói “Bẩm đại nhân, lời lẽ tạo phản đương nhiên là không công khai viết ra. Ngô Lục Kỳ là muốn làm Trung Sơn vương, Khai Bình vương, mời họ Tra tới làm Thanh Điền tiên sinh, đó chính là tạo phản rồi”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Nói bậy! Người làm quan ai lại không muốn được phong vương phong công? Chẳng lẽ ngươi không muốn à? Vị Ngô Quân môn này công lao rất lớn, y muốn lập một công lớn khác cho triều đình, mong mỏi hoàng thượng phong y làm vương gia, như vậy là rất có lòng trung đấy chứ”.

Ngô Chi Vinh sắc mặt cực kỳ nhăn nhó, nghĩ thầm “Nói chuyện với loại người bất học vô thuật nhà ngươi thật là chuyện gì cũng không nói rõ được. Hôm nay ta đã đắc tội với ngươi, nếu không từ chuyện này mà lập công, thì tiền đồ của ta không sao giữ được”.

Lúc ấy cố gắng kìm chế, tươi cười nói “Bẩm đại nhân, triều Minh có hai vị đại tướng quân, một người tên Từ Đạt, một người tên Thường Ngộ Xuân”.

Vi Tiểu Bảo từ nhỏ đã nghe tiên sinh kể chuyện kể Đại Minh Anh liệt truyện, chuyện cũ nhà Minh khai quốc đã nghe thuộc lòng, vừa nghe y nói tới hai đại tướng Từ Thường, lập tức tinh thần phấn chấn, khác hẳn với vẻ thiu thiu muốn ngủ lúc y đọc văn thơ mới rồi, cười nói “Hai vị đại tướng quân ấy oai phong tám mặt, rất là lợi hại. Ngươi có biết Từ Đạt dùng binh khí gì không? Thường Ngộ Xuân dùng binh khí gì không?”.

Đây lại trở lại khảo xét Ngô Chi Vinh, y vì vụ án Minh sử mà được thăng quan tiến chức, về lịch sử triều Minh đã đọc thuộc lòng, nhưng Từ Đạt và Thường Ngộ Xuân dùng binh khí gì lại không nói được, liền tươi cười nói “Ty chức học vấn nông cạn, quả thật không biết, xin đại nhân chỉ giáo”.

Vi Tiểu Bảo mười phần đắc ý, mỉm cười nói “Các ngươi chỉ biết đọc sách chết, nên những việc như thế lại không biết. Ta nói với ngươi nhé, Từ đại tướng quân là Nhạc Phi Nhạc gia gia nhà Tống chuyển sinh, sử dụng một ngọn thương Hỗn thiết điểm cương, hông đeo mười tám mũi Lang nha tiễn, bách bộ xuyên dương, không phát nào sai. Thường Ngộ Xuân là Trương Dực Đức người đất Yên thời Tam quốc chuyển sinh, sử dụng một ngọn xà mâu dài trượng tám, có sức khỏe muôn người khôn địch”.

Kế kể chuyện Từ Thường hai tướng đại phá quân Nguyên, đều là nghe được từ miệng các tiên sinh kể chuyện, tự nhiên nhiều sự hoang đường, ít điều chân thực.

Ngô Chi Vinh quỳ dưới đất nghe y kể chuyện, đầu gối càng lúc càng tê, để lấy lòng y chỉ đành làm ra vẻ lắng nghe rất thú vị, luôn miệng khen ngợi, may là đã nghe y kể tới đoạn cuối cùng, liền nói “Đại nhân học rộng nhơ dai, ty chức vô cùng khâm phục. Từ Đạt, Thường Ngộ Xuân công lao rất lớn, sau khi chết, Chu Nguyên Chương phong cho hai người tước vương, một người là Trung Sơn vương, một người là Khai Bình vương. Chu Nguyên Chương có một quân sư...”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng rồi. Quân sư ấy tên Lưu Bá Ôn, trên thông thiên văn dưới tường địa lý, biết được ba ngàn năm về trước, một ngàn năm về sau”.

Kế lại thao thao bất tuyệt kể chuyện Lưu Bá Ôn tài năng thông thiên triệt địa thế nào, mưu kế quỷ thần mạc trắc thế nào, lúc đánh trận lại cái gì trong cái gì mà cái gì ngoài ngàn dặm thế nào.

Ngô Chi Vinh hai gối tê dại, không nhịn được nữa, ngồi phệch xuống đất, tươi cười nói “Đại nhân kể chuyện thật hay quá, ty chức nghe tới mức xuất thần. Ân điển của đại nhân, ty chức muốn được đứng nghe, không biết được không?”.

Vi Tiểu Bảo cười một tiếng, nói “Được, đứng lên đi”.

Ngô Chi Vinh vịn vào ghế từ từ đứng lên, nói “Bẩm đại nhân, Thanh Điền tiên sinh trong thư của Ngô Lục Kỳ chính là chỉ Lưu Bá Ôn. Lưu Bá Ôn là người Thanh Điền Chiết Giang. Ngô Lục Kỳ muốn làm Từ Đạt, Thường Ngộ Xuân, muốn họ Tra làm Lưu Bá Ôn”.

Vi Tiểu Bảo nói “Muốn làm Từ Đạt, Thường Ngộ Xuân thì cũng tốt chứ. Họ Tra kia muốn làm Lưu Bá Ôn, hừ, chưa chắc y đã có bản lãnh như vậy. Ngươi nói Lưu Bá Ôn dễ làm lắm à? Bài Thiêu bính ca của Lưu Bá Ôn nói: Chín chín thanh đao tay nắm chặt, Rợ Hồ giết sạch mới ngừng tay, hà, lợi hại thật, lợi hại thật”.

Ngô Chi Vinh nói “Đại nhân thật thông minh tuyệt đỉnh, nói một câu là đúng. Ba người Từ Đạt, Thường Ngộ Xuân, Lưu Bá Ôn đều là đánh quân Nguyên, giúp Chu Nguyên Chương đánh đuổi người Hồ. Câu nói trong thư của Ngô Lục Kỳ rõ ràng là nói muốn khởi binh tạo phản, đánh giết người Mãn Châu”.

Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, nghĩ thầm “Dụng ý của Ngô đại ca chẳng lẽ ta lại không biết, cần gì ngươi phải nói? Lá thư này quả nhiên là cái cán rất lớn, may là gặp phải tay ta”.

Lúc ấy liên tiếp gật đầu, đưa tay vỗ vỗ vai y, nói “Tốt lắm! Thật là may mắn! Nếu ngươi không tới nói chuyện này với ta, thì đại sự không hay rồi. Hoàng thượng nói ta là phúc tướng, quả nhiên là kim khẩu của thánh thượng, không thể sai chạy”.

Ngô Chi Vinh được y vỗ vai vài cái, lập tức xương cốt toàn thân mềm ra, chỉ cảm thấy từ khi lọt lòng mẹ đến nay chưa bao giờ được vinh dự thế này, bất giác cảm kích ứa nước mắt, nghẹn ngào nói “Đại nhân thương yêu như thế, ơn đức này ty chức cho dù tan xương nát thịt cũng khó báo đáp được. Đại nhân là phúc tướng, ty chức theo người làm phúc binh phúc tốt, phúc khuyển phúc mã, cũng là làm rạng rỡ tổ tiên”.

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, đưa tay lên sờ sờ đầu y, cười nói “Tốt lắm, tốt lắm!”.

Ngô Chi Vinh thân hình cao lớn, thấy y sờ lên đầu mình không tiện lắm, vội cúi đầu xuống cho y sờ. Lúc đầu Vi Tiểu Bảo nổi giận, Ngô Chi Vinh quỳ xuống dập đầu, đã bỏ mũ ra, Vi Tiểu Bảo bàn tay đè lên chỗ cạo trọc giữa đỉnh đầu y, từ từ vỗ ra phía sau, giống như vuốt một con chó đang vẫy đuôi xin thương xót, bàn tay mò tới sau gáy y, nghĩ thầm “Ta cũng không cần ngươi tan xương nát thịt, chỉ cần chém vào chỗ này con mẹ nó một đao”.

Liền hỏi “Chuyện này ngoài ngươi ra còn có ai biết không?”.

Ngô Chi Vinh nói “Không có, không có. Ty chức biết việc có quan hệ trọng đại, quyết không dám nói hé ra nửa câu, nếu để tên nghịch tặc Ngô Lục Kỳ biết là âm mưu làm phản đã bị bại lộ, lập tức khởi sự, thì đại nhân và ty chức nửa điểm công lao cũng không có”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng, ngươi suy nghĩ rất chu đáo. Chúng ta phải cẩn thận, ngàn vạn lần đừng để Phủ đài, Phiên đài biết được, lại tâu báo lên triều đình trước, cướp mất công lớn của ngươi”.

Ngô Chi Vinh trong lòng mừng rơn, liên tiếp thỉnh an, nói “Dạ, dạ. Toàn nhờ đại nhân tài bồi”.

Vi Tiểu Bảo cho lá thư của Ngô Lục Kỳ vào bọc, nói “Những thi tập này cứ để lại đây. Ngươi rón rén về giải mấy người bọn Cố Viêm Vũ tới, ta thẩm vấn minh bạch xong sẽ điểm binh mã sai người áp giải đưa về Bắc Kinh. Ta sẽ đích thân làm tập tâu bẩm lên hoàng thượng. Công lao lớn này thì ngươi là thứ nhất, ta cũng trộm được chút vinh dự đứng thứ hai”.

Ngô Chi Vinh mừng rỡ khôn xiết, vội nói “Không, không, đại nhân là thứ nhất, ty chức là thứ hai”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Lúc ngươi gặp hoàng thượng nên nói những câu gì thì ta sẽ dạy kỹ cho ngươi. Chỉ cần hoàng thượng một phen vui vẻ, thì chuyện ngươi làm một chức Tuần phủ, Phiên đài cứ hỏi ta đây là được”.

Ngô Chi Vinh mừng rỡ suýt ngất đi, hai tay đặt thi tập văn tập lên bàn, đùng đùng đùng dập đầu mấy cái rồi cáo từ lui ra.

Vi Tiểu Bảo sợ giữa đường xảy ra biến cố, bèn điểm một đội quân sĩ Kiêu kỵ doanh, sai một viên Tá lãnh dẫn đầu theo Ngô Chi Vinh về áp giải phạm nhân.

Y trở vào nội đường, sai người đi gọi bọn Lý Lực Thế tới bàn bạc. Chỉ thấy Song Nhi đi tới. đột nhiên quỳ sụp xuống trước mặt, nức nở nói “Tướng công, tôi xin người một việc”.

Vi Tiểu Bảo vô cùng kinh ngạc, vội nắm tay nàng kéo lên, vẫn không buông tay, ôn tồn nói “Hảo Song Nhi, cô là mạng sống của ta, có chuyện gì nhất định ta sẽ làm cho cô”.

Thấy trên mặt nàng nước mắt không ngừng chảy xuống, liền giơ tay trái lên, dùng tay áo lau nước mắt cho nàng. Song Nhi nói “Tướng công, chuyện này rất khó khăn, nhưng tôi... tôi không thể không cầu xin người”.

Vi Tiểu Bảo đưa tay trái ôm hông nàng, nói “Chuyện càng khó khăn, mà ta làm được cho cô thì càng chứng tỏ là ta yêu thương hảo Song Nhi. Chuyện gì thế, nói mau đi”.

Song Nhi khuôn mặt trắng bệch thoáng ửng hồng, hạ giọng nói “Tướng công, tôi... tôi muốn giết viên quan vừa vào đây, người không được giận tôi đấy”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Chuyện này thì hai chúng ta chí đồng đạo hợp, cô tới xin ta, đúng là cực hay”.

Liền hỏi “Viên quan ấy đắc tội với cô chuyện gì?”.

Song Nhi sụt sịt nói “Y không đắc tội với tôi. Gã Ngô Chi Vinh này là đại cừu nhân của nhà tôi, lão gia thiếu gia nhà họ Trang đều là bị y hại chết”.

Vi Tiểu Bảo lập tức hiểu ra, tối hôm trước nhìn thấy ở Trang gia người nào cũng là quả phụ, trong nhà lại bày rất nhiều linh vị, té ra kẻ đầu sỏ tội ác chính là người này, liền hỏi “Cô không nhận lầm người đấy chứ?”.

Song Nhi nước mắt lại thánh thót rơi xuống, nức nở nói “Không... không nhận lầm đâu. Hôm ấy y... y dắt công sai nha dịch tới Trang gia bắt người, tôi tuy còn nhỏ tuổi, có điều dáng vẻ hung ác của y thì nói thế nào tôi cũng không quên được”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Mình phải làm ra vẻ cực kỳ khó khăn, cô ta mới thấy rõ tình cảm của mình”.

Bèn nhướng mày lên, trầm ngâm hồi lâu, ngần ngừ nói “Y là mệnh quan của triều đình, Tri phủ Dương Châu, hoàng đế lại vừa khéo sai ta tới Dương Châu làm việc, nếu cô giết y, chỉ e chức quan của ta cũng không làm được nữa. Mới rồi y lại nói một chuyện quan trọng với ta, nếu cô giết y, chỉ e... chỉ e...”.

Song Nhi mười phần sốt ruột, chảy nước mắt nói “Tôi... tôi vốn biết sẽ làm khó cho tướng công. Nhưng lão thái thái, tam thiếu nãi nhà họ Trang... hàng ngày vẫn dập đầu trước linh vị, phát thệ giết bằng được tên quan hung ác họ Ngô này để báo thù rửa hận”.

Vi Tiểu Bảo vỗ đùi một cái, nói “Được! Là hảo Song Nhi của ta xin, cho dù cô muốn ta giết chết hoàng đế, muốn ta tự sát, ta cũng theo lời cô, huống chi là một viên Tri phủ nhỏ nhoi? Nhưng cô phải cho ta hôn môi một cái”.

Song Nhi mặt đỏ bừng, vừa mừng vừa thẹn, quay đầu đi, hạ giọng nói “Tướng công đối xử với tôi rất tốt, tôi... tôi vốn đã là người của tướng công rồi. Người... người...”, nói xong cúi đầu xuống. Vi Tiểu Bảo thấy nàng dịu dàng nhu thuận, trong lòng mềm ra, lại không nỡ khinh bạc với nàng, cười nói “Được, đợi lúc chúng ta đại công cáo thành, ta muốn hôn cô, thì cô không được chạy đấy”.

Song Nhi đỏ mặt từ từ gật đầu. Vi Tiểu Bảo nói “Nếu cô giết y ngay bây giờ, thì trả thù như thế không đủ thống khoái, ta cho cô đưa y về Trang gia, bắt y quỳ xuống trước linh vị của các vị lão gia thiếu gia, để bọn tam thiếu nãi nãi đích thân chặt cái đầu chó của y, cô thấy được không?”.

Song Nhi cảm thấy chuyện ấy quả thật rất hay, nhưng chỉ e chưa chắc đã có thật, hai mắt mở tròn nhìn Vi Tiểu Bảo chằm chằm, không dám tin là thật, nói “Tướng công, người không lừa tôi chứ?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tại sao ta lại lừa cô? Thằng cẩu quan này đã là kẻ thù của cô thì cũng là kẻ thủ của ta. Y muốn đem tới cho ta một trường phú quý, ta cũng chẳng quý báu gì. Chỉ cần hảo Song Nhi thật lòng đối xử tốt với ta, thì còn hơn tất cả mọi chuyện trên đời”.

Song Nhi trong lòng cảm kích, dựa vào người y, nhịn không được lại bật khóc.

Vi Tiểu Bảo ôm eo lưng mềm mại của nàng, trong lòng vui sướng, nghĩ thầm “Món nhân tình này, mỗi ngày cứ làm năm bảy cái cũng không phải nhiều. Tại sao thằng cẩu quan Ngô Chi Vinh không hại chết cha của A Kha nhỉ? Nếu A Kha cũng tới xin mình trả thù, để mình ôm nàng thế này, há chẳng hay sao?”.

Kế lập tức xoay chuyển ý nghĩ, cha A Kha không phải là Lý Tự Thành thì là Ngô Tam Quế, làm sao để cho Ngô Chi Vinh hại chết được?.

Chỉ nghe ngoài sảnh có tiếng bước chân, bọn Lý Lực Thế đã tới. Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện này cứ yên tâm đi. Bây giờ ta có chuyện quan trọng cần bàn với mọi người. Cô ra ngoài canh cửa, đừng để ai vào, cũng đừng nghe trộm chuyện bọn ta nói đấy”.

Song Nhi ứng tiếng “Vâng. Trước nay tôi không hề nghe trộm người nói chuyện”.

Đột nhiên kéo tay phải Vi Tiểu Bảo lên, cúi xuống hôn một cái, rồi nép người bước ra cửa.

Bọn Lý Lực Thế quần hùng Thiên địa hội vào tới trong phòng, chia nhau ngồi xuống. Vi Tiểu Bảo nói “Các vị ca ca, tối hôm qua ta nghe được một tin tức quan trọng, sự tình khẩn cấp, không kịp bàn bạc với các vị, vội vàng tới Lệ Xuân viện. Kể ra cũng còn may, tuy ầm ĩ lên một trận, rốt lại cũng cứu được tính mạng của Cố Viêm Vũ tiên sinh và Ngô Lục Kỳ đại ca.

Quần hùng vô cùng kinh ngạc, chuyện tối hôm qua của Vi Hương chủ quả thật quá đỗi hoang đường. Chuyện chơi gái ngủ lại kỹ viện thì cũng thôi, nhưng lại khiêng một chiếc giường lớn trong kỹ viện ra, đưa bảy cô gái đi trên đường phố, ầm ĩ nháo nhào hết mức té ra lại là để cứu mạng Cố Viêm Vũ và Ngô Lục Kỳ, thật là có nghĩ nát óc cũng không sao hiểu được, lúc ấy bèn cùng hỏi đầu đuôi.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Lúc chúng ta ở Côn Minh, các vị ca ca từng giả làm vệ sĩ của Ngô Tam Quế tới kỹ viện uống rượu đánh nhau. Huynh đệ cảm thấy kế sách ấy không kém, đêm qua theo đúng bài bản, cũng là một lần”.

Quần hùng gật đầu, đều nghĩ “Té ra là thế”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm nếu lại nói nhiều thì không khỏi lòi đuôi, liền nói “Tình tiết bên trong cũng không cần nói rõ” rồi đưa tay vào bọc lấy lá thư của Ngô Lục Kỳ ra.

Tiền Lão Bản đón lấy, trải ra trên bàn, cùng mọi người đọc, chỉ thấy đầu thư viết “Y Hoàng nhân huynh tiên sinh đạo giám”, cuối thư thự danh là “Tuyết trung thiết cái” bốn chữ. Mọi người biết Tuyết trung thiết cái là ngoại hiệu của Ngô Lục Kỳ, nhưng Y Hoàng tiên sinh là ai thì đều không biết. Quần hùng ngấn mực trong bụng cũng rất có hạn, đoán câu “Phía tây nam sắp có chuyện lớn” trong thư là chỉ việc Ngô Tam Quế chuẩn bị tạo phản, nhưng về những điển cố ẩn ngữ như “Muốn làm chuyện to lớn như Trung Sơn, Khai Bình”, “Không mời Thanh Điền tiên sinh vận trù thì không thể thành công” gì gì đều hoàn toàn không biết, ngớ mặt nhìn nhau, chờ Vi Tiểu Bảo giải thích.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Huynh đệ trong bụng đầy canh bào ngư và miến cá Dương Châu, nửa điểm ngấn mực cũng không có. Trong bụng các vị ca ca nghĩ chắc cũng trà rượu nhiều hơn ngấn mực. Cố Viêm Vũ tiên sinh không bao lâu sẽ tới đây, chúng ta mời lão tiên sinh người giải thích là được”.

Đang lúc trò chuyện, thân binh báo có khách tới thăm, một người là đại Lạt ma, một người là vương tử Mông Cổ. Vi Tiểu Bảo xin quần hùng Thiên địa hội đóng vai thân binh ra tiếp kiến, sợ hai người “Huynh trưởng kết nghĩa” này trở mặt vô tình, một mặt sai người đi mời A Kỳ ra.

Lúc gặp nhau, Tang Kết và Cát Nhĩ Đan lại mười phần thân thiết, ca ngợi Vi Tiểu Bảo nghĩa khí sâu nặng. Đến khi A Kỳ mừng mừng rỡ rỡ bước ra gặp mặt, Cát Nhĩ Đan lại càng vui mừng khôn xiết. Lúc ấy A Kỳ đã sớm được tháo khóa tay, tô son đánh phấn, trang điểm đâu vào đấy.

Vi Tiểu Bảo cười nói “May là hai vị ca ca võ công cái thế, đánh lùi được bọn yêu nhân, nếu không thì cái mạng nhỏ của huynh đệ thật không giữ được. Bọn yêu nhân ấy võ công không kém, nhân số lại đông. Hai vị ca ca lấy ít thắng nhiều, đánh cho bọn chúng té cứt vãi đái, cắm đầu bỏ chạy, huynh đệ vô cùng khâm phục. Chúng ta phải bày một tiệc mừng công, để ăn mừng hai vị ca ca oai chấn thiên hạ, đại thắng trở về”.

Tang Kết và Cát Nhĩ Đan rõ ràng là bị Thần Long giáo bắt sống, may được Vi Tiểu Bảo thả Hồng phu nhân ra đánh đổi cho về, nhưng theo lời Vi Tiểu Bảo thì cứ như hai người bọn họ đánh cho địch nhân một trận tơi bời. Tang Kết trên mặt có vẻ xấu hổ, trong lòng ngấm ngầm cảm kích. Cát Nhĩ Đan thì mặt mày hớn hở, đắc ý dương dương trước mặt người yêu.

Khâm sai nói một tiếng bày tiệc, trên đại sảnh lập tức có yến tiệc bày ra. Vi Tiểu Bảo đứng lên mời rượu hai vị nghĩa huynh, lời lẽ tâng bốc tuôn ra, nói tới đoạn sau thì cả Tang Kết cũng quên mất nỗi nhục bị bắt. Chỉ là Vi Tiểu Bảo khen võ công của y là thiên hạ đệ nhất thì Tang Kết xua tay lia lịa, tự biết so với Hồng giáo chủ thì còn kém xa.

Uống rượu được một lúc, Tang Kết và Cát Nhĩ Đan đứng lên cáo từ. Vi Tiểu Bảo nói “Hai vị ca ca, tốt nhất xin các vị mỗi người viết một tờ tấu chương, để huynh đệ trình lên hoàng đế. Tương lai đại ca muốn làm Phật sống Tây Tạng, nhị ca muốn làm Chỉnh Cá Nhi hảo thì huynh đệ nhất định sẽ nói giúp thêm trước mặt hoàng thượng”.

Nói tới đó lại hạ giọng “Ngày sau lúc lão tiểu tử Ngô Tam Quế dấy quân tạo phản, hai vị ca ca giúp hoàng đế đánh y, chuyện của chúng ta lẽ nào lại không thành công?”.

Hai người cả mừng, đều nói có lý.

Vi Tiểu Bảo dắt hai người vào thư phòng. Cát Nhĩ Đan nói “Ngu huynh về khoản chữ nghĩa không thông thạo lắm, đạo tấu chương này nhờ huynh đệ viết giùm là được”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ngay cả tên của mình huynh đệ cũng chỉ biết có chữ Tiểu, viết ra đảm bảo không sai, chứ chữ Vi thì không nắm chắc. Còn như chữ Bảo thì viết lui viết tới cũng vẫn không đúng. Chúng ta gọi sư gia tới viết giúp thôi”.

Tang Kết nói “Chuyện này mười phần cơ mật, không thể để người ta biết được. Ngu huynh chữ nghĩa cũng không giỏi giang gì, viết qua quít thì được. May là bọn ta không phải là thi Trạng nguyên, hoàng thượng cũng không cần để ý có văn hay chữ tốt không, chỉ cốt không sai ý tứ là được”.

Y tuy ngón tay nào cũng bị mất một đốt nhưng vẫn có thể viết chữ được, lúc ấy bèn viết tờ tấu chương của mình, lại viết thay cho Cát Nhĩ Đan, để Cát Nhĩ Đan đóng ấn riêng, vẽ hoa áp lên.

Ba người nhắc lại lời thề trước, sắp tới phú quý cùng hưởng, hoạn nạn cùng chịu, quyết không phụ tình kết nghĩa. Vi Tiểu Bảo sai người bưng ra ba mâm vàng bạc chia tặng ba vị nghĩa huynh và A Kỳ, thắng ngựa sắp kiệu, kính cẩn đưa ra cổng.

Lúc trở vào sảnh, thân binh báo Ngô Tri phủ đã áp giải phạm nhân tới. Vi Tiểu Bảo sai Ngô Chi Vinh ngồi chờ ở Đông sảnh, dắt ba người bọn Cố Viêm Vũ vào nội đường, mở khóa tay ra, đuổi thân binh ra, chỉ giữ quần hùng Thiên địa hội ở lại, cài then cửa, khom lưng làm lễ, nói “Vi Tiểu Bảo Hương chủ Thanh Mộc đường Thiên địa hội suất lãnh các huynh đệ tham kiến Cố quân sư và Tra tiên sinh, Lã tiên sinh”.

Hôm trước Tra Y Hoàng nhận được thư của Ngô Lục Kỳ, rất là mừng rỡ, hẹn Lã Lưu Lương cùng tới Dương Châu tìm Cố Viêm Vũ bàn bạc, không ngờ Ngô Chi Vinh vừa khéo tra xét được tập thơ của Cố Viêm Vũ, mang sai dịch bổ khoái tới bắt người, Tra Lã hai người cũng cùng bị bắt. Vừa mới lục soát, đã lấy được lá mật thư của Ngô Lục Kỳ trong người Tra Y Hoàng. Ba người thẹn thùng căm hận muốn chết, đều nghĩ mình mất mạng không hề gì, nhưng âm mưu bí mật của Ngô Lục Kỳ mà bị tiết lộ thì đại sự hỏng mất. Nào ngờ núi lạ chợt mọc, Khâm sai đại thần lại tự xưng là Hương chủ của Thiên địa hội, bất giác kinh ngạc mừng rỡ xen lẫn, như đang trong mơ.

Trong Sát quy đại hội ở phủ Hà Gian lần trước, Vi Tiểu Bảo không hề ra mặt, nhưng bọn Lý Lực Thế, Từ Thiên Xuyên, Huyền Trinh đạo nhân, Tiền Lão Bản đều đã gặp Cố Viêm Vũ. Ba người Cố, Tra, Lã năm xưa gặp nguy hiểm trên thuyền ở Vận Hà, từng được Trần Cận Nam Tổng đà chủ Thiên địa hội cứu thoát, đến khi biết viên Khâm sai thiếu niên trước mặt chính là đệ tử của Trần Cận Nam, lúc ấy lại càng không nghi ngờ gì, vui vẻ trò chuyện. Tra Y Hoàng giải thích điển cố “Trung Sơn, Khai Bình, Thanh Điền tiên sinh” trong thư của Ngô Lục Kỳ, quần hùng Thiên địa hội mới hiểu ra, luôn miệng nói nguy hiểm thật.

Lã Lưu Lương thở dài nói “Năm xưa ba người bọn ta, còn có một vị Hoàng Lê Châu Hoàng huynh, đội ơn tôn sư cứu mạng, hôm nay không cẩn thận rước lấy tai họa, lại được Vi huynh đệ giải nạn. Ờ, đúng là hoàn toàn vô dụng ấy thư sinh, đại ân đại đức của hiền sư đồ thật càng không thể báo đáp”.

Vi Tiểu Bảo nói “Mọi người là người nhà, Lã tiên sinh cần gì khách khí?”.

Tra Y Hoàng nói “Bọn công sai nha môn phủ Dương Châu đột nhiên phá cửa xông vào, quả thật sét đánh không kịp bưng tai, ta vừa thấy tình thế không xong, vừa định lấy thư của Ngô huynh ra hủy đi thì đã bị bọn công sai giữ chặt hai tay, bẻ quặt ra sau lưng. Chỉ nghĩ rằng trường đại họa này quả thật không nhỏ nhưng huynh đệ đã quyết định chủ ý, là lúc bị tra tấn, sẽ khai Tuyết trung thiết cái viết lá thư này chính là Ngô Tam Quế. Cho dù cái mạng già này của huynh đệ không giữ được, thì hay dở gì cũng phải chu toàn cho Ngô Lục Kỳ Ngô huynh”.

Mọi người hô hô cười rộ, đều nói kế ấy rất hay. Tra Y Hoàng nói “Đó cũng là hạ sách bất đắc dĩ thôi. Tuyết trung thiết cái nổi tiếng thiên hạ, chỉ e không thể kéo vào với Ngô Tam Quế. Nếu quan lại tra khảo điều tra ra được bút tích của Ngô huynh, tra nghiệm rõ ràng, thì chuyện đảo lộn thị phi không lộ ra không xong”.

Cố Viêm Vũ nói “Hai lần bọn ta làm tiết lộ bí mật của Ngô huynh, hai lần được cứu, đủ thấy trong cõi u minh tự có ý trời, khí vận của người Thát Đát không dài, Ngô huynh ắt sẽ đại công cáo thành. Nhưng từ nay trở đi không thể nói tới chuyện này nữa, không thể có may mắn lần thứ ba đâu”.

Mọi người đồng thanh khen phải, Cố Viêm Vũ hỏi Vi Tiểu Bảo “Vi Hương chủ, ngươi thấy chuyện này nên kết thúc thế nào là tốt?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Khó được gặp gỡ ba vị tiên sinh, xin mời ba vị ở lại đây vài hôm, mọi người cùng uống rượu. Cứ gọi thằng cẩu quan Ngô Chi Vinh tới đây cho y đứng bên cạnh nhìn, cũng đủ dọa y chết luôn. Nếu thằng cẩu quan ấy lớn mật lại không chịu sợ mà chết, thì cứ một đao chém cái đầu chó của y là được”.

Cố Viêm Vũ cười nói “Cách ấy tuy có thể hả giận, nhưng e sẽ tiết lộ phong thanh. Thằng cẩu quan này là mệnh quan của triều đình, Vi Hương chủ muốn giết y, rốt lại cũng phải có một tội danh mới được”.

Vi Tiểu Bảo ngẫm nghĩ một lúc, nói “Có rồi. Xin Tra tiên sinh viết một lá thư giả, là của Ngô Tam Quế gởi cho thằng cẩu quan này. Thằng cẩu quan này thổi da bò, nói theo vai vế thì Ngô Tam Quế là chú họ gì đó của y, nếu viết thư giả quá phiền phức thì sao lá thư của Ngô Lục Kỳ Ngô đại ca ra một bản là được, chỉ thay đổi tên tuổi trên dưới. Bất kể ai câu kết với Ngô Tam Quế mà ta chém đầu y, tiểu hoàng đế nhất định cũng sẽ tán thành”.

Mọi người nhất tề khen hay. Cố Viêm Vũ cười nói “Vi Hương chủ tài tứ mẫn tiệp, kế sách di hoa tiếp mộc này có thể nói là một mũi tên bắn rơi hai con chim điêu, là lấy đạo của người ấy trị lại chính người ấy. Y Hoàng huynh, mời ngươi vung bút một phen thôi”.

Tra Y Hoàng cười nói “Thật không ngờ hôm nay lại một phen làm ký thất cho thằng lão tặc Ngô Tam Quế”.

Vi Tiểu Bảo lấy suy bụng ta ra bụng người, cho rằng viết một lá thư giả rất khó, vì thế đề nghị sao nguyên văn lá thư kia. Nhưng Cố, Tra, Lã ba người là danh sĩ đương thời, cầm bút viết thư cũng như Vi Tiểu Bảo gieo xúc xắc chơi bài cẩu, thật như cơm bữa, có gì đáng nói? Tra Y Hoàng cầm bút lên, đang định viết, chợt hỏi “Không biết tên tự của Ngô Chi Vinh là gì? Ngô Tam Quế gửi thư cho y, nếu dùng tên tự, thì lại càng rõ ra là quen biết”.

Vi Tiểu Bảo nói “Cao đại ca, nhờ ngươi ra hỏi thử thằng cẩu quan ấy xem”.

Cao Ngạn Siêu ra ngoài hỏi, rồi trở vào cười nói “Thằng cẩu quan ấy tên tự là Hiển Dương. Y hỏi hỏi tên tự của y làm gì, ta nói Khâm sai đại thần muốn gửi thư cho các vị Thượng thư bộ Lại, bộ Hình ở kinh, khen ngợi công lao của y, trình báo chức quan tên tự của y. Thằng cẩu quan ấy cười tới mức không ngậm miệng lại được, thưởng cho ta mười lượng bạc”, nói xong ném một nén bạc trong tay lên bàn. Mọi người đều cười ầm lên.

Tra Y Hoàng vung bút một phen là viết xong, đưa cho Cố Viêm Vũ, nói “Đình Lâm huynh xem có được không?”, Cố Viêm Vũ đón lấy, Lã Lưu Lương cũng ghé mắt vào đọc, đều nói “Hay lắm, hay lắm”.

Lã Lưu Lương cười nói “Câu Nào ngờ Thái tổ Cao hoàng đế ta đầu tiên xưng là Ngô quốc, lại qua ba trăm năm thì đến họ chú cháu ta, chữ Ngô ấy đúng là buộc chết, không sao chối được”, Cố Viêm Vũ cười nói “Hai câu Muốn chém chết rắn trắng mà ca bài Đại phong, mong cháu cầu Dĩ dâng giày, nghĩ dấy quân Hào Thượng mà định đô ở Ứng Thiên, mong cháu Thành Ý nhận tước là biến hóa từ câu Muốn làm chuyện lớn như Trung Sơn, Khai Binh, không mời Thanh Điền tiên sinh vận trù thì không thể thành công của Lục Kỳ huynh”.

Tra Y Hoàng cười nói “Theo đúng bài bản, học bước Hàm Đan thôi”.

Quần hùng Thiên địa hội ngớ mặt nhìn nhau, không biết ba người bọn họ nói những gì, chỉ cho rằng đó là loại ám ngữ bang hội, tiếng lóng giang hồ gì đó.

Cố Viêm Vũ bèn giải thích với mọi người, lúc đầu Minh Thái tổ Chu Nguyên Chương tự xưng là Ngô quốc công, về sau mới xưng là Ngô vương, vừa khéo trùng với họ của Ngô Tam Quế. Ngô Chi Vinh, chém chết rắn trắng, ca bài Đại phong là chuyện Hán Cao tổ Lưu Bang, cầu Dĩ dâng giày là điển Trương Lương, Chu Nguyên Chương dấy quân ở Hào Thượng mà định đô ở Ứng Thiên, người được phong Thành Ý bá là Lưu Bá Ôn.

Vi Tiểu Bảo vỗ tay nói “Lá thư này viết còn hay hơn thư của Ngô Lục Kỳ đại ca, Ngô Tam Quế vốn muốn làm hoàng đế. Chỉ có điều so y với Hán Cao tổ, Chu Nguyên Chương thì không khỏi quá tâng bốc y”.

Lã Lưu Lương cười nói “Đây là Ngô Tam Quế tự mình tâng bốc mình chứ không phải Tra tiên sinh tâng bốc y”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Đúng, đúng, ta quên mất đây là thư do Ngô Tam Quế viết”.

Tra Y Hoàng hỏi “Phía dưới thự danh thế nào là được?”.

Cố Viêm Vũ nói “Lá thư này bất kể ai xem cũng biết là Ngô Tam Quế viết, ký tên càng hàm hồ thì càng giống thật, cứ viết bốn chữ Thúc Tây thủ trát là được”, rồi nhìn Tiền Lão Bản nói “Tiền huynh, bốn chữ này nhờ ngươi viết giúp, chữ của bọn ta có khí phái thư sinh, không giống như bậc võ tướng cầm quân”.

Tiền Lão Bản cầm bút lên run run viết chữ, ngượng nghịu nói “Bốn chữ này xiên xiên xẹo xẹo, thật không ra sao”, Cố Viêm Vũ nói “Ngô Tam Quế là võ tướng, lá thư này tự nhiên là do ký thất viết. Bốn chữ thự danh này viết rất đẹp, không chương pháp kiểu cách nhưng rất có khí lực, giống chữ của bậc võ tướng”.

Tra Y Hoàng viết trên phong bì mười hai chữ “Kính trình Tri phủ phủ Dương Châu Ngô lão gia mở xem” cho lá thư vào dán lại đưa Vi Tiểu Bảo, mỉm cười nói “Ngụy tạo thư tín không khỏi có chỗ tổn âm đức, không phải hành vi của bậc chính nhân quân tử. Có điều vì đại nghiệp hưng phục, cũng chỉ đành không câu nệ tiểu tiết”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Đối phó với loại cẩu tặc như Ngô Tam Quế, thì giả mạo một lá thư có hề gì? Bọn người đọc sách thật cổ hủ đáng cười”.

Liền nhận lá thư, nói “Chuyện này làm xong rồi, chúng ta uống rượu để tiếp phong ba vị tiên sinh”.

Cố Viêm Vũ nói “Vi huynh đệ và Lục Kỳ huynh một văn một võ, nhất định là cột trụ của nhà Minh trung hưng, Đặng Cao Mật, Quách Phần Dương chẳng qua cũng chỉ đến Thế mà thôi. Nếu có thể đánh đổ thằng lão tặc Ngô Tam Quế thì cũng như chặt được một cánh tay của người Thát Đát. Chén rượu này của Vi huynh đệ xin để lúc đại công cáo thành sẽ uống. Ba người bọn ta xin cáo từ, để khỏi nấn ná ở đây, tiết lộ phong thanh, làm hỏng việc lớn”.

Vi Tiểu Bảo trong lòng tuy rất kính trọng ba người bọn họ, nhưng ba vị danh sĩ này nói chuyện thì nhai văn nhá chữ, câu nào cũng có điển cố, muốn hiểu được một nửa cũng rất không dễ, trò chuyện với họ thêm một lúc là thấy toàn thân không thoải mái, nghe nói họ muốn đi, quả là mong còn chưa được, nghĩ thầm “Ba tiên sinh già các ngươi nhất định không thích đánh bạc, nhìn thấy các cô nương trong kỹ viện chỉ e sẽ hoảng sợ tới mức hồn bất phụ thể. Nếu ta chửi một câu Con mẹ nó, các ngươi mà không trợn mắt thổi râu không xong, thôi thì cứ đi cho mau”.

Lúc ấy bèn lấy ra một tập ngân phiếu, chia tặng mỗi người một ngàn lượng bạc làm lộ phí, nhờ Từ Thiên Xuyên và Cao Ngạn Siêu hộ tống họ theo cửa sau ra thành.

Cố, Tra, Lã ba người vừa đi, Vi Tiểu Bảo toàn thân nhẹ nhõm, nghĩ thầm “Những người làm quan văn trong triều, ai cũng là người đọc sách, cũng có chỗ thú vị riêng. Vui chơi với các quan lớn ở Giang Tô loại Mã Phủ đài, Mộ Phiên đài thì có thể sánh được với bọn Cố tiên sinh, Tra tiên sinh. Còn như kết giao bằng hữu thì loại đầu chó như Ngô Chi Vinh cũng còn hơn ba vị lão tiên sinh”.

Đang nghĩ tới Tuần phủ, Bố chánh thì thân binh vào báo Tuần phủ và Bố chánh cầu kiến. Vi Tiểu Bảo hoảng sợ “Chẳng lẽ chuyện lộ ra rồi à?”.

Vi Tiểu Bảo ra sảnh gặp mặt, thấy hai người thần sắc nghiêm trang, trong lòng không kìm được hồi hộp. Chủ khách làm lễ ngồi xuống. Tuần phủ Mã Hựu rút trong tay áo ra một tờ công văn, đứng lên hai tay đưa qua, nói “Khâm sai đại nhân, xảy ra chuyện lớn rồi”.

Vi Tiểu Bảo cầm tờ công văn đưa qua Bố chánh Mộ Thiên Nhan nói “Huynh đệ không biết chữ, nhờ lão huynh đọc giùm”.

Mộ Thiên Nhan nói “Vâng”.

Rồi mở tờ công văn ra, y đã biết nội dung, liền nói “Đại nhân, đây là văn thư Khẩn cấp Sáu trăm dặm của bộ Binh trong kinh gởi, sai chuyển báo với đại nhân, gã phản tặc Ngô Tam Quế đã dấy quân tạo phản”.

Vi Tiểu Bảo nghe thấy cả mừng nhịn không được nhảy bật dậy kêu lên “Con mẹ nó, lão tiểu tử ấy quả nhiên đã nổi dậy rồi”.

Mã Hựu và Mộ Thiên Nhan ngớ mặt nhìn nhau. Khâm sai đại nhân vừa nghe tin Ngô Tam Quế tạo phản, lại mừng rỡ như điên, không biết là có ý gì.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Hoàng thượng thần cơ diệu toán, đã sớm đoán được chuyện này. Hai vị không cần hoảng sợ. Binh mã, lương thảo, đại pháo, thuốc súng, lương tiền, khí giới của hoàng thượng cái gì cũng đã chuẩn bị đầy đủ rồi. Lão tiểu tử Ngô Tam Quế không động thủ thì thôi, chứ y vừa tạo phản, thì chúng ta không bắt được Trần Viên Viên của y không xong”.

Mã Hựu và Mộ Thiên Nhan tuy nghe lới lẽ của y bất luân bất loại, nhưng nghe nói hoàng thượng đều đã chuẩn bị tất cả, rốt lại cũng yên tâm không ít. Ngô Tam Quế giỏi việc dùng binh, dưới trướng quân mạnh ngựa khỏe, vừa nghe y dấy quân tạo phản, các quan lại đều trong lòng run sợ, chỉ sợ cái mũ sa trên đầu không thể giữ nổi.

Vi Tiểu Bảo nói “Có một chuyện rất kỳ lạ”.

Hai người cùng nói “Xin nói rõ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tin tức này là hai vị vừa nhận được phải không?”.

Mã Hựu nói “Vâng. Ty chức vừa nhận được công văn của bộ Binh, lập tức thông tri cho Phiên đài đại nhân tới ngay hành viên của đại nhân”.

Vi Tiểu Bảo nói “Có đúng là chưa hề tiết lộ ra không?”.

Hai người cùng nói “Chuyện quân quốc đại sự thế này còn xin đại nhân định đoạt. Bọn ty chức ngàn vạn lần không dám tiết lộ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nhưng Tri phủ phủ Dương Châu đã biết trước rồi, há không phải có chỗ kỳ lạ sao?”.

Mã Hựu và Mộ Thiên Nhan nhìn nhau một cái, đều rất kinh ngạc. Mã Hựu nói “Xin hỏi đại nhân, không biết Ngô Tri phủ đã nói những gì”.

Vi Tiểu Bảo nói “Y vừa úp úp mở mở nói với ta là phía tây nam sắp có chuyện lớn, có người muốn làm Chu Nguyên Chương, y sẽ làm Lưu Bá Ôn. Y khuyên ta nên biết thời vụ, bắt giam hai người các vị. Ta nghe không hiểu lắm, cái gì mà Chu Nguyên Chương, Lưu Bá Ôn, ăn nói bậy bạ, đang chửi mắng y thì hai người các vị tới”.

Hai người giật nảy mình, biến hẳn sắc mặt. Mã Hựu là người tầm thường, nhưng Mộ Thiên Nhan rất có tài ứng biến, hạ giọng nói “Ngô Mỗ nói thế là kích động người ta tạo phản. Y không sợ mất đầu rồi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta lại không hiểu y nói những gì, bảo y nói cho rõ hơn. Y ném túi sách ra, nói phát trước phát sau gì đó. Ta nói lão tử còn nhỏ tuổi đã làm tới quan lớn, còn không phải là phát trước à”.

Mã Hựu và Mộ Thiên Nhan đều nghĩ thầm “Ngô Tri phủ là nói Phát đòn trước khống chế người, phát đòn sau bị người khống chế. Khâm sai đại nhân không có học vấn, còn tưởng là phát đạt trước, phát đạt sau”.

Hai người lão thành lịch lãm, cũng không nói ra. Nào ngờ câu thành ngữ nói Phát đòn trước khống chế người thì từ nhỏ Vi Tiểu Bảo đã nghe tiên sinh kể chuyện nói qua không biết bao nhiêu lần, lần này không phải không có học vấn, mà là giả ngu.

Mã Hựu nói “Ngô Tri phủ to gan thật! Không biết y đã đi chưa?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Y còn đợi ở đây, nói muốn bàn bạc kế lớn với ta. Hừ, y là một viên Tri phủ nhỏ nhoi, có kế lớn gì mà bàn bạc với ta chứ? Kế lớn đánh Ngô Tam Quế thì huynh đệ cũng chỉ bàn bạc với hai vị, không cần nghe một gã Tri phủ nhỏ nhoi như y chót chét”.

Mã Hựu nói “Vâng, vâng. Xin đại nhân gọi Ngô Tri phủ ra đây cho ty chức hỏi y vài câu được không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tốt lắm!”, rồi quay lại sai thân binh “Mời Ngô Tri phủ ra đây”.

Ngô Chi Vinh bước vào đại sảnh, chỉ thấy Tuần phủ và Bố chánh đang ngồi đó, bất giác vừa mừng vừa lo, mừng vì Khâm sai đại nhân mười phần coi trọng tin tức mật báo của mình, mời cả Phủ đài Phiên đài tới cùng bàn bạc, lo là tin tức một khi tiết lộ, Tuần phủ và Bố chánh không khỏi sẽ chia chác công lớn với mình, lúc ấy bước lên thỉnh an tham kiến, buông tay đứng hầu.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Mời Ngô Tri phủ ngồi”.

Ngô Chi Vinh nói “Vâng, vâng, đa tạ đại nhân cho ngồi”, rồi ngồi xuống mép ghế. Vi Tiểu Bảo nói “Ngô Tri phủ, ngươi có một việc đại sự tới bàn bạc với huynh đệ, tuy ngươi nói đi nói lại là không thể để Phủ đài đại nhân và Phiên đài đại nhân biết được, nhưng chuyện này mười phần trọng đại, đành phải mời hai vị đại nhân tới đây cùng bàn, xin ngươi đừng trách”.

Ngô Chi Vinh lập tức vẻ mặt nhăn nhó, vội đứng lên thỉnh an Vi Tiểu Bảo và Phủ đài Phiên đài ba người, tươi cười nói “Ty chức lớn mật, xin ba vị đại nhân minh giám. Chuyện này... chuyện này...”.

Y định nói vài câu lấp liếm, nhưng Vi Tiểu Bảo đã mở cửa thấy núi nói toạc ra, bất kể nói thế nào cũng không lấp liếm được. Vẻ mặt của hai người Tuần phủ, Bố chánh tự nhiên vốn đã khó coi lại càng rất khó coi.

Vi Tiểu Bảo mỉm cười nói “Tin tức của Ngô Tri phủ mười phần linh thông, y nói ở tây nam có một vị võ tướng tay cầm binh mã đại quyền nay mai sẽ dấy quân tạo phản. Y mà dấy quân thì thật là không xong, thiên hạ chấn động, ngai vàng của hoàng thượng cũng ngồi không vững nữa, nói chúng ta biết đâu cũng đều sẽ đầu rơi xuống đất, phải không?”.

Ngô Chi Vinh nói “Vâng. Có điều ba vị đại nhân hồng phúc ngang trời, tự nhiên sẽ phùng hung hóa cát, gặp nạn thành may, nhất định không phải sợ sệt điều gì”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đó là nhờ vào phúc của Ngô đại nhân. Ngô đại nhân, vị võ tướng ấy cũng là họ Ngô, đồng tông với ngươi chứ gì?”.

Ngô Chi Vinh ứng tiếng “Vâng, đây là tệ tông...”.

Vi Tiểu Bảo ngắt lời nói “Ngươi lấy được một lá thư của vị võ tướng ấy, là y đích thân viết, lá thư ấy không phải là giả chứ?”.

Ngô Chi Vinh nói “Ngàn thật muôn đúng, quyết không phải là giả”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Trong lá thư ấy tuy không nói muốn dấy quân tạo phản, chẳng qua chỉ nói chuyện Chu Nguyên Chương, Lưu Bá Ôn gì đó. Huynh đệ chưa nhìn thấy thư, không biết trong thư nói gì, Ngô đại nhân giải thích cho huynh đệ ý tứ trong thư, muốn huynh đệ lập tức động thủ, phát trước phát sau gì đó, nói đây là cơ hội trăm năm khó có, một trường đại phú quý nhất định nắm chắc trong tay, huynh đệ có thể được phong vương, còn Ngô đại nhân cũng có thể được phong tước bá gì đó, phải không?”.

Ngô Chi Vinh nói “Đó là theo thiển kiến của ty chức, đại nhân minh đoán còn hơn ty chức hàng trăm lần. Lời lẽ trong lá thư, quả đúng là có ý ấy”.

Vi Tiểu Bảo lấy trong tay áo bên phải ra phong thư của Ngô Lục Kỳ, đưa tới trước mặt Ngô Chi Vinh, thân hình nghiêng đi che khuất phong thư, nói “Chính là lá thư này, phải không? Ngươi nhìn cho rõ, chuyện có quan hệ trọng đại, không thể lầm lẫn”.

Ngô Chi Vinh nói “Vâng, vâng, chính là lá thư này, quyết không lầm đâu”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tốt lắm”, rồi nhét phong thư vào tay áo bên phải, xoay người lại nói “Ngô Tri phủ, xin ngươi tạm thời lui ra, để ta bàn bạc với hai vị Phủ đài đại nhân và Phiên đài đại nhân. Xem ra công danh phú quý của ba người bọn ta toàn nhờ vào Ngô đại nhân ngươi đấy, hô hô”.

Ngô Chi Vinh trên mặt không giấu được vẻ đắc ý, lại hướng về ba người thỉnh an, nói “Toàn nhờ vào ân điển của ba vị đại nhân tài bồi”, rồi nghiêng người từ từ lui ra. Vi Tiểu Bảo chờ y đi tới cửa, hỏi “Ngô Tri phủ, tên tự của ngươi là gì?”.

Ngô Chi Vinh nói “Không dám. Ty chức tiện danh là Chi Vinh, thảo tự là Hiển Dương”.

Vi Tiểu Bảo gật gật đầu, nói “Thế thì đúng rồi”.

Lúc Vi Tiểu Bảo hỏi Ngô Chi Vinh, Mã Hựu và Mộ Thiên Nhan hai người trong lòng đều đã rất tức giận, chỉ là theo quy củ quan trường thì thượng quan đang nói chuyện, thuộc hạ không dám nói chen vào. Mã Hựu tính tình nóng nảy, đang định quát tháo thì Vi Tiểu Bảo đã sai Ngô Chi Vinh lui ra, bất giác trán nổi gân xanh, khuôn mặt đỏ bừng.

Vi Tiểu Bảo lấy trong tay áo bên trái ra lá thư giả mà Tra Y Hoàng viết, nói “Xin hai vị đọc lá thư này. Thằng khốn Ngô Chi Vinh ấy nói lá thư này ghê gớm lắm, nhưng huynh đệ không đọc sách, không biết y nói là thật hay giả”.

Mã Hựu đón lấy phong thư, thấy trên phong bì viết “Kính trình Tri phủ phủ Dương Châu Ngô lão gia mở xem”, rút lá thư ra, cùng Mộ Thiên Nhan cùng xem, thấy thượng khoản đề “Hiển Dương hiền điệt”.

Hai người càng xem càng giận. Mã Hựu không chờ xem hết lá thư, đã đập bàn quát lớn “Thằng chó này dám to gan như thế, ta phải chính tay một đao chém chết y”.

Mộ Thiên Nhan thì tâm tư tinh tế, cảm thấy Ngô Chi Vinh dám công nhiên khuyên thượng quan tạo phản thì không khỏi quá không hợp tình lý, nhưng mới rồi Vi Tiểu Bảo tra hỏi Ngô Chi Vinh trước mặt, đôi bên đối đáp đều chính tai nghe rõ từng câu từng câu, lẽ nào còn nghi ngờ nữa? Hôm trước thưởng hoa thược dược trước chùa Thiền Trí, chính miệng Ngô Chi Vinh đã nói Ngô Tam Quế là chú họ y, xem ra Ngô Chi Vinh đoán Ngô Tam Quế tạo phản ắt thành công, đắc ý vong hình, nên hành sự ngông cuồng không còn kiêng kỵ gì nữa.

Vi Tiểu Bảo nói “Lá thư này có đúng là Ngô Tam Quế viết gởi y không?”.

Mã Hựu nói “Thằng chó ấy đã chính miệng nói là ngàn thật muôn đúng mà”.

Vi Tiểu Bảo nói “Trong thư trường thiên đại luận, rốt lại là nói những gì, phiền hai vị giải thích cho huynh đệ hiểu với”.

Lúc ấy Mộ Thiên Nhan liền giải thích từng câu từng câu, nhất nhất nói rõ các điển cố “Chém chết rắn trắng mà ca bài Đại phong”, “cầu Dĩ dâng giày”, “Dấy quân Hào Thượng mà định đô Ứng Thiên”, “Thành Ý nhận tước”.

Mã Hựu nói “Chỉ một câu Thái tổ Cao hoàng đế ta đầu tiên xưng là Ngô quốc cũng đủ cho y bị diệt tộc rồi”.

Mộ Thiên Nhan gật đầu nói “Ngô nghịch khởi sự, nghe nói là lấy Chu Tam thái tử gì đó để hiệu triệu, nói muốn khôi phục nhà Minh”.

Đang lúc bàn luận, chợt có Ngự tiền thị vệ từ kinh tới tuyên triệu thánh chỉ. Vi Tiểu Bảo và Mã Hựu, Mộ Thiên Nhan quỳ xuống tiếp chỉ, thì là Khang Hy tuyên triệu Vi Tiểu Bảo cấp tốc về kinh, còn chuyện xây dựng Trung liệt từ ở Dương Châu thì giao lại cho Bố chánh Giang Tô lo liệu.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, nghĩ thầm “Tiểu hoàng đế đánh Ngô Tam Quế, nếu quả sai mình làm đại nguyên soái thì rất oai phong”.

Mã Hựu, Mộ Thiên Nhan nghe trong thượng dụ có ý khen ngợi khuyến khích, lập tức chúc mừng y gia quan tấn tước.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngày mai huynh đệ về kinh, lúc khấu kiến hoàng thượng tự nhiên sẽ ca ngợi nhị vị đại nhân là quan tốt. Chỉ có điều rốt lại cách thức làm quan tốt của hai vị thế nào, nói ra thì rất xấu hổ, chứ huynh đệ quả thật không rõ lắm, xin hai vị nói ra cho nghe”.

Hai người Phủ đài Phiên đài cả mừng, chắp tay cảm tạ. Mộ Thiên Nhan liền khoe khoang chính tích của Tuần phủ, y đoán tính tình Khang Hy, ra sức ca ngợi Mã Hựu chăm chỉ thương dân, tuyên giáo đức hóa thế nào, trong đó có tới chín phần là giả. Chỉ thấy Mã Hựu toét miệng ra cười không ngậm lại được. Kế đó Mộ Thiên Nhan cũng nói vài chuyện chính tích đắc ý của mình, tuy lời lẽ vắn tắt nhưng quả thật đều mười phần có công.

Vi Tiểu Bảo nói “Huynh đệ nhớ cả rồi. Chúng ta còn phải thêm vào một công lao lớn nữa. Ngô nghịch tạo phản, hoàng thượng vô cùng căm hận, gã Ngô Chi Vinh này lại muốn làm nội ứng, định khuyên toàn thể bá quan văn võ trong tỉnh Giang Tô nhất tề tạo phản. May là ba người chúng ta điều tra ra, việc này mà tâu lên thì chuyện phong thưởng có chạy cũng không thoát. Huynh đệ định ngày mai lên đường về kinh, nhờ hai vị viết cho một đạo tấu chương”.

Phủ Phiên hai người cùng nói “Đây là đại công của Vi đại nhân, ty chức không dám cướp điều tốt đẹp”.

Vi Tiểu Bảo nói “Không cần khách khí, cứ tính là ba người chúng ta cùng lập công là được”.

Mộ Thiên Nhan lại nói “Tổng đốc Ma đại nhân đã về Giang Ninh, lúc Khâm sai đại thần tâu lên hoàng thượng, hay nhất là xin cũng nói tốt vài câu cho Ma đại nhân”.

Vi Tiểu Bảo nói “Được mà. Nói tốt đâu có mất tiền vốn”.

Mã Hựu và Mộ Thiên Nhan lại tạ ơn, cáo từ lui ra. Vi Tiểu Bảo sai bọn Từ Thiên Xuyên bắt trói Ngô Chi Vinh, nhét vải nút mồm y lại, khiến y có miệng mà không nói được. Ngô Chi Vinh trong lòng hoảng sợ ngạc nhiên, tự nhiên là không sao tưởng tượng ra được.

Sáng sớm hôm sau, quan viên văn võ trong thành Dương Châu từng người từng người theo ban xếp hàng trong sảnh đợi Khâm sai đại nhân tiếp kiến. Mỗi người đều có một phần lễ vật trọng hậu, làm quan ở Dương Châu là chức sai sử béo bở nhất trong thiên hạ, người nào cũng không cần được thăng quan, chỉ mong Khâm sai đại nhân về tới Bắc Kinh nói tốt cho vài câu, chức vụ của mình giữ được thêm vài năm, là rất thỏa mãn rồi.

Tổng đốc cũng đã được tin hôm qua, vội liền đêm tới Dương Châu, quà tặng của y và Tuần phủ tự nhiên lại càng trọng hậu. Phủ Dương Châu bỗng nhiên được miễn thuế ba năm, người làm việc tự nhiên có khoản lại quả. Vi Tiểu Bảo tuy không kịp làm việc nhưng Phiên đài đã sớm sắp xếp khoản lại quả cho y ổn thỏa. Bọn võ tướng tùy tùng đi theo Vi Tiểu Bảo cũng đều có một khoản tiền lễ trọng hậu. Mã Hựu đã viết tờ tâu xong, xin Vi Tiểu Bảo chính tay dâng lên, trong tấu chương nói Vi Tiểu Bảo công khai điều tra bí mật tra xét thế nào, đích thân vào nơi nguy hiểm mới phá tan được âm mưu bí mật của Ngô Tam Quế, Ngô Chi Vinh thế nào, phóng đại khoa trương, mà ba người Tổng đốc, Tuần phủ, Bố chánh vất vả giúp đỡ, cũng không ai không có công lao.

Mộ Thiên Nhan lại nói “Hoàng thượng dùng quân với Ngô nghịch, đáng tiếc ty chức là văn quan, không có bản lãnh ra trận giết giặc. Ty chức đã vâng ý của Tổng đốc đại nhân, Phủ đài đại nhân, trong vòng mười ngày sẽ sai người áp giải một số lương thảo tới Hồ Nam, để tùy hoàng thượng sử dụng”.

Vi Tiểu Bảo mừng nói “Đại quân chưa xuất phát mà lương thảo đã đi trước. Ba vị suy nghĩ rất chu đáo, nhất định hoàng thượng sẽ mười phần vui lòng”.

Các quan từ biệt ra về rồi, Vi Tiểu Bảo sai thân binh tới Lệ Xuân viện đón mẹ, thay đổi quần áo ra gặp mẹ.

Vi Xuân Phương không biết con làm quan lớn, chỉ cho rằng y đánh bạc gian lận thắng được nhiều tiền, nghe nói y muốn đón mẹ lên Bắc Kinh hưởng phúc, lập tức lắc đầu nói “Tiền được bạc hôm nay vào tay trái thì ngày mai ra tay phải. Ta tới Bắc Kinh, ngươi lại thua sạch tiền, biết đâu lại bán lão nương vào ổ điếm. Lão nương muốn làm ăn thì cứ ở Dương Châu là xong, ở Bắc Kinh cong lưỡi lên nói giọng quan thoại, lão nương không làm được”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Mẹ, mẹ cứ yên một trăm hai mươi cái tâm đi. Tới Bắc Kinh, mẹ sẽ có a hoàn bà vú hầu hạ, chuyện gì cũng không phải làm. Tiền của con vĩnh viễn không thua hết được đâu”.

Vi Xuân Phương không ngừng lắc đầu, nói “Chuyện gì cũng không làm thì ta buồn chết mất thôi. A hoàn bà vú hầu hạ thì lão nương không có phúc phận, không được ba ngày vểnh bím tóc lên đâu”.

Vi Tiểu Bảo biết tính mẹ, nghĩ thầm suốt ngày ngồi trong đại viện bứt rứt quả thật cũng không có gì thú vị, liền lấy ra một tập ngân phiếu, tất cả là năm vạn lượng bạc, nói “Mẹ, số tiền này là cho mẹ. Mẹ về mua Lệ Xuân viện, tự mình làm lão bản đi. Con thấy còn có thể mở thêm ba viện nữa, chúng ta mở Lệ Xuân viện, Lệ Hạ viện, Lệ Thu viện, Lệ Đông viện, Xuân Hạ Thu Đông, một năm bốn mùa đều phát tài”.

Nhưng Vi Xuân Phương lại lòng không chí lớn, cười nói “Ta đi nhờ người ta xem thử, cũng không biết ngân phiếu này là thật hay giả, nếu quả thật đổi được bạc thì lão nương mở một kỹ viện nhỏ cũng đã vui lắm rồi. Muốn mở đại viện thì cứ chờ ngươi lớn lên, tự đứng ra làm lão bản thôi”.

Rồi hạ giọng hỏi “Tiểu Bảo, số tiền lớn này của ngươi không phải là ăn trộm ăn cướp được đấy chứ?”.

Vi Tiểu Bảo mò vào bọc lấy ra bốn hạt xúc xắc, kêu lên “Mãn đường hồng!” rồi gieo xuống bàn, quả nhiên bốn hạt xúc xắc đều ra điểm bốn. Vi Xuân Phương cả mừng, lúc ấy mới yên tâm, cười nói “Thằng nhãi khốn nạn học được bản lãnh này, thì thua ngươi cũng không hết đâu”.

HỒI 41

Ngư Dương trống động ngàn phương rộn
Đốc Kháng mưu cùng hối đã chầy

* * *

Hôm sau Vi Tiểu Bảo đem tùy tùng xe ngựa áp giải Ngô Chi Vinh và Mao Đông Châu rời Dương Châu về kinh. Thượng dụ của Khang Hy tuyên triệu rất gấp, đoàn người trên đường không dám dừng lại, không khỏi bỏ qua rất nhiều cơ hội nhận tiền biếu xén hối lộ.

Dọc đường được tin sau khi Ngô Tam Quế dấy binh, bọn Đề đốc Vân Nam Trương Quốc Quế, Tuần phủ Quý Châu Tào Thân Cát, Đề đốc Quý Châu Lý Bản Thảm đầu hàng, Tuần phủ Vân Nam Chu Quốc Trị bị giết, Tổng đốc Vân Quý Cam Văn Côn tự sát. Hôm ấy tới Sơn Đông, quan địa phương sao để báo trình lên Khâm sai đại thần, là tờ chiếu thư của Khang Hy kết tội Ngô Tam Quế. Vi Tiểu Bảo bảo sư gia đọc lên và giải thích, viên sư gia bưng chiếu thư đọc:

“Nghịch tặc Ngô Tam Quế cùng đường về theo, Thế tổ Chương hoàng đế ta nghĩ y thành thật, trao cho quân lữ, phong cho vương tước, thề với núi sông, tướng sĩ bộ thuộc được nối đời giữ chức, ân sủng ban thêm, mở vương phủ ở Điền Nam, dốc lòng giao quyền giữ đất. Đến khi trẫm lên ngôi, đặc biệt ban ơn, thăng tước thân vương, gởi gắm làm can thành, thật coi như gan ruột, ơn nặng lễ hậu, xưa nay chưa có”.

Vi Tiểu Bảo nghe viên sư gia giải thích, không ngừng gật đầu, nói “Hoàng thượng đối đãi với thằng phản tặc ấy quả thật không tệ, không hề bới móc lỗi lầm. Như Vi Tiểu Bảo ta đối với hoàng thượng lòng trung rỡ rỡ mà chẳng qua cũng chỉ được phong tước bá, muốn được phong là thân vương thì còn lâu lắm”.

Viên sư gia đọc tiếp:

“Nhưng Ngô Tam Quế tính nết vô lại, tâm địa độc ác, được sủng ái sinh kiêu căng, ngầm mưu tính việc bất pháp, tháng bảy năm nay tự xin giải nhiệm. Trẫm cho là Ngô Tam Quế thành tâm, lại nghĩ tuổi già sức yếu, coi quân ngoài biên đã lâu, bèn theo lời xin, cho về nghỉ ngơi. Lại sức các ty sở thu xếp chu đáo, cốt cho yên ổn, lại đặc biệt sai đại thần tới tuyên dụ ý trẫm. Trẫm đối đãi với Ngô Tam Quế có thể nói là thể trọng chí tình, không thể hơn được nữa. Gần đây bọn Tổng đốc Xuyên Hồ Thái Hàng Vinh tâu: Ngô Tam Quế làm việc phản nghịch, phụ ơn triều đình, một sớm giương cánh cú diều, gieo mầm phản loạn, làm hại bách tính, theo phép khó dung, thần người cùng giận”.

Vi Tiểu Bảo nghe giải thích một câu, khen một câu “Hoàng thượng khoan hồng đại lượng, không chửi con bà Ngô Tam Quế, tính ra cũng còn khách khí đấy”.

Bọn Trương Dũng, Triệu Lương Đống, Vương Tiến Bảo, Tôn Tư Khắc cho tới bọn Lý Lực Thế bên cạnh nghe thấy đều nghĩ thầm “Trong thánh chỉ chỉ nói hoàng đế đối xử với y tốt tới mức không thể tốt hơn, kết án Ngô Tam Quế vong ân phụ nghĩa, chứ không nói nửa câu phân biệt người Hán người Mãn, cũng không nói tới việc y giết hại vương thất nhà Minh thế nào, quả vô cùng cao minh, để thiên hạ đều cảm thấy Ngô Tam Quế làm phản là rất không nên”.

Viên sư gia kia đọc tiếp đoạn dưới, trong tờ sắc chỉ khuyên dụ quan dân các địa phương không được giúp đỡ kẻ phản nghịch, nếu đã lầm theo đảng giặc thì chỉ cần hối hận quy thuận cũng không truy cứu chuyện cũ, tất cả thân tộc làm quan hay cư trú ở các tỉnh đều không bị liên lụy, không cần ngờ sợ. Trong chiếu thư lại viết:

“Nếu ai bắt được Ngô Tam Quế dâng nộp trước quân thì được phong tước của y, ai bắt được tướng soái dưới quyền y hay đem quân mã thành trì về với triều đình thì sẽ luận công ban thưởng, trẫm không nuốt lời đâu”.

Vi Tiểu Bảo nghe viên sư gia giải thích “Hoàng thượng ưng thuận là chỉ cần ai bắt được Ngô Tam Quế dâng nộp trước quân, hoàng thượng sẽ phong làm Bình Tây thân vương”, bất giác trong lòng ngứa ngáy, quay nhìn bọn Lý Lực Thế nói “Chúng ta đi bắt Ngô Tam Quế, làm Bình Tây thân vương cũng vẻ vang lắm”. Mọi người đồng thanh khen phải. Bọn Trương Dũng là võ tướng thì đều nghĩ “Ngô Tam Quế quân đông tướng mạnh, muốn bắt y đâu phải dễ?”. Bọn Lý Lực Thế nghĩ thầm “Bọn ta muốn giết Ngô Tam Quế là vì y làm nghiêng đổ giang sơn của người Hán, chứ chẳng lẽ lại ra sức cho hoàng đế Thát Đát sao? Nhưng nếu Vi Hương chủ làm Bình Tây thân vương, dấy quân Vân Nam làm phản cũng không phải dở”.

Vi Tiểu Bảo nghe chiếu thư xong, ra lệnh lập tức lên đường, muốn về tới Bắc Kinh thật mau, kiếm một chức sai sử đem quân xuất chinh, để khỏi bị người ta giành mất, bắt được Ngô Tam Quế trước, cướp mất tước phong Bình Tây thân vương.

Hôm ấy tới Hương Hà, đã gần kinh đô, Vi Tiểu Bảo sai Trương Dũng suất lãnh đại đội nhân mã chờ ở đó, canh giữ khâm phạm Mao Đông Châu cẩn thận, mình thì dẫn Song Nhi và quần hùng Thiên địa hội áp giải Ngô Chi Vinh rẽ về hướng tây nam, tới nhà Trang gia, muốn đích thân giao y cho tam thiếu nãi Trang gia để báo đáp hậu ý đã tặng một a hoàn giỏi giang như Song Nhi.

Xế chiều tới một thị trấn, còn cách Trang gia hơn hai mươi dặm, đoàn người vào một quán cơm. Lúc ấy mọi người đều đã thay đổi y phục dân thường, điểm vào Á huyệt và mấy chỗ huyệt đạo trên người Ngô Chi Vinh, chứ không trói y để khỏi bị người ta dòm ngó. Mọi người ngồi quanh hai cái bàn. Không ai muốn ngồi chung với Ngô Chi Vinh, Song Nhi sợ y chạy trốn nên ngồi với y ở một bàn riêng, giám sát nghiêm ngặt.

Cơm rượu đưa lên, mọi người đang ăn uống thì có mười mấy binh sĩ bước vào, người cầm đầu là một viên Thủ bị, ngoài cửa tiếng ngựa hí ran, hai tên binh sĩ tự đi múc nước cho ngựa uống. Một viên Bả tổng cao giọng quát tháo, sai mau giết gà làm cơm, nói có việc công khẩn cấp, phải về kinh báo tin ngay. Chưởng quỹ luôn miệng vâng dạ, giục giã điếm tiểu nhị hầu hạ các lão gia quan quân, đích thân ra lau bàn cho viên Thủ bị.

Đám quan binh vừa ngồi yên chỗ, bên ngoài lại vang lên một tràng tiếng bánh xe vó ngựa, tới ngoài cửa quán thì dừng lại, mấy người bước vào. Đi đầu là hai đại hán khỏe mạnh, người thứ ba là một hán tử trung niên dáng vẻ như bị bệnh lao, vừa thấp vừa gầy, hai má lõm xuống, lưỡng quyền nhô cao, sắc mặt vàng vọt không có chút huyết sắc, thấp thoáng có làn hắc khí, đi được vài bước lại ho một tiếng. Sau lưng y có một ông già, một bà già sóng vai bước vào, xem tuổi tác đều đã hơn tám mươi, ông già vóc dáng cũng gầy nhỏ, nhưng tinh thần quắc thước, bộ râu bạc buông xuống tới ngực, sắc mặt hồng hào. Bà già hơi cao hơn ông già, lưng còn rất thẳng, ánh mắt có thần. Sau cùng là hai thiếu phụ khoảng hai mươi tuổi. Trong bảy người thì hán tử bệnh hoạn ăn mặc sang trọng nhất, giống một viên ngoại nhà giàu, hai nam hai nữ là bộc dịch, bộc phụ. Hai ông bà già mặc quần áo vải xanh, chất vải hơi thô nhưng mười phần sạch sẽ, không đoán được là hạng người nào.

Bà già nói “Trương má, lấy nước nóng hầu thiếu gia uống thuốc”. Một người bộc phụ vâng dạ, lấy trong giỏ tre ra một cái bát sứ, nhấc cái bình đồng trong quán lên rót đầy một bát nước nóng, tráng tráng mấy cái đổ đi, lại rót nửa bát nước nóng đặt trước mặt hán tử bệnh hoạn. Bà già kia lấy trong bọc ra một cái bình sứ, mở nút lấy một viên thuốc màu đỏ đưa tới miệng hán tử bệnh hoạn. Hán tử bệnh hoạn há miệng ra, bà già đặt viên thuốc lên lưỡi y, bưng chén nước lên cho y uống thuốc. Hán tử bệnh hoạn uống thuốc xong thở hổn hển, ho hắng không ngừng.

Ông già, bà già đều nhìn chằm chằm vào hán tử bệnh hoạn, dáng vẻ vừa quan tâm vừa lo lắng, thấy y dần dần bớt ho rồi ngừng lại không ho nữa, đều thở phào một hơi. Hán tử bệnh hoạn cau mày nói “Cha, mẹ, các người nhìn gì thế? Con không chết đâu”. Ông già hừ một tiếng quay đầu đi. Bà già cười nói “Nói cái gì mà chết với sống, con trai ta là sống lâu trăm tuổi”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Thằng tiểu tử này cho dù uống linh đan của Ngọc Hoàng đại đế cũng không sống được mấy hôm nữa đâu. Té ra ông già bà già này là cha mẹ y, nhất định con quỷ ho lao này từ nhỏ đã được chiều nên sinh hư, cha mẹ nhìn thêm một cái cũng nổi giận”.

Bà già nói “Trương má, Tôn má, các ngươi đi nấu sâm thang cho thiếu gia trước, rồi nấu thức ăn”. Hai người bộc phụ vâng dạ, mỗi người cầm một cái giỏ tre bước ra phía sau.

Viên Thủ bị trong bọn quan quân hỏi chưởng quỹ đường về Bắc Kinh. Chưởng quỹ nói “Hôm nay các vị lão gia cứ đi thêm hai ba mươi dặm nữa, tới thị trấn trước mặt nghỉ ngơi. Sáng mai đi sớm, sau giờ Ngọ sẽ tới kinh thành”. Viên Thủ bị nói “Bọn ta phải đi luôn trong đêm, nghỉ ngơi cái gì? Chưởng quỹ, từ hôm nay trở đi trong vòng một năm nữa đảm bảo ngươi sẽ làm ăn rất khá, cứ chuẩn bị nhiều rượu ngon nhắm tốt, để đến lúc cần thì không phải cuống lên”. Chưởng quỹ cười nói “Lão gia cứ nói đùa, trước nay tiểu điếm buôn bán cũng bình bình, được như hôm nay thì một tháng chỉ có vài ngày, đây là các vị lão gia và khách quan chiếu cố, làm sao mà ngày nào cũng được bấy nhiêu quý khách quang lâm?”.

Viên Thủ bị cười nói “Chưởng quỹ, ta bảo ngươi cứ nghe theo đi. Ngô Tam Quế làm phản đã đánh tới Hồ Nam, bọn ta là đưa văn thư trong quân về Bắc Kinh. Trận này đánh nhau rất lớn, ít nhất cũng phải năm ba năm. Bẩm báo quân tình thì ngày nào cũng phải đi qua đây, phen này ngươi phát tài rồi”. Chưởng quỹ luôn miệng cám ơn, trong lòng không ngừng kêu khổ “Mối làm ăn bọn tổng gia các ngươi thì có gì hay? Ăn to uống lớn, nghênh ngang tùy tiện đưa cho vài đồng bạc, hung dữ đánh người chửi người xong, vỗ đít là đi. Đừng nói năm ba năm, chỉ cần sáu tháng một năm thì ta cũng phải treo cổ rồi”.

Vi Tiểu Bảo và bọn Lý Lực Thế nghe nói Ngô Tam Quế đã đánh tới Hồ Nam, đều thầm hoảng sợ “Thằng khốn này tiến nhanh thật”. Tiền Lão Bản hạ giọng nói “Để ta qua hỏi thăm nhé?”, Vi Tiểu Bảo gật gật đầu.

Tiền Lão Bản bước tới trước mặt viên Thủ bị, miệng cười toe toét, ôm quyền nói “Mới rồi nghe tướng quân đại nhân nói Ngô Tam Quế đã đánh tới Hồ Nam. Tiểu nhân có gia quyến ở Trường Sa, trong lòng lo lắng, không biết ở đó chiến trận ra sao? Trường Sa có bị nguy hiểm không?”.

Viên Thủ bị nghe y gọi mình là “Tướng quân đại nhân”, trong lòng vui vẻ, nói “Trường Sa có nguy hiểm hay không thì không biết. Ngô Tam Quế phái đại tướng thủ hạ là Mã Bảo từ Quý Châu đánh tới Hồ Nam, Nguyên Châu thất thủ, Tổng binh Thôi Thế Lộc bị bắt. Bách tính ở một dải Nguyên Tương đều đang chạy nạn”.

Tiền Lão Bản vẻ mặt lo lắng, nói “Thế... thế thì không hay rồi. Có điều quân Đại Thanh rất lợi hại, Ngô Tam Quế làm sao thắng được?”. Viên Thủ bị nói “Vốn mọi người cũng nói thế, nhưng trong trận Nguyên Châu thì quân mã của Ngô Tam Quế quả rất không dễ đối phó, ờ, cục diện khó nói lắm”. Tiền Lão Bản chắp tay cám ơn, quay về chỗ ngồi. Quần hùng Thiên địa hội có người nghĩ “Đừng để thằng Hán gian Ngô Tam Quế làm hoàng đế”, người thì nghĩ “Tốt nhất là Ngô Tam Quế đánh tới Bắc Kinh, đánh nhau với quân Thát Đát Mãn Châu tới mức lưỡng bại câu thương”.

Bọn quan quân vội vã ăn uống xong, viên Thủ bị đứng lên nói “Chưởng quỹ, bọn ta báo tin tốt cho ngươi, bữa cơm này ngươi mời khách đi”. Chưởng quỹ khom lưng cười lấy lòng, nói “Dạ, dạ. Được mà, được mà. Các vị đại nhân khoan đi đã”. Viên Thủ bị cười nói “Khoan đi à? Vậy thì ngồi lại ăn thêm vậy”. Chưởng quỹ vẻ mặt nhăn nhó, chỉ đành gượng cười.

Viên Thủ bị bước ra cửa, lúc đi ngang bàn của ông già, bà già và hán tử bệnh hoạn, hán tử bệnh hoạn đột nhiên vươn tay trái ra chụp vào ngực y, nói “Ngươi đưa công văn gì lên Bắc Kinh thế, lấy ra xem nào”. Viên Thủ bị cao lớn khỏe mạnh, nhưng bị y chụp một cái lập tức ngồi thụp xuống. Hán tử bệnh hoạn tay phải soạt một tiếng đã xé toạc vạt áo viên Thủ bị, lấy ra một cái phong bì lớn. Hán tử bệnh hoạn tay trái khẽ xô ra một cái, viên Thủ bị ngã chúi ra, hất đổ hai cái bàn, loảng xoảng loảng xoảng một tràng, bát đĩa rơi xuống đất vỡ tan nát.

Bọn quan quân la lớn “Làm phản rồi, làm phản rồi!”, rồi nhao nhao cầm thương rút đao sấn vào hán tử bệnh hoạn. Hai tên bộc dịch của hán tử bệnh hoạn tay đánh chân đá, ai chống là ngã, trong giây lát bọn quan quân đều đã nằm lăn dưới đất.

Hán tử bệnh hoạn xé phong bì lấy tờ công văn ra. Viên Thủ bị run lên la lớn “Đây là tấu chương gởi cho hoàng thượng, ngươi... ngươi dám lớn mật bóc ra, thế... thế... thế không phải là tạo phản sao?”. Hán tử bệnh hoạn đọc công văn xong, nói “Tuần phủ Hồ Nam xin hoàng đế Thát Đát phái thêm quân tới đánh Bình Tây vương, hừ, cho dù phái một trăm vạn quân tới cũng lại không... khắc khắc... cũng lại không bị Bình Tây vương quét sạch hết à”. Vừa nói vừa vo tờ công văn lại thành một nắm trong bàn tay, nói xong mấy câu ấy xòe bàn tay ra, vô số mảnh giấy vụn lả tả rơi xuống.

Quần hùng Thiên địa hội thấy nội lực của y như thế, ai cũng biến sắc, đều nghĩ thầm “Nghe lời lẽ của y thì dường như là thủ hạ của Ngô Tam Quế”.

Viên Thủ bị bò dậy, rút yêu đao ra, nói “Ngươi hủy hoại công văn, dù sao lão tử cũng không sống được rồi, phải liều mạng với ngươi!”, nói xong liền vung đao sấn tới chém thẳng xuống đầu hán tử bệnh hoạn. Hán tử bệnh hoạn vẫn ngồi, vươn tay trái ra khẽ đẩy vào bụng dưới viên Thủ bị một cái như bảo y đừng tới quấy rầy. Viên Thủ bị cánh tay cầm đao đột nhiên từ từ rũ xuống, kế đó thân hình nhũn ra ngồi phệch xuống đất, miệng há hốc, chỉ có thở ra không có hít vào. Bọn quân sĩ bị đánh ngã đã bò dậy, đứng ở xa xa, có khí không lực quát tháo vài câu, nhưng không ai dám bước tới cứu trưởng quan.

Một bộc phụ bưng một bát thang nóng ra, nhẹ nhàng đặt xuống trước mặt hán tử bệnh hoạn, nói “Thiếu gia, mời dùng sâm thang”.

ông già, bà già đối với trường náo nhiệt mới rồi hoàn toàn như không nhìn thấy, không đếm xỉa gì tới, chỉ để ý nhìn xem thần sắc của con trai.

Từ Thiên Xuyên hạ giọng nói “Mấy người này rất tà môn, chúng ta đi thôi”. Cao Ngạn Siêu bước ra tính tiền, cả bọn ra cửa. Chỉ thấy bà già bưng bát sâm thang, khẽ thổi cho bớt nóng, kề vào miệng hán tử bệnh hoạn cho y uống.

Bọn Vi Tiểu Bảo ra khỏi thị trấn mới nhao nhao bàn bạc về công phu của hán tử bệnh hoạn. Từ Thiên Xuyên nói “Thằng khốn ấy xé rách áo của tên võ quan kia, công lực ghê gớm như thế, thật là... thật là hiếm thấy”. Huyền Trinh đạo nhân nói “Y đẩy vào bụng tên võ quan kia một cái, trông rất tầm thường, nhưng né tránh đỡ gạt cũng đều rất không dễ. Phong huynh đệ, ngươi nói nên làm thế nào?”. Phong Tế Trung nói “Không được đứng cách y ba thước”. Quần hùng ngẫm nghĩ đều thấy có lý, đối với một cái đẩy ấy bất kể là né tránh hay đỡ gạt thì ít nhất cũng phải đứng cách y ngoài ba thước mới làm được, chứ đứng gần hơn thì tránh không thoát, đỡ không nổi.

Từ Thiên Xuyên chợt nói “Ta chụp vào cổ tay y...”, nói chưa hết câu đã lắc lắc đầu, biết với nội lực cao cường của đối phương thì cho dù có chụp trúng cổ tay y, y lật tay chưởng lại nắm một cái thì xương ngón tay cổ tay của mình khó mà giữ được không gãy.

Mọi người biết rõ hán tử bệnh hoạn ấy là cùng bọn với Ngô Tam Quế, nhưng thấy y hung dữ đánh người lại không ai dám ra tay cản trở, tuy người bị đánh là quan quân Thát Đát, nhưng rốt lại như thế cũng không phải tác phong nghĩa hiệp hàng ngày của mọi người, trong lòng xấu hổ, không khỏi cụt hứng, bàn tán một lúc, ai cũng im lặng. Đi được vài dặm, chợt phía sau có tiếng vó ngựa vang lên, hai con ngựa phóng mau tới. Chỗ ấy đã là con đường nhỏ dẫn tới nhà Trang gia, không thể hai ngựa cùng chạy song song, quần hùng đang bực bội, tuy nghe tiếng vó ngựa rất gấp, nhưng ngoài Phong Tế Trung và Song Nhi thúc ngựa vào vệ đường thì những người còn lại không ai chịu nhường đường.

Trong chớp mắt hai con ngựa đã phóng tới sau lưng, quần hùng nhất tề quay đầu, chỉ thấy trên ngựa là hai người bộc dịch của hán tử bệnh hoạn kia. Một tên bộc dịch kêu lên “Thiếu gia bọn ta xin các vị đợi một lúc, có câu muốn thỉnh vấn các vị”. Câu này tuy không có gì vô lễ, nhưng ý tứ trong mắt không người không gì rõ hơn. Quần hùng vừa nghe, ai cũng nổi giận. Huyền Trinh đạo nhân quát “Bọn ta có việc gấp, không rảnh đâu mà chờ. Mọi người vốn không quen biết nhau, có gì hay mà hỏi?”. Tên bộc dịch kia nói “Là thiếu gia ta dặn như vậy, các vị cứ chờ một lúc là hay, tránh cho mọi người gặp điều bất tiện”, trong lời lẽ đầy vẻ uy hiếp.

Tiền Lão Bản nói “Chủ nhân của ngươi là thuộc hạ của Ngô Tam Quế phải không?”. Tên bộc dịch kia nói “Phì, chủ nhân bọn ta thân phận thế nào, làm sao có thể làm thủ hạ của Bình Tây vương được?”. Quần hùng đều nghĩ “Y không nói Ngô Tam Quế mà gọi là Bình Tây vương, nhất định là có uyên nguyên với Ngô tặc”. Đúng lúc ấy tiếng bánh xe vang lên, một chiếc xe lớn theo đường phóng mau tới. Tên bộc dịch kia nói “Chủ nhân bọn ta tới rồi”, quay ngựa lại đón. Lúc ấy nếu quần hùng thúc ngựa phóng đi thì giống như sợ hán tử bệnh hoạn kia, nên đều kìm ngựa lại chờ.

Chiếc xe lớn phóng tới gần, một bộc phụ đánh xe, một bộc phụ khác vén rèm xe, chỉ thấy hán tử bệnh hoạn kia ngồi giữa, cha mẹ y ngồi phía sau. Hán tử bệnh hoạn kia trừng mắt nhìn quần hùng một cái, hỏi “Tại sao các ngươi điểm huyệt người kia?”, nói xong chỉ Ngô Chi Vinh một cái, hỏi tiếp “Các ngươi là ai? Định đi đâu?”, thanh âm rin rít, giọng nói mười phần ngạo nghễ.

Huyền Trinh đạo nhân nói “Tôn giá cao tính đại danh là gì? Chúng ta vốn không quen biết nhau, nước sông không phạm nước giếng, sao lại quản chuyện không đâu?”. Hán tử bệnh hoạn hừ một tiếng, nói “Bằng vào ngươi thì chưa xứng đáng hỏi tên họ ta đâu. Ta hỏi hai câu mới rồi, ngươi đã nghe chưa?”. Huyền Trinh tức giận nói “Ta chưa xứng đáng hỏi tên họ ngươi, thì ngươi cũng chưa xứng đáng hỏi chuyện của bọn ta đâu. Ngô Tam Quế tạo phản tác loạn, là một thằng gian tặc lớn, mà ngươi cứ luôn miệng gọi y là Bình Tây vương, nhất định là đồng đảng. Ta thấy tôn giá đã bệnh vào tới xương, nên về nhà sớm mà chết cho yên lành, khỏi phải cảm lạnh, trúng gió ho hắng, một mạng ô hô”.

Trong tiếng hô hô cười rộ của quần hùng Thiên địa hội, đột nhiên bóng người chớp lên, chát một tiếng, Huyền Trinh má trái đã bị tát một chưởng rất nặng, kế đó nách trái trúng chưởng, ngã lăn xuống ngựa. Hai đòn này mau lẹ vô luân, đến khi y ngã xuống, quần hùng mới nhìn thấy rõ người xuất thủ nguyên là bà già, bà ta hai chưởng đánh ngã Huyền Trinh xong, hai chân điểm xuống đất một cái, thân hình bắn lên lại nhảy trở về ngồi lại trong xe.

Quần hùng quát tháo ầm ĩ, cùng xông vào chiếc xe lớn. Hán tử bệnh hoạn chụp vào lưng người bộc phụ đánh xe khẽ nhấc lên một cái đã đổi chỗ cho nàng, đặt người bộc phụ vào trong xe, mình thì ngồi trên càng xe.

Đúng lúc ấy Tiền Lão Bản đã vọt tới song chưởng đập xuống, hán tử bệnh hoạn một quyền đẩy ra chạm vào song chưởng của y, nhưng không có tiếng động nào. Tiền Lão Bản chỉ cảm thấy một luồng cương kình xô tới, thân hình không tự chủ được lộn nhào hai cái lật ra ngoài, lúc hai chân chạm đất định đứng xuống đột nhiên hai gối nhũn ra lại suýt quỳ xuống, vội dùng sức ngã ngửa ra phía sau, mới tránh được cái nhục quỳ xuống trước mặt địch nhân.

Tiền Lão Bản vừa ngã ra, Phong Tế Trung đã xông tới, hán tử bệnh hoạn kia lại một quyền đẩy ra. Phong Tế Trung không đón đỡ phát quyền của y, chưởng phải giữa đường đổi hướng, đột nhiên chém xuống cổ y. Hán tử bệnh hoạn ủa một tiếng, thấy đối phương võ công cao cường, vô cùng bất ngờ, ngón cái tay phải bấm vào ngón giữa búng tới chưởng tâm của y. Phong Tế Trung lập tức thu chưởng, cước phải đạp lên lưng con lừa kéo xe.

Cao Ngạn Siêu và Phàn Cương chia nhau tấn công hai người bộc dịch. Hai người bộc dịch thúc ngựa lùi lại, kêu lên “Để thiếu gia thu xếp các ngươi”. Hai người Cao Phàn đều nghĩ động thủ với bộc dịch của đối phương thì có thắng cũng bất võ, thấy hai người lui ra, chính hợp ý mình, lập tức quay người song song vọt tới tấn công bên trái hán tử bệnh hoạn. Đột nhiên con lừa hí dài một tiếng đổ vật xuống đất, kéo chiếc xe ngã xuống. Nguyên là Phong Tế Trung đạp lên lưng con lừa, dưới chân đã ngầm vận kình lực, đạp xuống một cái, đã đạp gãy xương sống con lừa.

Hán tử bệnh hoạn kia chân không nhún, người không vươn, trong tiếng ho khúc khắc đã đứng trên mặt đất. Ông già, bà già trong xe mỗi người nhấc một bộc phụ vọt ra. Ba người này hành động tựa hồ không nhanh lắm, nhưng đều rời khỏi xe trước, chiếc xe mới ngã xuống.

Tiền Lão Bản và Từ Thiên Xuyên xông vào ông già, bà già. Bà già xua xua tay trái, chỉ qua hán tử bệnh hoạn cười nói “Các ngươi qua bên kia mà chơi đùa với con ta”, ý tứ trong câu nói là bảo hai người qua ăn đòn của con trai bà ta cho y vui vẻ.

Từ Thiên Xuyên quyền phải đập xuống đỉnh đầu ông già, chỉ là thấy y tuổi tác đã lớn, tuy biết y võ công không kém, vẫn sợ một quyền ấy đánh chết y, bèn quát lớn “Xem quyền!”, trên tay cũng chỉ dùng ba thành công lực. Y sau khi lỡ tay đánh chết Bạch Hàn Tùng, gây ra chuyện rắc rối với Mộc vương phủ, đã rất tự kìm chế mình.

Ông già kia vươn tay chụp tay quyền của y, ông già tuy thân hình thấp nhỏ nhưng bàn tay cực kỳ lớn, chụp được tay quyền của y xong, bèn nói “Qua bên kia mà chơi!”. Từ Thiên Xuyên tuy tuổi tác nhỏ hơn ông già nhiều, nhưng cũng đã là một lão già râu bạc, mà câu ấy của ông già lại như nói với trẻ con. Từ Thiên Xuyên tay phải dùng sức kéo về, quyền trái đẩy ra. Chiêu Thanh long bạch hổ vốn là chiêu thức hỗ trợ cho nhau, quyền trái không có ý đánh trúng đối phương thật, chỉ là bức bách địch nhân phải buông tay, còn nếu đối phương không chịu buông tay, quyền ấy sẽ đập trúng sống mũi.

Ông già vươn tay đẩy ra một cái, buông tay Từ Thiên Xuyên ra. Từ Thiên Xuyên chỉ cảm thấy một luồng lực đạo rất mạnh xô tới, lại đúng lúc quyền trái đang dùng sức đánh ra, lực bên phải kéo về phía sau, lực bên trái đẩy về phía trước, lập tức thân hình xoay mau như con ốc chuyển tới bên cạnh hán tử bệnh hoạn.

Hán tử bệnh hoạn đang đánh nhau với bốn người Phong Tế Trung, Cao Ngạn Siêu, Phàn Cương, Lý Lực Thế, thấy Từ Thiên Xuyên xoay tới, vỗ tay cười nói “Thú thật, thú thật”. Quyền cước của bốn người đang như mưa gió đánh tới mà y vẫn còn có thể thong thả vỗ tay reo cười, kế giơ tay hất một cái. Từ Thiên Xuyên đột nhiên thay đổi phương hướng, vốn đang xoay về bên phải, chợt lại đổi xoay về bên trái, lại xoay mau chuyển về phía ông già. Hán tử bệnh hoạn cười nói “Cha, chơi thế này vui lắm, cha lại xoay con ốc ấy qua đây đi”. Huyền Trinh cố gắng xông vào. Hán tử bệnh hoạn lập tức cứ tiện tay một kéo một đẩy, một kéo một đẩy khiến bọn Huyền Trinh, Cao Ngạn Siêu, Phàn Cương, Lý Lực Thế bốn người đều xoay tròn như con ốc. Chỉ có Phong Tế Trung không bị xô đi, nhưng cũng đã khí huyết nhộn nhạo, vội nhảy lui ra ba bước, song chưởng giữ kín môn hộ.

Năm vị hào kiệt Thiên địa hội xoay tròn không ngừng, định vận kình đứng lại, nhưng nói thế nào cũng không đứng lại được. Người nào thế chuyển hơi chậm lại, hán tử bệnh hoạn lại một kéo một đẩy, thế chuyển lại lập tức tăng nhanh lên. Tình hình này giống đứa nhỏ xoay đồng tiền trên bàn, năm đồng tiền xoay tròn trên bàn, đứng thẳng không đổ xuống, đồng nào xoay chậm lại sắp đổ xuống, đứa nhỏ lại dùng ngón tay khều một cái.

Vi Tiểu Bảo nhìn thấy chỉ trợn mắt há miệng, kinh hãi không thôi. Song Nhi đứng trước mặt y, lo lắng che chở cho y. Vi Tiểu Bảo hạ giọng nói “Chúng ta chạy thôi”. Song Nhi nói “Mau chạy tới Trang gia”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng, tới Trang gia rồi thì đại cát đại lợi. Làm nhà cái thì có thể ăn tất, giết cả ba phương”, rồi xoay người chạy đi. Song Nhi kéo Ngô Chi Vinh chạy theo sau.

Hán tử bệnh hoạn xoay con ốc đang đến lúc say sưa. Hai ông bà già trên mặt thoáng nét tươi cười đứng nhìn con trai, bốn người tôi tớ vỗ tay khen hay, đứng ngoài trợ hứng cho thiếu gia.

Hán tử bệnh hoạn thấy Phong Tế Trung mã bộ trầm ổn, chưởng trái cao, chưởng phải thấp ra thế Cổ tùng kiều lập, lập tức nghiêng người xông vào, vung tay hất vào vai y. Phong Tế Trung lui một bước, nghiêng vai tránh qua nhưng không dám ra tay đánh trả. Hán tử bệnh hoạn tức giận nói “Ngươi là người xấu, không chịu xoay à?”, rồi lại vung tay hất vào vai y. Phong Tế Trung lại lui lại, không ngờ sau vai trái đột nhiên bị một luồng kình lực mạnh mẽ xô tới, lập tức thân hình không tự chủ được, trong tiếng cười vang của hán tử bệnh hoạn lập tức xoay tròn, vừa định dùng công phu Thiên cân trụy đứng lại, lại bị hán tử bệnh hoạn hất mạnh vào lưng một cái, lại xoay nhanh hơn.

Ngô Chi Vinh thấy hán tử bệnh hoạn làm khó kẻ đối đầu của mình, đột nhiên xuất hiện sinh cơ, lúc ấy bước một bước vấp một cái đi được vài bước, giả bị trặc chân, ngã lăn ra đất. Song Nhi dùng sức kéo dậy, y cứ không chịu đứng lên. Vi Tiểu Bảo cuống lên, sợ y nói ra chân tướng với địch nhân, tay trái nắm vào hàm y sử kình bóp mạnh, Ngô Chi Vinh liền há miệng ra. Vi Tiểu Bảo rút thanh chủy thủ trong ống giày ra, rạch vào miệng y một nhát, cắt đứt nửa tấc đầu lưỡi của y, Ngô Chi Vinh đau quá ngất đi luôn.

Song Nhi chỉ cho là Vi Tiểu Bảo đã giết chết tên gian tặc này, kêu lên “Tướng công, chạy mau!”, hai người chạy mau về phía trước.

Hai người chạy được một dặm, nghe tiếng vó ngựa vang lên sau lưng, có người cưỡi ngựa đuổi theo. Vi Tiểu Bảo chỉ lên gò núi đá mọc ngổn ngang bên trái, hai người rời khỏi đường mòn, chạy vào giữa đống đá lởm chởm.

Hán tử bệnh hoạn và một tên bộc dịch cưỡi ngựa đuổi tới, nhìn thấy ngựa không thể chạy vào giữa đống đá mọc ngổn ngang, tên bộc dịch nhảy xuống ngựa, kêu lên “Hai đứa nhỏ đừng sợ, thiếu gia bọn ta chỉ gọi các ngươi tới chơi với y thôi, quay lại mau đi”. Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện xoay như con ốc thì lão tử không làm”, lại càng chạy mau. Tên bộc dịch kia đuổi vào gò đá, Vi Tiểu Bảo và Song Nhi bước chân rất nhanh, tên bộc dịch đuổi không kịp. Hán tử bệnh hoạn kêu lên “Chơi cút bắt à? Thú vị thật, thú vị thật!”, rồi nhảy xuống ngựa, ho hắng không ngớt, từ phía nam đuổi lên.

Vi Tiểu Bảo và Song Nhi xoay người chạy về phía đông bắc, lại chạy về phía tên bộc dịch. Tên bộc dịch nhảy xổ tới định bắt Vi Tiểu Bảo. Vi Tiểu Bảo sử dụng công phu Thần hành bách biến Cửu Nạn dạy cho, thân hình nghiêng đi một cái, tên bộc dịch chụp vào khoảng không. Song Nhi lật tay lại đánh vào lưng y một chưởng. Tên bộc dịch thấy nàng nhỏ tuổi, không coi ra gì, không thèm đỡ gạt, vung tay chụp tay phải nàng. Song Nhi tay trái hạ xuống, bộp một tiếng đã chém trúng lưng y. Tên bộc dịch kia bị đau, a lên một tiếng, đúng lúc ấy Song Nhi đã chụp cổ tay phải y, vặn lại một cái, cách một tiếng đã bẻ gãy xương khuỷu tay y.

Hán tử bệnh hoạn ủa một tiếng, nhảy từ tảng đá này qua tảng đá khác, tung người xuống trước mặt Song Nhi, vung tay trái ra, cái mũ trên đầu Song Nhi rơi xuống, mái tóc trên đầu xõa tung. Hán tử bệnh hoạn cười nói “Là một cô nương”, vươn tay chụp vào tóc nàng. Song Nhi la lớn một tiếng, ra chiêu Song vĩ long, hai khuỷu tay thúc mạnh ra phía sau. Hán tử bệnh hoạn cười nói “Giỏi lắm!”, tay trái quét từ trái qua phải, nắm được hai tay nàng bẻ quặt ra sau lưng, kế đó kéo mái tóc dài của nàng quấn vào cổ tay nàng hai vòng, thắt lại một cái nút, hô hô cười rộ.

Song Nhi cuống quá bật khóc, kêu lên “Tướng công, chạy mau đi, chạy mau đi!”. Hán tử bệnh hoạn vươn ngón tay khẽ xỉa vào lưng nàng một cái phong tỏa huyệt đạo, cười nói “Y chạy không thoát đâu!”, rồi bỏ Song Nhi ở đó đuổi theo Vi Tiểu Bảo, trong khoảnh khắc đã tới gần.

Vi Tiểu Bảo trốn đông lủi tây trong đám loạn thạch, hán tử bệnh hoạn mấy lần định chụp nhưng bị y dùng công phu Thần hành bách biến tránh được. Hán tử bệnh hoạn cười nói “Bản lĩnh chơi cút bắt của ngươi giỏi lắm”. Vi Tiểu Bảo nội lực không đủ, chạy nhanh một lúc đã thở hồng hộc, biết nếu chạy thêm lúc nữa không bị y bắt không xong, liền kêu lên “Ngươi đuổi ta không kịp, bây giờ tới lượt ngươi chạy ta đuổi. Ngươi chạy cho mau, ta đuổi ngươi đây”. Nói xong xoay người lại nhảy xổ vào hán tử bệnh hoạn.

Hán tử bệnh hoạn cười hì hì một tiếng, quả nhiên xoay người bỏ chạy thật, cũng chuyển lui chuyển tới trong đám đá ngổn ngang. Vi Tiểu Bảo đã sớm nhận ra y tuy võ công cao cường nhưng ngây ngây ngốc ngốc, bốn mươi tuổi mà hành sự như trẻ con, nhưng y chạy qua chạy lại trong đám loạn thạch, vừa thấy y ở phía đông, chớp mắt một cái đã thấy y xuất hiện ở phía tây, mau lẹ như quỷ mỵ. Vi Tiểu Bảo vừa ngạc nhiên hoảng sợ vừa khâm phục, kêu lên “Nhất định ta sẽ bắt được ngươi, ngươi chạy không thoát đâu”. Y giả như đuổi theo nhưng chạy tới cạnh Song Nhi, bế xốc nàng lên cao giọng gọi lớn “Này, cho dù ta bế thêm một người cũng đuổi kịp ngươi”.

Hán tử bệnh hoạn hô hô cười rộ, kêu lên “Tu tu tu, thổi tù và, khắc khắc... ò ò ò, thổi da bò!”.

Vi Tiểu Bảo bế Song Nhi, làm ra vẻ đuổi theo hán tử bệnh hoạn, nhưng càng đuổi càng tụt lại phía sau. Hán tử bệnh hoạn nói “Đồ vô dụng, ngươi vẫn bắt không được ta... khắc khắc...”, rồi sấn về phía y vài bước. Vi Tiểu Bảo kêu lên “Lần này mà còn không bắt được ngươi à? Ngươi bị ho thì không chạy được đâu”, nói xong làm ra vẻ nhảy xổ vào y.

Bà già kia ở xa xa tức giận nói “Thằng tiểu quỷ! Ngươi dám lớn mật dụ cho con ta ho!”, vù một tiếng, một viên đá xé gió bay tới. Viên đá tuy nhỏ nhưng tiếng rít ghê người, Vi Tiểu Bảo kêu lên “Ối chao!”, ngồi thụp xuống tránh, nhưng đã chậm mất một bước, viên đá đã trúng vào khuỷu chân, ngã vật xuống đất, cùng Song Nhi nằm thành một đống. Bà già kia nói “Bắt y lại đây!”. Một tên bộc dịch khác tung người vọt tới, nắm lưng Vi Tiểu Bảo và Song Nhi mang tới trước mặt bà già, ném xuống đất.

Hán tử bệnh hoạn cười hì hì, vỗ tay hát “Đồ vô dụng, ăn hành cọng, khắc khắc..., ngã một cái, kêu oai oái!”. Vi Tiểu Bảo vừa sợ vừa giận, chỉ thấy bọn Từ Thiên Xuyên, Phong Tế Trung đều đã bị trói thành một xâu, một người bộc phụ nắm đầu dây, cả Ngô Chi Vinh cũng bị trói ở cuối. Người nào cũng đầu rủ xuống trước ngực, hai mắt nhắm nghiền, tựa hồ không còn hay biết gì nữa.

Bà già nói “Con nhóc này cải dạng nam trang, hừ, Phân cân thác cốt thủ của ngươi là học được ở đâu? Còn thằng nhỏ này, công phu Thần hành bách biến của ngươi là học được của ai thế?”.

Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, nghĩ thầm “Bà già này nhãn quang lợi hại thật, biết được cả tên công phu của mình”. Nghĩ tới người ta đã nhận ra được, vậy thì rõ ràng công phu Thần hành bách biến của mình đã luyện được tới mức cao cường, lại không kìm được có chút đắc ý, cười nói “Cái gì mà Thần hành bách biến? Ngươi nói ta biết công phu Thần hành bách biến à?”. Bà già nói “Phì! Mấy chiêu chó chạy không ra chó chạy, cua bò không ra cua bò của ngươi cũng gọi là Thần hành bách biến sao?”. Vi Tiểu Bảo ngồi lên, nói “Là ngươi nói là Thần hành bách biến, chứ không phải là ta nói. Ta làm sao biết đây là Thần đào bách biến hay Thần bà bách biến?”.

Hán tử bệnh hoạn vỗ tay cười nói “Ngươi biết Thần đào bách biến, lại biết Thần bà bách biến, hô hô, thú vị thật”, rồi khom người xuống điểm vào lưng Vi Tiểu Bảo một chỉ. Vi Tiểu Bảo chỉ cảm thấy một luồng khí nóng xuyên thấu vào người, tứ chi tê dại lập tức linh hoạt, đứng lên nói “Bản lĩnh giải huyệt của ngươi thật là cao minh”. Hán tử bệnh hoạn nói “Ngươi bò mau đi, bò một trăm kiểu biến hóa, vừa giống rùa bò, vừa giống cóc bò, như vậy mới gọi là Thần bà bách biến”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta không biết Thần bà bách biến, ngươi biết thì ngươi bò cho ta xem”. Hán tử bệnh hoạn nói “Ta cũng không biết. Cha ta nói bậc đại sư võ học không chỉ học người ta, mà còn phải có thể suy nghĩ sáng tạo ra cái mới, mới xứng đáng là đại sư. Cha, trong võ học có công phu Thần bà bách biến không?”, ông già cau cau mày, lắc lắc đầu.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi là bậc đại sư võ học, thiên hạ đã không có môn võ công ấy, ngươi cứ tự mình sáng tạo ra, lập ra Thần Bà môn...”, chưa dứt lời thì mông đã bị bà già đá một cước, chỉ nghe bà ta quát “Đừng ăn nói bậy bạ!”. Bà già liếc con trai một cái, trên mặt đầy vẻ lo lắng, tựa hồ sợ con mình nghe thiếu niên này xúi giục, lại đi sáng tạo ra công phu mới Thần bà bách biến thật. Bà ta không muốn con trai nghĩ nhiều tới chuyện ấy, lại hỏi Vi Tiểu Bảo “Ngươi tên gì? Sư phụ ngươi là ai?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Hai con yêu quái già, một con yêu quái nhỏ..., không phải, một con yêu quái vừa này võ công rất cao cường, lão tử đánh không lại. Hảo hán không chịu thiệt trước, chỉ đành đánh lừa họ. Nếu lão tử giả làm bạn bè của Ngô Tam Quế thì chắc họ không dám làm khó mình”. Rồi nhìn Ngô Chi Vinh một cái, linh cơ nhất động, nói “Ta họ Ngô, tên Ngô Chi Vinh, tự Hiển Dương, người Cao Bưu Dương Châu. Bà già độc ác, Bình Tây vương bác ta không bao lâu sẽ đánh tới Bắc Kinh, nếu các ngươi đắc tội với ta, thì Bình Tây vương sẽ không khách khí với các ngươi đâu”.

Bà già và hán tử bệnh hoạn đều vô cùng kinh ngạc, nhìn nhau một cái. Hán tử bệnh hoạn nói “Bịa đặt! Bình Tây vương làm sao có đứa cháu như ngươi?” Vi Tiểu Bảo nói “Tại sao là bịa đặt? Ngươi cứ hỏi chuyện trong nhà Bình Tây vương xem, chỉ cần ta nói sai chuyện gì thì ngươi cứ giết ta là được”. Hán tử bệnh hoạn nói “Được! Bình Tây vương thích nhất là gì?”. Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi nói là đồ vật hay người? Người mà y thích nhất, trước kia là Trần Viên Viên, về sau Trần Viên Viên lớn tuổi, y lại thích một người đẹp là Tứ diện Quan Âm, bây giờ người đẹp mà y thích nhất là Bát diện Quan Âm”.

Hán tử bệnh hoạn nói “Người đẹp thì có gì hay mà thích? Ta hỏi y thích nhất vật gì”. Vi Tiểu Bảo nói “Bình Tây vương có ba vật quý mà y thích nhất. Thứ nhất là một tấm da hổ trắng, thứ hai là một viên bảo thạch đỏ to như quả trứng gà, thứ ba là một tấm bình phong đá Đại Lý có hoa văn hình con cọp”. Hán tử bệnh hoạn cười nói “Hô hô, đúng là ngươi biết thật, ngươi nhìn đây!”. Rồi cởi cúc áo, tay trái kéo vạt áo trường sam bên ngoài lên, để lộ ra tấm áo da bên trong, tấm áo ấy lông trắng vằn đen, chính là da cọp trắng chế thành.

Vi Tiểu Bảo rất ngạc nhiên, nói “Ủa, ủa! Đây là bộ da cọp trắng mà Bình Tây vương thích nhất, sao... Sao... ngươi ăn trộm được?”. Hán tử bệnh hoạn đắc ý nghênh ngang nói “Cái gì mà ăn trộm được? Là Bình Tây vương tặng cho ta”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Chuyện này thì ta không tin. Ta nghe anh rể ta là Hạ Quốc Tướng nói...”. Hán tử bệnh hoạn nói “Hạ Quốc Tướng là anh rể ngươi à?”. Vi Tiểu Bảo nói “Đúng, là anh rể họ. Chị họ ta là Ngô Chi... Ngô Chi Phương lấy y. Anh rể ta giỏi đánh trận, là một trong mười đại Tổng binh dưới trướng Bình Tây vương”. Hán tử bệnh hoạn gật đầu nói “Chuyện đó thì đúng. Bình Tây vương mời cha mẹ và ta uống rượu, cha mẹ ta không đi, chỉ một mình ta đi. Bình Tây vương đích thân ngồi tiếp, mười đại Tổng binh thủ hạ của y đều tới. Anh rể ngươi ngồi ghế đầu”. Vi Tiểu Bảo nói “Đúng rồi. Còn có Mã Bảo Mã đại ca, Vương Bình Phiên Vương đại ca, Trương Quốc Trụ Trương đại ca, đó đều là các chiến tướng hàng đầu, rất oai phong, rất sát khí!”. Hán tử bệnh hoạn nói “Anh rể ngươi nói tấm da cọp trắng của ta thế nào?”.

Vi Tiểu Bảo dốc ý lấy lòng y, thuận miệng bịa đặt “Anh rể ta nói năm xưa lúc Trần Viên Viên rất được sủng ái, bị nhiễm phong hàn, có ho chút ít, nghe người ta nói chỉ cần đắp tấm da cọp trắng này ba hôm sẽ khỏi lập tức. Bà ta hỏi xin Ngô... hỏi xin Bình Tây vương tấm da này, Bình Tây vương nói: Cô muốn đắp vài hôm thì được, nhưng ban cho cô thì không được. Đây là bảo bối may mắn nhất thiên hạ, tám trăm năm chỉ sinh ra một con cọp trắng, mà cho dù sinh ra cũng không săn được, không lột da được. Tấm da cọp trắng này đặt trong phòng, tà ma ác quỷ nhìn thấy là lập tức bỏ chạy thật xa. Trong người có bệnh cũng không cần uống thuốc, chỉ cần lấy tấm da cọp trắng này làm chăn đắp, đắp vài hôm là khỏi bệnh. Người ta chơi bài cẩu, cửa trên là Thanh long, cửa dưới là Bạch hồ, da Thanh long, da Bạch hổ đều là vật báu vô giá”.

Bà già nghe y nói rất sống động, con trai mình có bệnh, đó là chuyện duy nhất mà bà ta lo lắng, nghe nói đắp tấm da cọp trắng có thể chữa bệnh ho, tuy không tin lắm, nhưng rất mong đúng là như thế, liền nói “Con, Bình Tây vương tặng con vật báu này thì con rất có thể diện đấy. Con may làm áo mặc rất là thông minh, nhưng nếu tấm da cọp trắng này có thể chữa bệnh...”. Hán tử bệnh hoạn cau mày nói “Con không có bệnh, mẹ cứ nói gì thế?”. Bà già cười nói “Phải, phải, con như sinh long hoạt hổ, bấy nhiêu giang hồ hảo hán cũng bị con xoay con ốc, múa lưu tinh, chơi đùa rất vui”. Hán tử bệnh hoạn hô hô cười rộ, trong tiếng cười kèm tiếng ho khúc khắc. Bà già nói “Buổi tối lúc con đi ngủ, chúng ta cứ nhớ đắp tấm áo da lên trên chăn”. Hán tử bệnh hoạn quay đi không đếm xỉa gì tới.

Ông già chỉ bọn Phong Tế Trung hỏi “Những người này đều là thủ hạ của Bình Tây vương à?”. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Mình giả mạo cháu của lão Hán gian cũng không hề gì. Nhưng muốn bọn Từ tam ca nhận là thủ hạ của Ngô Tam Quế, thì đó là chuyện họ ngàn vạn lần không muốn. Họ tính nết cứng cỏi, đừng để họ lộ ra trong lời lẽ”, liền nói “Họ đều là thủ hạ của ta. Bọn ta nghe nói Bình Tây vương khởi nghĩa, nhưng phò mã và công chúa đang ở kinh thành, không trốn ra được. Ngô Ứng Hùng ca ca rất tốt với ta, giao tình thân thiết, ta dắt các bằng hữu này lên kinh để cứu phò mã. Chuyện này tuy nguy hiểm, nhưng mọi người nghĩa khí là trọng, cái này gọi là lội qua nước sôi đạp lên lửa bỏng cũng không từ chối, biết rõ là rừng đao núi kiếm cũng phải băng qua”, mấy câu này nói ra vô cùng khảng khái hiên ngang.

Ông già gật gật đầu, bước qua đưa hai tay bứt mấy cái, lập tức bứt đứt dây trói cho bọn Phong Tế Trung, kế khẽ vỗ vào lưng mỗi người hai cái, xô đẩy vài lần, giải khai huyệt đạo cho mọi người. Một bộc phụ cởi cái nút tóc trói tay cho Song Nhi. Ông già hỏi Vi Tiểu Bảo “Nếu chỉ bằng vào lời lẽ của một mình ngươi thì không thể tin hết. Chuyện này quan hệ trọng đại, ngươi nói là cháu của Bình Tây vương, thì có chứng cứ gì không?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Lão gia, chuyện đó thì khó đấy. Cha mẹ thì ta lại không có mang theo bên người. Thế này đi, chúng ta tới Bắc Kinh gặp phò mã, nếu y đã bị hoàng đế bắt rồi thì chúng ta tới gặp công chúa Kiến Ninh, nhất định công chúa sẽ nói với ngươi ta là Ngô Chi Vinh hàng thật giá đúng, già trẻ không lừa”. Nghĩ thầm tới Bắc Kinh rồi, lẽ nào còn sợ các ngươi làm bậy, mà cho dù có phải dắt họ tới gặp công chúa Kiến Ninh thật, thì mình có giả mạo là Ngọc Hoàng đại đế trên trời công chúa cũng sẽ nhất định gật đầu nói phải.

Ông già và bà già nhìn nhau một cái, trầm ngâm chưa quyết. Vi Tiểu Bảo chợt nghĩ ra, cười nói “A, có rồi, trong người ta có một lá thư của Bình Tây vương, lá thư này mà để cho người ngoài nhìn thấy thì ta không khỏi bị cả nhà chết chém, tịch biên gia sản. Nhưng các ngươi đã là bằng hữu của Bình Tây vương, thì có xem qua cũng không sao”. Nói xong đưa tay vào bọc lấy ra lá thư giả do Tra Y Hoàng viết đưa cho ông già.

ông già đón lấy lá thư, dưới ánh chiều mở ra xem. Vi Tiểu Bảo còn sợ y không hiểu, liền giải thích “Chuyện chém rắn trắng, ca bài Đại phong gì đó là nói Chu Nguyên Chương...”. Y không giải thích còn tốt, chứ vừa giải thích là sai, đem chuyện Lưu Bang nói thành chuyện Chu Nguyên Chương. May mà ông già và bà già đang chăm chú đọc thư, không để ý y nói gì. Bà già đọc thư xong, nói “Thế thì không sai rồi. Bình Tây vương muốn làm Hán Cao tổ, Minh Thái tổ, mời y tới làm Trương Tử Phòng, Lưu Bá Ôn. Nhị ca, Bình Tây vương nói khởi nghĩa là để khôi phục nhà Minh, nhưng xem khẩu khí trong lá thư này, hừ, thì chí của y không nhỏ đâu”, rồi nhìn qua Vi Tiểu Bảo một cái, nói “Y còn nhỏ tuổi như thế...”, trong lòng tự nhiên là nói “Thằng nhỏ nhà ngươi mà cũng làm được Trương Tử Phòng, Lưu Bá Ôn à?”.

Ông già xếp lá thư lại đưa trả Vi Tiểu Bảo, nói “Quả nhiên là lệnh điệt của Bình Tây vương, bọn ta mới rồi đắc tội nhiều lắm”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Nói thế làm gì, nói thế làm gì. Không biết thì không bắt tội”. Lúc ấy bọn Từ Thiên Xuyên đều đã tỉnh lại, nghe Vi Tiểu Bảo tự xưng là cháu của Ngô Tam Quế, đối phương lại tin tưởng không hề nghi ngờ, ai cũng vô cùng kinh ngạc, nhưng vốn biết vị tiểu Hương chủ này quỷ kế đa đoan, lúc ấy đều im lặng không lên tiếng. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Lão tử từng giả mạo là con Ngô Tam Quế trước mặt gã Mông Cổ râu xồm Hãn Thiếp Ma, đã làm con rồi thì làm cháu thêm một lần cũng có hề gì? Lần sau cứ giả mạo là cha Ngô Tam Quế là được, chỉ cần gỡ được vốn là không bị thiệt”.

Lúc ấy trời đã rất tối, mọi người đứng giữa đồng trống, từng trận từng trận gió lạnh thổi tới, hán tử bệnh hoạn không ngừng ho sặc sụa.

Vi Tiểu Bảo nói “Xin hỏi quý tính của lão gia và lão thái thái”. Bà già nói “Bọn ta họ Quy”. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Họ gì tốt không lấy, lại đi lấy họ Quy, thật là chuyện buồn cười”. Bà già nhìn con trai, nói “Trời tối rồi, cứ tìm chỗ nào nghỉ đêm, chuyện khác từ từ bàn sau”. Vi Tiểu Bảo nói “Vâng, vâng. Mới rồi ta ở trên gò, thấy bên kia có khói bốc lên, có không ít nhà cửa, chúng ta tới đó ngủ nhờ thôi”, nói xong chỉ về phía nhà Trang gia một cái. Thật ra chỗ ấy cách Trang gia mười mấy dặm, gò núi che khuất, làm sao khìn thấy khói bếp?

Người bộc dịch dắt hai con ngựa tới cho hán tử bệnh hoạn, ông già, bà già cưỡi lên. Bà già và hán tử bệnh hoạn cưỡi chung một con, bà ta ngồi sau lưng con trai, đưa tay ôm chặt y. Bọn Vi Tiểu Bảo vốn đều có ngựa, nhất tề lên ngựa, bốn người bộc dịch của ông già thì đi bộ.

Đi được một lúc, Vi Tiểu Bảo nhìn Song Nhi nói lớn “Ngươi cưỡi ngựa đi trước, xem phía trước là thị trấn hay thôn trang, tìm thuê một gian nhà lớn, nấu nước nóng mau đi. Quy thiếu gia cần uống sâm thang ấm. Mọi người rửa tay chân xong, sẽ ăn uống sau. Cứ thưởng cho họ nhiều một chút”. Y nói một câu, Song Nhi vâng dạ một câu. Y rút trong bọc ra một nén bạc lớn, kèm với gói mông hãn dược đưa qua. Song Nhi đón lấy, thúc ngựa phi mau. Bà già trên mặt có vẻ vui mừng, Vi Tiểu Bảo dặn nấu nước nóng, rõ ràng rất hợp ý bà ta.

Lại đi được vài dặm, Song Nhi phóng ngựa trở lại, nói “Tướng công, phía trước không phải thị trấn, cũng không phải thôn trang mà là một gian nhà lớn. Người trong nhà ra nói đàn ông nhà họ đi vắng hết, không thể tiếp đãi khách nhân. Tôi đưa bạc ra, họ cũng không lấy”. Vi Tiểu Bảo mắng “Con a đầu ngu ngốc, kể gì họ chịu tiếp đãi hay không, chúng ta cứ tới đó là được”. Song Nhi ứng tiếng “Dạ”.

Bà già cũng nói “Chúng ta chỉ ngủ nhờ một đêm, nhà họ không có đàn ông, chẳng lẽ còn đánh cướp, mưu hại nhà họ sao?”.

Đoàn người tới Trang gia. Một người bộc dịch bước lên gõ cửa, hồi lâu mới có một người bộc phụ ra mở, tai lại nghễnh ngãng nghe không rõ, nói tới nói lui chỉ là trong nhà không có đàn ông.

Hán tử bệnh hoạn cười nói “Trong nhà ngươi không có đàn ông, thì đây không phải có rất nhiều đàn ông tới sao?”. Y nghiêng người một cái lách vào trong, đẩy người bộc phụ già qua một bên. Mọi người vào theo, ngồi xuống trong đại sảnh. Bà già nói “Trương má, Tôn má, các ngươi đi đun nước nấu cơm, chủ nhà không thích khách nhân, nhất thiết các ngươi cứ tự tay mình làm là được”. Hai người bộc phụ vâng dạ, đi xuống nhà bếp.

Từ Thiên Xuyên đã tới ngôi nhà lớn của Trang gia, về sau nghe Vi Tiểu Bảo nói lại mọi chuyện, hiện lại thấy y hoa ngôn xảo ngữ đánh lừa cho ba đại cao thủ võ công cao thâm khôn lường này đâm đầu vào lưới, trong lòng mừng thầm, lúc ấy cùng mọi người ngồi dưới thềm, cách xa hán tử bệnh hoạn và Vi Tiểu Bảo để khỏi để lộ chỗ sơ hở.

Ông già chỉ Ngô Chi Vinh hỏi “Người miệng đầy máu kia là ai thế?”. Vi Tiểu Bảo nói “Thằng đầy tớ này là quan của triều đình, bọn ta gặp trên đường, sợ y về tố cáo với quan phủ, vì thế... Vì thế bèn cắt lưỡi y”. Ông già kia ngồi ở xa, nhưng vẫn nhìn thấy, trong lòng nãy giờ vẫn nghi ngờ, lúc ấy nghe Vi Tiểu Bảo nói, vẫn nửa tin nửa ngờ, bước tới trước mặt Ngô Chi Vinh, hỏi “Ngươi là quan của triều đình, phải không?”.

Ngô Chi Vinh đã sớm đau chết đi sống lại, lúc ấy gật gật đầu. Ông già lại hỏi “Ngươi biết người ta định làm phản, định đi tố cáo phải không?”. Ngô Chi Vinh nghĩ thầm muốn chối cũng không được, chỉ mong ông già có thể cứu mạng cho mình, lúc ấy gật đầu lia lịa. Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi biết ở phương nam có một vị võ tướng tay cầm binh quyền định tạo phản, vị võ tướng ấy họ Ngô, nếu tạo phản thì rất nguy hiểm”. Ông già hỏi Ngô Chi Vinh “Có đúng thế không?”. Ngô Chi Vinh lại gật gật đầu.

Ông già không nghi ngờ gì nữa, lại tin Vi Tiểu Bảo thêm vài phần. Y ngồi xuống ghế, hỏi Vi Tiểu Bảo “Võ công của Ngô huynh đệ là vị sư phụ nào dạy thế?”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta có tới mấy vị sư phụ, một, hai, ba, tất cả ba vị. Có điều ta... ta vừa ngốc vừa lười, võ công gì cũng không học được”, ông già nghĩ thầm “Võ công của ngươi không ra sao, chẳng lẽ ta không biết à?”, nhưng đối với khinh công Thần hành bách biến của y thì trong lòng vẫn áy náy, tuy Vi Tiểu Bảo chỉ sử dụng được phần vỏ ngoài, nhưng thân pháp bộ pháp quả đúng là khinh công thượng thừa Thần hành bách biến không còn nghi ngờ gì nữa, lại hỏi “Ngươi học khinh công của ai?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Y nhất định muốn biết khinh công của mình là ai dạy cho, nhất định có thù oán với vị sư phụ sư thái của mình, vậy thì không nói được. Y là đồng đảng của Ngô Tam Quế, thì quá nửa là có giao tình với Lạt ma Tây Tạng”, liền nói “Có một vị đại Lạt ma Tây Tạng tên là Tang Kết, gặp ta trong cung Ngũ Hoa của Bình Tây vương ở Côn Minh, nói ta võ công quá kém, đánh nhau với người ta thì đánh không lại, chẳng bằng học cách chạy trốn thôi, bèn dạy ta mấy hôm. Ta luyện rất vất vả, tự cho là cao cường rồi, nào ngờ vừa gặp lão công công, lão thái bà, lại thêm vị thiếu gia thân thể khỏe mạnh, tinh thần sung mãn này thì hoàn toàn vô dụng”.

Bà già nghe y khen con trai mình tám chữ “Thân thể khỏe mạnh, tinh thần sung mãn” còn vui vẻ hơn nghe thấy bất cứ lời tâng bốc nào, bất giác mặt mày rạng rỡ, nhìn con mấy cái, vui tới tận đáy lòng, nói “Nhị ca, mấy hôm nay tinh thần của con rất sung mãn”. Ông già khẽ gật đầu, nhưng nhìn tới con trai đang ngủ gật trên ghế, tinh thần vô cùng bạc nhược, trong lòng bất giác nhột nhạt, nói với Vi Tiểu Bảo “Té ra là thế, vậy thì phải rồi”.

Bà già hỏi “Sao Tang Kết lại biết khinh công Thần hành bách biến?”, ông già nói “Trong Thiết Kiếm môn có Ngọc Chân tử, cư trú ở Tây Tạng rất lâu”. Bà già nói “A, phải rồi, y là sư đệ của Mộc Tang đạo nhân. Có quá nửa là năm xưa y ở Tây Tạng đã truyền lại cho người khác”, rồi quay lại hỏi Song Nhi “Tiểu cô nương, còn võ công của ngươi là học được của ai?”. Cả hai vợ chồng già đều nhìn chằm chằm vào nàng, tựa hồ lai lịch sư thừa của nàng là chuyện rất quan trọng.

Song Nhi bị hai người nhìn tới mức luống cuống, nói “Ta... ta...”. Nàng không biết bịa đặt, không biết nên trả lời thế nào là tốt. Vi Tiểu Bảo nói “Thị là a hoàn của ta, vị Lạt ma Tang Kết kia cũng có dạy qua võ công cho thị”.

Ông già, bà già cùng đồng thời lắc đầu, đồng thanh nói “Quyết không phải thế”, vẻ mặt mười phần trịnh trọng.

Lúc ấy hán tử bệnh hoạn đột nhiên cất tiếng ho sặc sụa, càng ho càng dữ. Bà già vội bước qua đấm nhẹ lên lưng y, ông già cũng quay qua nhìn con trai. Hai người bộc phụ dùng mâm gỗ bưng sâm thang nước nóng trong bếp ra, đứng trước mặt hán tử bệnh hoạn, chờ y ngớt ho, hầu y uống sâm thang xong mới mang trà cho mọi người, cả bọn Từ Thiên Xuyên cũng có một chén.

Ông già uống trà xong, lại định hỏi Song Nhi, nhưng thấy nàng đã đi vào hậu đường, ông già đột nhiên đứng lên hỏi Tôn má “Nước nóng pha trà ở đâu ra vậy?”. Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, tim đập thình thịch, nghĩ thầm “Hỏng bét, hỏng bét! Lão già chết giẫm này biết rồi”. Tôn má nói “Là tôi và Trương má cùng đun”, ông già lại hỏi “Dùng nước gì?”. Tôn má nói “Là nước trong chum dưới bếp”. Trương má nói theo “Chúng tôi đã xem kỹ rồi, rất sạch sẽ...”. Câu nói chưa dứt thì huỵch huỵch hai tiếng, hai tên bộc dịch đã ngã vật xuống đất, ngất đi luôn.

Bà già nhảy bật lên, loạng choạng một cái, đưa tay ôm đầu, kêu lên “Trong trà có độc”.

Bọn Từ Thiên Xuyên chưa uống trà, nhưng đều đưa mắt nhìn nhau một cái, nhất tề ngã lăn ra, giả như ngất đi, loảng xoảng loảng xoảng, chén trà rơi hết xuống đất.

Vi Tiểu Bảo kêu lên “Ái chà!”, cũng ngã lăn ra đất, hai mắt nhắm nghiền.

Chỉ nghe Trương má Tôn má đồng thanh kêu lên “Nước là do chúng tôi đun, trong bếp cũng không có ai khác”. Bà già nói “Nước trong ang có thuốc. Con trai, con thấy thế nào?”. Hán tử bệnh hoạn nói “Còn khỏe, còn...”, chợt ngoẹo đầu qua một bên, cũng ngất đi luôn. Tôn má nói “Trong sâm thang không có nước. Sâm thang là chúng ta mang theo”, ông già nói “Chưng cách thủy thì hơi nước cũng xông vào”. Bà già nói “Đúng! Con ta thân thể hư nhược, như thế... như thế...”, vội dưa tay sờ lên đầu hán tử bệnh hoạn, bàn tay không ngừng run lên.

Ông già cố vận khí ngăn chặn dược lực trong bụng không cho phát tán, nói “Mau lấy hai chậu nước lạnh lên đây”.

Trương má, Tôn má không uống trà, thấy biến cố đột ngột xảy ra, hoảng sợ cuống lên, vội chạy mau vào trong.

Bà già nói “Gian nhà này có điều cổ quái”. Bà ta không mang binh khí trong người, bèn cúi xuống rút yêu đao của một tên bộc dịch, vừa cúi xuống, chỉ thấy trời đất quay cuồng, không đứng vững được nữa, ngã lăn xuống đất, ngón tay đã chạm vào chuôi đao nhưng đã không còn sức nắm lấy. Ông già tay phải nắm chặt lưng ghế, nhắm mắt thở dốc, thân hình hơi lảo đảo.

Vi Tiểu Bảo nằm dưới đất, hé mắt nhìn trộm, thấy Song Nhi dẫn một đám phụ nữ đi ra. Ông già đột nhiên vung chưởng đánh tới, hất tung một nữ tử áo trắng ra hơn một trượng, đập mạnh vào một cái ghế. Bọn Từ Thiên Xuyên lớn tiếng quát tháo, nhảy bật dậy sấn tới trước mặt ông già, nhưng thấy y đã ngất đi. Phong Tế Trung vươn chỉ điểm vào huyệt đạo của y, lại điểm vào huyệt đạo của bà già và hán tử bệnh hoạn.

Vi Tiểu Bảo nhảy bật dậy, hô hô cười rộ, kêu lên “Trang tam thiếu nãi, chào người”, rồi khom lưng làm lễ với một người đàn bà áo trắng.

Người đàn bà áo trắng ấy chính là tam thiếu nãi của Trang gia, vội vàng đáp lễ, nói “Vi thiếu gia, ngươi bắt được kẻ đại thù của bọn ta đem tới đây, thật không biết làm sao báo đáp. Ông trời có mắt, cho bọn ta trả được mối đại cừu. Vi thiếu gia, mời ngươi qua đây gặp sư phụ của bọn ta”, rồi dẫn y tới trước mặt một người đàn bà áo vàng.

Người đàn bà ấy đặt tay lên lưng cô gái bị ông già đánh trúng. Người bị thương ọe một tiếng, thổ ra một ngụm máu tươi, kế đó lại thổ ra một ngụm nữa. Người đàn bà áo vàng mỉm cười nói “Không sao đâu”, giọng nói trong trẻo rất dễ nghe.

Vi Tiểu Bảo thấy người đàn bà này không còn trẻ, nhưng giọng nói lại như thiếu nữ. Bà ta trên đầu mang một cái vòng vàng, đi chân không, lưng thắt một cái thắt lưng thêu hoa, trang phục rất kỳ lạ, tóc trên đầu đã lốm đốm bạc nhưng khuôn mặt lại vừa trắng vừa mịn, chỉ là đuôi mắt có không ít nếp nhăn, rốt lại là bao nhiêu tuổi quả thật không sao nói được, nhìn đầu tóc thì đã sáu mươi, dung mạo thì khoảng trên dưới ba mươi. Y nghĩ người này là sư phụ của tam thiếu nãi, lập tức bước lên quỳ xuống dập đầu, nói “Bà bà tỷ tỷ, Vi Tiểu Bảo xin dập đầu”.

Người đàn bà kia cười nói “Thằng nhỏ ngươi gọi ta là gì?”. Vi Tiểu Bảo đứng lên, nói “Người là sư phụ của tam thiếu nãi, ta phải gọi là bà bà, có điều nhìn tướng mạo của người thì nhiều lắm chẳng qua cũng chỉ đáng là chị ta, nên ta gọi người là bà bà tỷ tỷ”. Người đàn bà kia cười khanh khách, nói “Nhiều lắm là chị ngươi à? Chẳng lẽ còn làm em gái ngươi sao?”. Vi Tiểu Bảo nói “Nếu ta nghe giọng người cách một bức vách, thì sẽ gọi người là bà bà muội muội”. Người đàn bà kia cười rung cả người, cười nói “Thằng nhỏ nhà ngươi lém lỉnh thú vị lắm, mồm mép trơn tuột, thật biết lấy lòng người ta, chẳng trách ngay cả bậc đại anh hùng như sư bá của ta cũng mắc lừa ngươi”.

Câu ấy vừa nói ra, mọi người ai cũng kinh ngạc.

Vi Tiểu Bảo chỉ ông già nói “Vị... Vị lão công công này là sư bá của bà bà tỷ tỷ người à?”. Người đàn bà cười nói “Tại sao không phải? Ta và lão nhân gia người đã bốn mươi năm không gặp nhau, lúc đầu còn chưa nhận ra, nhưng đến khi thấy lão nhân gia người xuất thủ, một chưởng Tuyết hoành Tần lĩnh oai mãnh như thế thì ở Trung nguyên không có người thứ hai sử dụng được, mới biết là y”. Vi Tiểu Bảo rầu rĩ nói “Nếu đã là người mình thì làm thế nào?”. Người đàn bà lắc đầu cười nói “Ta cũng không biết làm thế nào. Sư phụ ta mà biết chuyện này, không chửi ta tối mặt không xong”. Nhìn thấy mấy người bộc dịch cầm dây thừng đứng chờ bên cạnh, liền cười nói “Nếu ngươi sai trói người, thì đó là tự ngươi ra lệnh, không dính líu gì tới ta. Sư bá thì ta không dám trói, có điều nếu không trói, lão nhân gia người tỉnh dậy rồi, thì ta đánh không lại y. Tiểu đệ đệ, ngươi đánh lại y không?”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, cười nói “Ta càng đánh không lại”, biết ý bà ta là chỉ muốn không bị dính líu vào chứ không hề có ý che chở cho sư bá, vội nói với bọn Từ Thiên Xuyên “Mấy người này là cùng bọn với Ngô Tam Quế, không phải người tốt. Thiên địa hội chúng ta trói họ, không dính líu gì tới bà bà tỷ tỷ đây cả”. Bọn Từ Thiên Xuyên vừa bị hán tử bệnh hoạn đùa giỡn, quả thật là mối nhục lớn bình sinh chưa từng gặp, đã sớm căm hận nghiến răng ken két, lập tức đón lấy dây thừng, trói ông già, bà già, hán tử bệnh hoạn và hai tên bộc dịch lại thật chặt.

Người đàn bà áo vàng nói “Quy sư bá của ta tại sao lại là đồng đảng với Ngô Tam Quế? Các ngươi định làm gì?”. Lúc ấy Vi Tiểu Bảo bèn kể lại tình hình gặp ông già này trong quán cơm thế nào, bọn Từ Thiên Xuyên bị hán tử bệnh hoạn hý lộng thì tự nhiên bỏ qua không nói tới, chỉ nói con quỷ ho lao kia võ công cao cường, mọi người không phải là đối thủ của y. Người đàn bà nói “Tính mệnh của tiểu sư đệ nhà họ Quy là do sư phụ ta cứu. Lúc nhỏ y mắc bệnh nặng, đến bây giờ trong người cũng không khỏe. Y là mạng sống của vợ chồng Quy sư bá đấy”. Rồi nhìn ông già một cái, nói “Quy sư bá là người rất ngay thẳng, tại sao lại là đồng đảng với thằng đại Hán gian Ngô Tam Quế? Nếu đúng thế thì sư phụ ta cũng không chửi người được, hì hì!”. Nghe lời lẽ của bà ta thì tựa hồ rất sợ sư phụ.

Vi Tiểu Bảo nói “Ai giúp đỡ Ngô Tam Quế thì kẻ ấy đáng chết. Sư phụ người biết được chuyện này, còn sẽ khen ngợi người nữa kia”.

Người đàn bà áo vàng cười nói “Thật à?”, nhìn qua ông già, bà già, trầm ngâm một lúc rồi bước qua đưa tay lên mũi hán tử bệnh hoạn, nói “Tam thiếu nãi, lúc nào sư bá ta tỉnh lại, nhất định sẽ nổi giận. Chúng ta không thể giết y. Thôi thế này, để họ ở lại đây, tất cả chúng ta cứ chạy đi là tốt, cho họ vĩnh viễn không biết được ai trói họ, ngươi nói có phải không?”.

Tam thiếu nãi nói “Sư phụ đã dạy, thì cứ Thế mà làm là được”, nhưng nghĩ tới đã cư trú nơi này nhiều năm, đột nhiên lập tức phải đi, trong lòng bịn rịn, lại cảm thấy di chuyển đồ dùng không dễ, trên mặt không kìm được có vẻ khó khăn.

Một bà già áo trắng nói “Kẻ thù đã bắt được, chúng ta hãy tế các vị tướng công, rồi thiêu hóa linh vị đi”. Tam thiếu nãi nói “Bà bà nói rất đúng”.

Lúc ấy mọi người tới linh đường kéo Ngô Chi Vinh vào, bắt y quỳ xuống.

Tam thiếu nãi bưng một bộ sách trên bàn thờ xuống, mở ra trước mặt Ngô Chi Vinh, nói “Ngô đại nhân, đây là bộ sách gì, ngươi nhận ra được không?”. Ngô Chi Vinh đã giở bộ sách này mòn hết móng tay, vừa nhìn thấy khổ sách đã biết ngay đây là bộ Minh sử giúp mình thăng quan phát tài, lại nhìn tới gáy sách, quả nhiên là bộ Minh sử tập lược, liền gật gật đầu.

Tam thiếu nãi lại nói “Ngươi nhìn cho kỹ đi, những người có linh vị ở đây, năm xưa ngươi đều quen biết cả đấy”. Ngô Chi Vinh đưa mắt nhìn lên tên họ trên bài vị, chỉ thấy trên từng tấm từng tấm bài vị viết tên Trang Doãn Thành, Trang Đình Long, Lý Lệnh Chiết, Trình Duy Phiên, Lý Hoán, Vương Triệu Trinh, Mao Nguyên Tích... Hơn một trăm người có tên trên đó, người nào cũng vì mình cáo giác mà bị triều đình xử tử trong vụ án Minh sử. Ngô Chi Vinh chỉ nhìn tám chín cái tên đã hồn phi phách tán. Y đầu lưỡi đã bị cắt, máu chảy không ngớt, vốn trong ba phần đã chết hai phần, lúc ấy toàn thân nhũn ra, ngồi phệch xuống đất, run lên cầm cập.

Tam thiếu nãi nói “Ngươi vì tham công danh phú quý mà hại chết bấy nhiêu người. Các vị tướng công có người chịu đủ cực hình hành hạ trong ngục mà chết, có người bị lăng trì, chịu nỗi khổ ngàn đao cắt thịt. Nếu bọn ta không may mắn được sư phụ cứu cho, cũng đã sớm bị ngươi hại chết rồi. Hôm nay nếu một đao chém chết ngươi, thì không khỏi quá tiện nghi cho ngươi. Chỉ có điều bọn ta làm việc thì không tàn nhẫn như các ngươi, ngươi muốn chết cho thống khoái, thì tự mình cứ làm thôi”, nói xong giải khai huyệt đạo trên người y, keng một tiếng, ném một thanh đao xuống đất.

Ngô Chi Vinh toàn thân run lên, nhặt thanh đao, nhưng muốn y tự sát, thì làm sao có dũng khí như thế được? Đột nhiên y xoay người định xông ra ngoài linh đường bỏ chạy, nhưng chỉ nhảy được một bước đã thấy mấy mươi người đàn bà áo trắng đứng trước mặt. Y trong cổ họng kêu hà hà mấy tiếng, ngã lăn ra đất, quằn quại mấy cái rồi không động đậy gì nữa.

Tam thiếu nãi lật người y lại, thấy y đã tắt thở, mặt đầy máu tươi, hai mắt trợn trừng trông rất đáng sợ, bèn nói “Ác hữu ác báo, rốt lại thằng gian tặc này cũng đã chết”. Rồi quỳ xuống trước linh sàng, nói “Các vị tướng công, mối đại thù của các người đã trả được rồi, linh hồn trên trời cũng đã được yên ổn”. Đám phụ nữ nhất tề phủ phục xuống khóc lớn.

Vi Tiểu Bảo và quần hùng Thiên địa hội đều tới làm lễ trước linh sàng. Người đàn bà áo vàng kia đứng qua một bên, chân mày hơi nhướng lên, im lặng bất động.

Đám phụ nữ khóc một lúc, lại cùng hướng về Vi Tiểu Bảo dập đầu, cảm tạ y đã bắt kẻ thù đưa tới. Vi Tiểu Bảo vội dập đầu đáp lễ, nói “Một chút chuyện nhỏ cần gì khách khí. Nếu các ngươi còn có kẻ thù nào khác, cứ nói cho ta nghe, ta đi bắt cho các ngươi là được”. Tam thiếu nãi nói “Gian tướng Ngao Bái là Vi thiếu gia chính tay giết chết, Ngô Chi Vinh cũng do Vi thiếu gia bắt tới đây xử tử. Mối đại thù của bọn ta đã trả đủ rồi, không còn kẻ thù nào nữa”. Lúc ấy đám phụ nữ đem linh vị xuống, thiêu hóa tất cả.

Người đàn bà áo vàng thấy họ lễ nghi phiên phức, bận rộn không ngớt, liền đứng dậy bước qua nhìn mấy người bị trói. Vi Tiểu Bảo và quần hùng Thiên địa hội đi theo. Chỉ thấy ông già, bà già và hán tử bệnh hoạn vẫn chưa tỉnh lại.

Người đàn bà áo vàng mỉm cười nói “Thằng nhóc, ngươi định hạ độc hại người, phải học cho kỹ đấy”. Vi Tiểu Bảo nói “Vâng, vâng, vãn bối hạ thuốc mê đánh ngã người ta, quả thật vì không còn cách nào. Võ công của họ quá cao cường, nếu ta không dùng quỷ kế thì không bị họ bẻ gãy cổ không xong. Những thủ đoạn hạ lưu này, anh hùng hảo hán trên giang hồ rất coi thường, ta biết là sai rồi, lần sau không dám thế nữa”. Người đàn bà áo vàng cười khẽ một tiếng, nói “Tại sao không làm nữa? Giết người là giết người, dùng đao cũng là giết người, dùng quyền cũng là giết người, hạ độc dùng thuốc không phải là cũng giết người sao? Anh hùng hảo hán trên giang hồ coi thường à? Hừ, ai cần họ coi thường chứ? Loại như Ngô Chi Vinh tố cáo với triều đình, giết cả trăm cả ngàn người, y không dùng thuốc độc, nhưng chẳng lẽ lại coi trọng y à?”.

Mấy câu này đều khiến Vi Tiểu Bảo trong lòng vui vẻ, không kìm được mặt mày rạng rỡ, nói “Bà bà tỷ tỷ, mấy câu nói của người rất đúng. Lúc ta còn nhỏ giúp người ta đánh nhau, dùng vôi bột ném vào mắt địch nhân, ta giúp y đánh thắng, cứu mạng cho y, nhưng người ấy lại nói ta sử dụng thủ đoạn hạ lưu, hung dữ tát ta mấy cái. Đáng tiếc lúc ấy không có bà bà tỷ tỷ ở đó, nếu không thì đã giáo huấn cho y một phen rồi”.

Người đàn bà áo vàng nói “Có điều ngươi hạ độc Quy sư bá của ta, thì ta cũng hung dữ tát ngươi mấy cái”. Vi Tiểu Bảo vội nói “Lúc đó ta không biết y là sư bá của người”. Người đàn bà nói “Nếu biết y là sư bá của ta, y lại muốn bẻ gãy cổ ngươi, ngươi có thuốc độc trong tay, thì có hạ độc vào y không?”. Vi Tiểu Bảo cười hì hì, nói “Lúc tính mạng khẩn cấp, cũng chỉ còn cách đắc tội thôi”. Người đàn bà nói “Tính ra thì ngươi cũng thành thật đấy. Người ta muốn lấy mạng ngươi, tại sao ngươi lại không lấy mạng người ta trước. Ta nói muốn tát ngươi mấy cái, chỉ vì ngươi quá không biết hay dở. Người ta là Thần quyền vô địch Quy Tân Thụ Quy nhị gia danh tiếng lẫy lừng, công lực thâm hậu tới mức nào? Ngươi lại cho y uống loại mông hãn dược rắm chó đầu không váng, mắt không hoa, lão nhân gia người chỉ coi như ớt bột thôi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nhưng y... y...”. Người đàn bà nói “Loại mông hãn dược không ra gì của ngươi pha vào nước trà, thì đời nào loại nhân vật giang hồ tám mươi tuổi như người ta lại hồ đồ uống vào? Đó là trò chơi của bọn lưu manh giặc cướp mở hắc điếm thôi. Muốn hạ độc, thì phải hạ độc loại hạng nhất kia”. Vi Tiểu Bảo vừa sợ vừa mừng, nói “Té ra... té ra là bà bà tỷ tỷ đã thay cho loại thuốc độc hạng nhất”. Người đàn bà nói “Nói bậy, ta không thay. Quy sư bá là y tự mình mệt mỏi, nhức đầu ngất đi thôi. Có liên quan gì tới ta chứ? Một con ma ho lao, hai ông bà già tám mươi tuổi đột nhiên chóng mặt ngã lăn ra, thì có gì là lạ?”.

Bà ta nói với giọng rất đứng đắn, nhưng trong ánh mắt thì hiện ra vẻ cười cợt.

Vi Tiểu Bảo biết bà ta sợ sau này sư phụ biết được trách mắng thì sẽ chối phắt, trong lòng nói không hết sự thích thú khâm phục với bà ta, đột nhiên quỳ phục xuống đất, nói “Bà bà tỷ tỷ, ta bái người làm sư phụ, người nhận ta làm học trò, ta gọi người là sư phụ tỷ tỷ”.

Người đàn bà cười khanh khách, đưa tay phải ra vuốt cằm y. Vi Tiểu Bảo chỉ cảm thấy dưới hàm chạm phải vật cứng, hoàn toàn không phải là tay người, cúi đầu xuống nhìn, giật nảy mình, chỉ nhìn thấy một cái móc sắt đen bóng, đầu móc rất sắc bén, lấp loáng ánh sáng.

Người đàn bà cười nói “Ngươi nhìn cho kỹ đi”, tay trái kéo tay áo phải lên, lộ ra một đoạn cánh tay màu trắng, nhưng bị cụt từ cổ tay, không có bàn tay, cái móc câu sắt kia là gài vào trên cổ tay. Người đàn bà nói “Ngươi muốn làm học trò của ta cũng không có gì không được, cứ chặt bàn tay đi, ta sẽ làm cho ngươi một cái móc sắt”.

Người đàn bà áo vàng này chính là giáo chủ Ngũ độc giáo Hà Thiết Thủ nổi tiếng thiên hạ năm xưa. Về sau nhận Viên Thừa Chí làm sư phụ, đổi tên là Hà Dịch Thủ. Sau khi nhà Minh mất bà theo Viên Thừa Chí ra hải ngoại. Một năm vâng lệnh sư phụ về Trung Nguyên làm việc, lúc vô ý cứu được bọn quả phụ nhà họ Trang, bèn dạy lại cho họ một ít võ nghệ. Lần này trở lại, vừa khéo Song Nhi đem mông hãn dược tới, nói rõ nguyên do, tuy bà không biết đối phương là ai, nhưng võ công cao cường như thế, thì loại mông hãn dược tầm thường hoàn toàn vô dụng. Lúc ấy bèn dùng một ít mông hãn dược khác cho vào vò nước. Bản lĩnh dùng độc của Hà Dịch Thủ thiên hạ vô song, từ khi gia nhập phái Hoa Sơn đã lâu không dùng, đột nhiên thấy có người muốn hạ độc vào vò nước, không kìm được ngứa nghề, dùng dao giết trâu mổ gà, trong thiên hạ có ai chống được? Nếu không như thế thì Quy Tân Thụ nội công thâm hậu, còn hơn cả Viên Thừa Chí sư phụ của bà, gói mông hãn dược tầm thường mà Vi Tiểu Bảo lấy được từ chỗ bọn Ngự tiền thị vệ làm sao làm y ngất đi được?

Hán tử bệnh hoạn Quy Chung đã mắc bệnh từ lúc còn trong bụng mẹ, vốn rất khó nuôi đến lớn, về sau uống được linh dược quý báu nên mới giữ được tính mạng đến nay, nhưng gân cốt trong thân thể đều bị tổn thương, thủy chung vẫn không thể khỏe mạnh bằng người thường. Vợ chồng Quy Tân Thụ chỉ có đứa con một này, còn yêu quý hơn cả tính mạng của mình. Vì y từ nhỏ bệnh hoạn liên miên, không khỏi cưng chiều quá đáng, không quản giáo được. Quy Chung tuy học được một thân võ công cao cường, nhưng đến tuổi trung niên mà tâm trí tính nết vẫn như một đứa nhỏ tám chín tuổi.

Lúc Hà Dịch Thủ hạ thuốc không biết đối phương là ai, đến khi phát giác ra gia đình Quy sư bá, bất giác trong lòng hồi hộp, nhưng việc đã như thế cũng đành phải chịu, nghe Vi Tiểu Bảo lấy lòng, cảm thấy rất thích y, nghĩ thầm “Trên hải đảo ngoài cõi xa làm sao có được loại thiếu niên lanh lợi ương bướng thế này?”.

Vi Tiểu Bảo nghe nói phải chặt một bàn tay mới bái sư được, giơ bàn tay lên nhìn, vừa sợ chặt đi thì đau, lại cảm thấy tiếc, dáng vẻ rất ngần ngừ. Hà Dịch Thủ cười nói “Sư phụ thì không cần nhận đâu, ta cũng không có thời gian mà dạy công phu cho ngươi. Ta có một món ám khí rất hay, lần này tặng cho ngươi, để ngươi trong lòng khỏi kêu oan là đã dập đầu suông, lại gọi một hồi Sư phụ tỷ tỷ”. Vi Tiểu Bảo nói “Sư phụ tỷ tỷ, đây quyết không phải là gọi suông đâu, người không dạy công phu, không cho ta vật gì, nhưng cô nương mỹ mạo như người, ta có gọi thêm vài tiếng Sư phụ tỷ tỷ thì trong lòng cũng rất vui vẻ”.

Hà Dịch Thủ cười khanh khách, nói “Con khỉ con này mồm mép trơn tuột, nói chuyện với bà bà ngươi không có trên dưới gì cả”. Bà là con gái người Miêu, đối với quy củ lễ pháp của người Hán trước nay vốn không để ý gì, Vi Tiểu Bảo khen bà xinh đẹp, bà không những không thấy trái ý lại thấy khoan khoái, lại cười nói “Con khỉ con, ngươi gọi tiếng nữa đi”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Tỷ tỷ, hảo tỷ tỷ”.

Hà Dịch Thủ cười nói “Ái chà, càng gọi càng không ra sao”. Đột nhiên tay trái móc vào gáy y, nhấc y qua bên trái, chỉ nghe vù vù vù ba tiếng, ba ngọn nến trên bàn lập tức tắt phụt, trên vách tường đối diện vang lên một tràng tiếng chát chát như mưa rào bắn vào. Vi Tiểu Bảo vừa sợ vừa mừng, hỏi “Đây là ám khí gì thế?”. Hà Dịch Thủ cười nói “Ngươi cứ tự mình nhìn đi”, rồi buông tay thả y xuống đất.

Vi Tiểu Bảo lấy một giá nến trên bàn bước tới gần vách tường, chỉ thấy mấy mươi mũi cương châm lấp lánh cắm chi chít vào tường. Y vô cùng khâm phục, nói “Tỷ tỷ, người không hề động đậy, tại sao lại phóng ra được bấy nhiêu cương châm? Loại ám khí này trong thiên hạ còn ai tránh được chứ?”. Hà Dịch Thủ cười nói “Năm xưa ta từng dùng ám khí Hàm sa xạ ảnh này phóng sư phụ ta, nhưng người tránh được, một mũi cũng không trúng. Có điều ngoài sư phụ ta chỉ e không có mấy người tránh được”.

Vi Tiểu Bảo nói “Sư phụ của người nhất định muốn người bắn thử y, trước tiên đã đề phòng, chứ nếu đột nhiên phóng ra, cho dù lão nhân gia người võ công có cao cường hơn thì loại ám khí đi không bóng tới không hình này làm sao mà tránh được?”. Hà Dịch Thủ nói “Lúc ấy ta và sư phụ đang đối đầu với nhau, đang lúc ác đấu, không phải người bảo ta bắn thử, trước đó hoàn toàn không biết”. Vi Tiểu Bảo nói “Thế thì đúng rồi. Sư phụ của người đang ngưng thần đề phòng, nên mới tránh được. Nếu lúc ấy người chỉ về phía đông một cái, quay đầu lại nhìn, kêu lên: ủa, ai tới kia? thì sư phụ của người nhất định sẽ nhìn về phía đông một cái, lúc ấy người đột nhiên phát ám khí, e là không trúng không xong”. Hà Dịch Thủ thở dài một tiếng, nói “Có lẽ ngươi nói đúng đấy. Loại cương châm này tẩm chất kịch độc, nếu lúc ấy sư phụ ta không tránh khỏi thì đã chết rồi. Lúc ấy ta cũng không muốn giết y”. Vi Tiểu Bảo nói “Trong lòng người yêu thương sư phụ, có phải không?”.

Hà Dịch Thủ trên mặt thoáng đỏ lên, phì một tiếng, nói “Không có chuyện ấy, đừng nói bậy bạ, sư nương ta mà nghe được, thì không cắt nửa cái lưỡi của ngươi không xong”.

Vi Tiểu Bảo muôn ngàn lần không ngờ rằng lúc ấy người Hà Dịch Thủ yêu thầm, lại chính là sư nương của bà cải dạng nam trang.

Chuyện tâm tình thời trẻ đột nhiên hiện ra trong lòng, tuy đã cách mấy mươi năm, nhưng Hà Dịch Thủ trên mặt vẫn cảm thấy nóng lên, bà lấy hai cái bao ngón tay bằng da hươu cặp vào giữa ngón trỏ và ngón cái tay trái, nhổ hết cương châm trên vách tường ra, kế đưa tay cởi một sợi thắt lưng sắt trong áo ra, trên chiếc thắt lưng sắt có một cái hộp sắt, trên nắp hộp có rất nhiều lỗ nhỏ.

Vi Tiểu Bảo sực hiểu ra, vỗ tay kêu lên” Tỷ tỷ, ám khí này thật xảo diệu quá, té ra người đeo nó bên trong áo, chỉ cần kéo cơ quan trên thắt lưng sắt, cái hộp sắt sẽ phóng cương châm ra”. Nghĩ thầm bà ta đã ưng thuận tặng mình một món ám khí thì có quá nửa là vật này, không kìm được trong lòng mừng rơn.

Hà Dịch Thủ mỉm cười nói “Bất kể là ám khí lợi hại nào, khi phát ra cũng phải dựa vào sức tay cho chính xác. Võ công của ngươi quá kém, ngoài loại Hàm sa xạ ảnh này, thì bất cứ ám khí nào cũng không dùng được”. Lúc ấy bèn cho mớ cương châm vào lại trong hộp, bảo y vén áo trường bào lên, buộc cái thắt lưng sắt vào người y, cái hộp sắt ở ngay giữa bụng, dạy cách phát động cơ quan, lại nói cách thức chế tạo thuốc độc tẩm vào độc châm và phương thuốc giải độc, nói “Cương châm trong hộp có thể dùng được năm lần, dùng hết thì phải cho vào. Sư phụ ta cứ dặn đi dặn lại là ngàn vạn lần không được lạm sát kẻ vô cô. Loại ám khí này vốn tẩm chất kịch độc, bây giờ đều tẩm loại thuốc độc không lấy mạng người, chỉ khiến người ta trúng phải cương châm xong ngứa ngáy khó chịu, toàn thân không còn chút khí lực nào. Nhưng ngươi ngàn vạn lần cũng không được thử bừa bãi”. Vi Tiểu Bảo luôn miệng vâng dạ, lại quỳ xuống bái tạ.

Hà Dịch Thủ nói “Ngươi đỡ ba người này ngồi dậy đi”. Vi Tiểu Bảo vâng dạ, trước tiên đỡ Quy Tân Thụ ngồi lại vào ghế, lúc qua đỡ Quy Chung, thấy trên hông y có một vật tròn tròn nổi gồ lên như một cái bầu, bèn kéo áo trường bào của y lên, thì là một cái bao da. Vi Tiểu Bảo nảy dạ hiếu kỳ, mở miệng cái bao da ra, ghé mắt vào nhìn, đột nhiên cao giọng la lớn “Ái chà, là một cái đầu người chết, y... y... trừng mắt nhìn ta đây này”. Hà Dịch Thủ cũng cảm thấy kỳ quái, nói “Không biết y giết nhân vật nào mà lại khư khư mang cái đầu theo trong người. Ngươi lấy ra xem nào”.

Vi Tiểu Bảo nói “Người chết ơi người chết, ta lấy ngươi ra, ngươi không được cắn ta đấy”, rồi từ từ đưa tay vào bao, nắm bím tóc của cái đầu nhấc ra đặt lên bàn. Dưới ánh đèn nhìn thấy rất rõ, cái đầu ấy hai mắt giận dữ trợn tròn, bộ râu quai nón vểnh lên, Vi Tiểu Bảo la lớn một tiếng, lùi lại ba bước, hoảng sợ kêu lên “Là... là Ngô đại ca...”.

Hà Dịch Thủ thoáng kinh ngạc, hỏi “Ngươi quen y à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Y... y là huynh đệ trong hội của bọn ta, là Ngô Lục Kỳ Ngô đại ca!”, trong lòng đau xót, buông tiếng khóc lớn.

Quần hào Thiên địa hội nghe y la ầm khóc lớn, đều chạy vào sảnh, thấy là đầu của Ngô Lục Kỳ, thảy đều kinh ngạc bi phẫn. Mọi người tay đặt lên chuôi đao, ngưng thần nhìn Hà Dịch Thủ, chỉ cho rằng Ngô Lục Kỳ bị bà giết chết. Kế đó Song Nhi cũng chạy ra. Vi Tiểu Bảo kéo tay nàng, chỉ cái đầu kêu lên “Song... Song Nhi, đây là nghĩa huynh Ngô Lục Kỳ của cô, y... y bị thằng ác tặc này hại chết rồi!”, nói xong sấn tới trước mặt Quy Chung, đá mạnh vào người y mấy cước, rồi nói với bọn Từ Thiên Xuyên “Đầu Ngô đại ca là thằng ác tặc này mang theo trong người”.

Mọi người tới nhìn kỹ cái đầu, chỉ thấy vết máu đã khô, chỗ cắt đầy vôi bột, rõ ràng là dùng dược vật và vôi bột bảo vệ để không bị thối. Song Nhi ôm cái đầu, bật tiếng khóc lớn. Lý Lực Thế nói “Chúng ta dùng nước lạnh đổ lên mặt thằng ác tặc này, hỏi rõ đầu đuôi rồi sẽ giết y để đền mạng cho Ngô đại ca”. Quần hùng đồng thanh khen phải.

Hà Dịch Thủ nói “Người này là sư đệ của ta, các người không được động vào một sợi tóc của y”. Nói xong đưa cái móc sắt bên tay phải ra, vung vung về phía một ngọn nến trên bàn, rồi lướt đi vào trong.

Huyền Trinh đạo nhân tức giận nói “Cho dù là sư phụ của ngươi, cũng phải băm vằm y ra...”. Đột nhiên Phong Tế Trung ồ một tiếng, hai ngón tay trái cặp lấy một đoạn nến dài tám phân nhấc lên. Ngọn nến trên giá vốn dài bảy tám tấc, nhưng lúc ấy đã bị cắt thành sáu bảy đoạn, mỗi đoạn dài không quá một tấc, chồng lên nhau rất ngay ngắn, hoàn toàn không nghiêng đổ, võ công như thế quả thật kinh thế hãi tục. Quần hào Thiên địa hội ai cũng biến sắc.

Huyền Trinh soạt một tiếng rút bội kiếm ra, nói “Ta giết thằng khốn này để báo thù cho Ngô đại ca, để người đàn bà kia giết ta cũng được”. Lý Lực Thế nói “Khoan đã! Trước hết cứ hỏi cho rõ ràng, sau đó giết hết cả ba người”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng! Vị bà bà tỷ tỷ này chỉ sợ sư phụ, chứ giết cả sư bá lẫn vợ sư bá của bà ta thì không việc gì. Song Nhi, cô đi múc một chậu nước lạnh, nhưng đừng múc nước trong nhà bếp”.

Song Nhi bưng một chậu nước vào, Từ Thiên Xuyên đón lấy từ từ đổ lên đầu Quy Chung. Chỉ nghe y hắt hơi mấy tiếng, từ từ mở mắt ra, vừa động đậy thì phát giác toàn thân bị trói chặt, trên hông lại bị điểm huyệt, tức giận nói “Người nào? Người nào đùa giỡn với ta?”. Huyền Trinh vung sống đao đập khẽ vào cổ y một cái, chửi “Ông tổ ngươi đùa với ngươi đấy”, rồi chỉ vào đầu Ngô Lục Kỳ hỏi “Người kia là ngươi hại chết phải không?”.

Quy Chung nói “Không sai! Là ta giết đấy! Mẹ ta, cha ta đâu rồi?”, quay nhìn thấy cha mẹ đều bị trói chặt, hoảng sợ suýt khóc, y cả đời chỉ theo cha mẹ, chuyện gì cũng được như ý, chưa từng bị đè nén chút nào, có bao giờ lại rơi vào tình cảnh thế này, mếu máo nói “Các... các ngươi làm gì thế? Các ngươi đánh không lại ta, tại sao... tại sao lại trói ta? Lại trói cả cha mẹ ta nữa?”.

Từ Thiên Xuyên lật tay lại, chát một tiếng đánh y một tát, quát “Tại sao ngươi giết người này? Nói mau, nếu có nửa câu gian dối, ta sẽ móc mắt ngươi lập tức”, nói xong kề mũi đao vào mi mắt y.

Quy Chung sợ khiếp vía, không ngừng ho sặc lên, nói “Ta... ta nói, ngươi đừng móc mắt ta. Bị mù mắt rồi thì không nhìn thấy gì... không nhìn thấy gì... khắc khắc... khắc khắc... Bình Tây vương nói hoàng đế Thát Đát là một kẻ xấu xa, bá chiếm... bá chiếm giang sơn... giang sơn Đại Minh chúng ta, xin ta đi... đi giết hoàng đế Thát Đát...”.

Quần hào ngớ mặt nhìn nhau, đều nghĩ “Câu ấy cũng không sai”.

Vi Tiểu Bảo lại rất không cho là đúng, chửi “Mẹ kiếp, Ngô Tam Quế thì tốt đẹp con mẹ nó cái gì?”.

Quy Chung nói “Bình Tây vương là bác ngươi, y... không tốt đẹp gì, thì ngươi cũng không tốt đẹp gì”. Vi Tiểu Bảo đá mạnh vào người y một cước, chửi “Nói bậy! Ngô Tam Quế là đại Hán gian, làm sao là bác của lão tử được? Ngô Tam Quế là bác ngươi ấy”. Quy Chung kêu lên “Là chính ngươi nói Thế mà, ái chà, ngươi nói xong lại chối, ta không chịu đâu, ta không chịu đâu!”.

Lý Lực Thế thấy y lằng nhằng không thôi, liền hỏi “Ngô Tam Quế muốn ngươi đi giết hoàng đế Thát Đát, tại sao ngươi lại đi giết y?”, nói xong chỉ cái đầu của Ngô Lục Kỳ một cái.

Quy Chung nói “Người này là quan lớn ở Quảng Đông, Bình Tây vương nói y là đại Hán gian, bảo vệ hoàng đế Thát Đát. Bình Tây vương muốn khởi binh đánh Quảng Đông, không giết y trước không xong. Bình Tây vương tặng ta rất nhiều thuốc, uống vào có thể chữa ho, lại tặng ta tấm da cọp trắng. Mẹ ta nói đại Hán gian thì không giết không được. Khắc khắc, người này võ công rất giỏi, ta... ta cùng mẹ ta hai người cùng đánh mới giết được y. Các ngươi mau thả ta ra, thả cha mẹ ta ra. Bọn ta phải tới Bắc Kinh giết hoàng đế Thát Đát, đó là một công lao rất lớn...”.

Vi Tiểu Bảo chửi “Muốn giết hoàng đế, thì cũng không tới lượt con ma ho lao nhà ngươi. Các vị ca ca, đem giết ba đứa đầy tớ này đi, bà bà tỷ tỷ ở đây thì để ta lo cho”.

Chợt nghe ngoài trang có mấy mươi người đồng thanh hô lớn “Con ma ho lao, ra đây mau, bọn ta sẽ băm thịt lột da ngươi trả thù cho Ngô đại ca”. Trước trang sau trang đều có người hô, cả trên mái nhà bốn phía cũng có tiếng người hô hoán, rõ ràng đã vây chặt ngoài trang.

Quần hào Thiên địa hội nghe người tới muốn trả thù cho Ngô Lục Kỳ, đều chợt thấy mừng rỡ. Tiền Lão Bản cao giọng nói “Minh phục Thanh phản, mẫu địa phụ thiên. Các bằng hữu bên ngoài thuộc lộ nào thế?”. Khẩu hiệu của Thiên địa hội là “Thiên phụ địa mẫu, phản Thanh phục Minh”, nhưng nếu gặp người có thân phận không rõ ràng, thì trước tiên đọc ngược tám chữ ấy lại, nếu là huynh đệ trong hội thì sẽ lên tiếng nhận nhau, nếu là người ngoài, đối phương không biết là nói gì, cũng không tới nỗi để lộ thân phận.

Mười bảy mười tám người ngoài trang và trên mái nhà phía tây đồng thanh kêu lên “Đất nổi gò cao, một dải non khe ngàn thuở đẹp”. Quần hào trong sảnh nói “Cửa chầu bể lớn, ba sông họp nước vạn năm trôi”. Người trên mái nhà nói “Là huynh đệ đường nào trong đó?”. Tiền Lão Bản nói “Huynh đệ Thanh Mộc đường xin đón tiếp các vị ca ca. Các vị ca ca ở đường nào tới thế?”

Cửa sảnh mở ra, một người bước vào, kêu lên “Tiểu Bảo, ngươi ở đây à?”. Người này vóc dáng cao gầy, thần thái phiêu nhiên, chính là Tổng đà chủ Thiên địa hội Trần Cận Nam.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, bước tới lạy phục xuống, luôn miệng kêu lên “Sư phụ, sư phụ”. Trần Cận Nam nói “Chào mọi người! Tiếc là...”, nhìn thấy đầu Ngô Lục Kỳ, vội vàng bước tới ôm bàn khóc lớn, nước mắt thánh thót rơi xuống.

Chỗ cửa sảnh mọi người lục tục tiến vào, Mã Siêu Hưng Hương chủ Gia Hậu đường ở Quảng Tây, Cổ Chí Trung Hương chủ Xích Hỏa đường ở Quý Châu cũng có trong đó. Mọi người vừa nhìn thấy Quy Chung, nhao nhao rút đao ra. Còn có hơn hai mươi người là thuộc hạ Hồng Thuận đường ở Quảng Đông, lại càng căm hận cực điểm.

Quy Chung thấy dáng vẻ mọi người đều như hung thần ác sát, chỉ ho được hai tiếng rồi ngất đi luôn.

Trần Cận Nam quay người lại hỏi “Tiểu Bảo, ngươi làm sao bắt được ba tên ác tặc này?”. Vi Tiểu Bảo kể lại những việc đã qua, nhưng những việc mất mặt như bọn Từ Thiên Xuyên bị Quy Chung đùa giỡn thế nào, mình mạo nhận là cháu Ngô Tam Quế thế nào thì tự nhiên là không nhắc tới, sau cùng nói “Ba tên ác tặc này võ công lợi hại, bọn con đánh không lại. May là có một vị bà bà tỷ tỷ giúp đỡ, mới bắt được họ. Nhưng vị bà bà tỷ tỷ ấy lại nói lão già này là sư bá của bà ta, không cho bọn con giết y để báo thù cho Ngô đại ca”. Trần Cận Nam cau mày nói “Cái gì mà bà bà tỷ tỷ?”. Vi Tiểu Bảo nói “Bà ta tuổi tác thì là bà bà, tướng mạo lại là tỷ tỷ, nên con gọi là bà bà tỷ tỷ”. Trần Cận Nam nói “Bà ta đâu?”. Vi Tiểu Bảo nói “Bà ta tránh mặt phía sau, không muốn gặp mặt sư bá. Sư phụ, Cổ đại ca, Mã đại ca, sao các vị cũng đều tới đây?”. Trần Cận Nam nói “Bọn ác tặc này hại chết Ngô đại ca, ta lập tức truyền tin đi, bốn phương tám hướng đuổi theo”.

Mọi người trong Thanh Mộc đường làm lễ tương kiến với những người vừa tới, té ra huynh đệ các đường ở Sơn Đông, Hà Nam, Hồ Bắc, Hồ Nam, An Huy đều có mặt, phần đông đều canh giữ các nơi ngoài trang, Cổ Chí Trung, Mã Siêu Hưng cùng nói “Vi huynh đệ lại lập công lớn này, anh linh của Ngô đại ca trên trời nhất định cũng rất cảm tạ ơn đức”. Vi Tiểu Bảo nói “Ngô đại ca đối xử với ta không gì tốt hơn, báo thù cho y là chuyện đương nhiên”.

Lý Lực Thế nói “Bẩm Tổng đà chủ, tên ác tặc này vừa nói họ định lên Bắc Kinh hành thích hoàng đế Thát Đát, lại nói mấy câu phản Thanh phục Minh, không biết nội tình rốt lại ra sao”. Vi Tiểu Bảo nói “Có nội tình gì chứ? Y sợ chúng ta giết, bèn thuận miệng bịa ra thôi. Tấm áo da cọp trên người y chính là Ngô Tam Quế tặng cho. Bạn bè heo chó của Ngô Tam Quế có gì là tốt đẹp? Chúng ta cứ mổ bụng moi tim ba tên ác tặc này báo thù cho Ngô đại ca là được”.

Trần Cận Nam nói “Cứu cho ba người này tỉnh lại, hỏi kỹ một phen”. Song Nhi đi múc một thùng nước lạnh vào, lại đổ cho vợ chồng Quy Tân Thụ và Quy Chung tỉnh lại.

Quy nhị nương vừa tỉnh lại, lập tức chửi lớn, nói dùng thuốc mê đánh ngã người ta quả thật là hành vi hèn hạ vô sỉ trên giang hồ. Quy Tân Thụ thì không nói một tiếng. Trần Cận Nam nói “Xem thân thủ của các ngươi thì hoàn toàn không phải kẻ tầm thường. Các ngươi tên gì? Có thù oán gì với Ngô Lục Kỳ Ngô đại ca của bọn ta mà lại hạ độc thủ hại mạng y?”. Quy nhị nương giận dữ nói “Bọn tiểu tặc vô sỉ dùng muộn hương, hạ thuốc mê các ngươi cũng đáng hỏi tên họ lão nương à?”, Cổ Chí Trung vung đao hăm dọa, nhưng Quy nhị nương tính nết rất cương cường, càng chửi mắng thậm tệ.

Vi Tiểu Bảo nói “Sư phụ, bọn họ họ Quy, Quy là con rùa, hai con rùa đen già, một con rùa đen nhỏ. Ta cứ giết con rùa đen nhỏ trước rồi sẽ nói chuyện”, rồi rút chủy thủ ra chĩa vào yết hầu Quy Chung.

Quy nhị nương thấy Vi Tiểu Bảo muốn giết con trai, lập tức phát hoảng, kêu lên “Thằng tiểu quỷ, ngươi có giỏi thì cứ tới giết lão nương đây, chứ không được động vào một sợi tóc của con ta”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta lại chỉ thích giết rùa đen nhỏ”, rồi khẽ rạch mũi đao lên cổ Quy Chung một cái. Thanh chủy thủ cực sắc, tuy y chỉ rạch rất nhẹ nhưng ở cổ Quy Chung lập tức có máu tươi ứa ra. Y cả kinh kêu lên “Mẹ ơi, y... y muốn giết con”. Quy nhị nương kêu lên “Đừng... đừng giết con ta!”.

Vi Tiểu Bảo nói “Sư phụ ta hỏi một câu, ngươi cứ ngoan ngoãn trả lời một câu, thì trong vòng nửa giờ tạm thời chưa giết con ma ho lao này”. Quy nhị nương tức giận nói “Con ta không có bệnh, chính ngươi mới là con ma ho lao”, nhưng nghe Vi Tiểu Bảo ưng thuận tạm thời không giết con mình, cũng hơi yên tâm.

Vi Tiểu Bảo giả ho sặc sụa, nhại giọng Quy Chung, nói “Mẹ ơi, con... con... khắc khắc... Sắp phải chết rồi, mẹ thân yêu, mẹ mau mau nói thật đi... khắc khắc... khắc khắc... Con không bị bệnh lao, con là bị bệnh cương đao chém đầu, khắc khắc, lại bị bệnh tiểu đao cứa cổ, bệnh toàn thân bị băm vằm thôi, khắc khắc...”. Y nhại rất giống, Quy nhị nương toàn thân nổi da gà, quát “Đừng nhại nữa, đừng nhại giọng con ta nữa!”. Vi Tiểu Bảo lại nhại tiếp “Mẹ ơi, mẹ mà không trả lời câu hỏi của người ta, thì con... con... khắc khắc, lại mắc thêm bệnh bị mổ bụng, bệnh ruột đổ ra ngoài...”, nói xong kéo vạt áo Quy Chung lên, dí chủy thủ vào bộ ngực gầy gò giơ xương của y.

Quy nhị nương không nhịn được nữa, nói “Được rồi! Bọn ta là người phái Hoa Sơn, đương gia của bọn ta là Thần quyền vô địch Quy nhị hiệp, năm xưa lúc oai chấn Trung Nguyên thì bọn giặc cỏ nhỏ nhít các ngươi còn chưa đầu thai đâu”.

Trần Cận Nam nghe hai người này là vợ chồng Thần quyền vô địch Quy Tân Thụ danh tiếng lẫy lừng, bất giác tỏ vẻ kính cẩn, lại nghĩ Ngô Lục Kỳ võ công cao cường tới mức nào, mà theo lời huynh đệ Hồng Thuận đường chính mắt nhìn thấy tình hình lúc y bị hại nói lại thì chỉ có một bà già và một con quỷ ho lao ra tay, đánh ngã hơn mười cao thủ trong Hồng Thuận đường, sau đó hai người hợp lực tấn công Ngô Lục Kỳ, đánh chết y rồi cắt lấy đầu, chắc đối phương không phải là mạo danh. Thần quyền vô địch Quy Tân Thụ thành danh đã lâu, nhưng vài mươi năm nay không thấy đi lại trên giang hồ, không biết vì sao lại dính vào tai họa thảm khốc này, bên trong ắt có duyên do trọng đại, lúc ấy lập tức bước tới trước mặt Quy Tân Thụ cung kính ôm quyền làm lễ, nói “Té ra là vợ chồng Thần quyền vô địch Quy nhị hiệp phái Hoa Sơn. Tiểu nhân là Trần Cận Nam, thất lễ nhiều quá”. Rồi đưa tay kéo một cái, bứt dứt dây trói trên người Quy Tân Thụ, kế lại vỗ vào lưng và hông y mấy cái giải khai huyệt đạo cho y, rồi quay lại bứt đứt dây trói trên người Quy nhị nương và Quy Chung.

Vi Tiểu Bảo cuống lên, lại nói “Sư phụ, ba người này lợi hại lắm, không thả họ ra được đâu”. Trần Cận Nam cười khẽ một tiếng, nói “Quy nhị nương chửi chúng ta hạ thuốc mê, là hành vi hèn hạ vô sỉ trên giang hồ. Thiên địa hội chúng ta hoàn toàn không hạ thuốc mê, cho dù có hạ thật thì Quy nhị hiệp nội công thâm hậu, loại mông hãn dược tầm thường thì làm sao đánh ngã được lão nhân gia người...”.

Vi Tiểu Bảo nói “Không sai, không sai. Thiên địa hội chúng ta không hạ thuốc mê”, nghĩ thầm thuốc này là của bà bà tỷ tỷ, cũng là bà ta ra tay, không thể đổ lên đầu Thiên địa hội mình, huống chi thuốc này lại không phải là mông hãn dược.

Quy Tân Thụ tay trái phất một cái vào lưng vợ và con trai, đã giải khai huyệt đạo cho hai người, thủ pháp còn mau lẹ hơn Trần Cận Nam nhiều, gật gật đầu, nói “Không phải mông hãn dược tầm thường, mà là dược vật cực kỳ lợi hại”, rồi đưa tay bắt mạch cho con trai. Quy nhị nương ngưng thần nhìn vào mặt chồng, hỏi “Thế nào?”. Quy Tân Thụ nói “Trước mắt tựa hồ không có chuyện gì”. Nhớ lại lúc trước khi mình ngất đi từng đối chưởng với người ta một phát, người ấy nội công rất kém nhưng pháp môn tu tập nội công hiển nhiên là của phái Hoa Sơn, lại nhớ lại thân pháp của Song Nhi lúc chạy trên gò núi đá dựng ngổn ngang cũng là khinh công của phái Hoa Sơn, đưa mắt quét qua một cái, đã nhìn thấy Song Nhi đứng trong đám đông.

Song Nhi thấy ánh mắt y lóe lên tinh quang rừng rực, bất giác khiếp sợ, co người lại sau lưng Vi Tiểu Bảo. Quy Tân Thụ nói “Con nhãi con, ngươi qua đây, ngươi là người phái Hoa Sơn phải không?”. Song Nhi nói “Ta không qua! Ngươi giết nghĩa huynh Ngô đại ca của ta, ta sẽ trả thù cho cho y. Ta... ta cũng không phải là phái Hoa Sơn gì cả”. Ngày trước lúc Hà Dịch Thủ truyền võ công cho bọn Trang tam thiếu nãi và Song Nhi hoàn toàn không phải là chính thức thu nhận họ làm đệ tử, cũng không nói với họ về môn phái của mình, ba chữ “Phái Hoa Sơn” hôm nay Song Nhi mới nghe thấy lần đầu.

Quy Tân Thụ cũng không đôi co với tiểu cô nương này, đột nhiên vận khí vào Đan điền, cao giọng nói lớn “Bọn đồ tử đồ tôn của Phùng Nan Địch đâu, ra đây cho ta”. Câu này âm thanh tuy không vang dội lắm, nhưng nội lực đầy rẫy, bụi bặm trên nóc nhà rơi xuống lả tả. Y nghĩ sư huynh đệ đồng môn có ba người, môn hạ của Viên Thừa Chí đều ở hải ngoại, đại sư huynh Hoàng Chân qua đời đã lâu, môn hộ phái Hoa Sơn do đại đệ tử của Hoàng Chân là Phùng Nan Địch chấp chưởng, trong trang đã có môn hạ phái Hoa Sơn thì ắt thuộc hệ Phùng Nan Địch. Nào ngờ qua hồi lâu, trong nội đường vẫn yên ắng không có một tiếng động.

Trần Cận Nam nói “Năm trước anh hùng thiên hạ hội họp ở phủ Hà Gian, cắt máu ăn thề, quyết ý đồng tâm hiệp lực giết chết thằng đại Hán gian Ngô Tam Quế. Lệnh sư điệt là tiền bối Phùng Nan Địch chính là chủ nhân trong Sát quy đại hội ở phủ Hà Gian. Tại sao Quy tiền bối lại bắt tay với Ngô Tam Quế, giết chết nghĩa sĩ Ngô Lục Kỳ huynh đệ của tệ hội? Như thế há không người thân thì đau, kẻ thù thì mừng sao?”, câu này lời lẽ rất khách khí nhưng sắc bén bức người.

Quy Tân Thụ liếc y một cái, nói “Từng nghe người ta nói Bình sinh không biết Trần Cận Nam, Có tiếng anh hùng cũng uổng phí. Lúc tôn giá chưa ra đời thì vợ chồng ta đã tung hoành thiên hạ. Nếu nói như thế thì sau khi tôn giá ra đời bọn ta mới xứng đáng là anh hùng. Hắc hắc, đáng cười ơi là đáng cười”.

Trần Cận Nam nói “Tài năng võ công của tại hạ thì không bõ làm trò cười cho vợ chồng Quy đại hiệp. Bằng hữu giang hồ coi trọng tại hạ chẳng qua là nói tại hạ minh bạch chuyện phải trái, không đến nỗi làm điều bậy bạ, kết giao với giặc mà thôi”.

Quy nhị nương tức giận nói “Ngươi mỉa mai bọn ta là làm điều bậy bạ, kết giao với giặc phải không?”. Trần Cận Nam nói “Ngô Tam Quế là đại Hán gian!”. Quy nhị nương nói “Ngô Lục Kỳ theo cọp làm ma trành, làm quan lớn của người Thát Đát, hà hiếp bách tính người Hán chúng ta, tại sao các ngươi lại luôn miệng gọi y là đại ca? Đó không phải là làm điều bậy bạ, kết giao với giặc à?”.

Mã Siêu Hưng cao giọng nói “Ngô đại ca Thân ở doanh Tào lòng ở Hán, y là Hồng kỳ Hương chủ trong Hồng Thuận đường Thiên địa hội, tay cầm binh quyền Quảng Đông, một sớm có cơ hội sẽ dấy quân chống người Thát Đát. Các huynh đệ trong Hồng Thuận đường, các vị nói có phải không?”. Hơn hai mươi thuộc hạ trong Hồng Thuận đường đồng thanh nói “Đúng thế!”. Mã Siêu Hưng nói “Các ngươi phanh ngực áo ra, cho hai vị đại anh hùng này nhìn xem”.

Hơn hai mươi người hai tay nắm vạt áo kéo ra một cái, mười mấy cái cúc trên áo mỗi người đều lập tức bay tung ra để lộ bộ ngực, chỉ thấy trên ngực người nào cũng thích tám chữ “Thiên phụ địa mẫu, phản Thanh phục Minh” sâu vào trong thịt.

Quy Chung suốt nãy giờ im lặng không nói gì, lúc ấy nhìn thấy hơn hai mươi người trước ngực đều thích tám chữ, vỗ tay cười nói “Thú vị thật, thú vị thật!”.

Quần hùng Thiên địa hội nhất tề trợn mắt giận dữ nhìn y.

Trần Cận Nam nói với Quy Tân Thụ “Lệnh lang cảm thấy thú vị, vợ chồng Quy nhị hiệp thấy thế nào?”.

Quy Tân Thụ vô cùng ảo não, lắc lắc đầu nói với Quy nhị nương “Giết lầm người rồi”. Quy nhị nương nói “Giết lầm người rồi! Mắc lừa thằng gian tặc Ngô Tam Quế rồi!”. Tay trái vươn ra một cái rút thanh đơn đao trên hông Mã Siêu Hưng, kề vào cổ mình cứa một nhát.

Trần Cận Nam kêu lên “Đừng...”, tay phải vung mau ra chụp vào cổ tay bà ta. Quy nhị nương chưởng phải vỗ ra, Trần Cận Nam chưởng trái đón đỡ, hai người thân hình đều loạng choạng một cái. Trần Cận Nam hai ngón tay trái lại vươn ra cặp lấy sống đao, Quy nhị nương tay phải lại vỗ ra một chưởng, chát một tiếng đánh trúng ngực y. Nếu Trần Cận Nam lùi lại thì không đoạt được đao, mới rồi đối chưởng với bà ta một phát, biết bà ta đã lớn tuổi, nội lực đã không bằng mình, nhưng ra tay như chớp, công phu quyền chưởng tinh diệu, chỉ cần mình lùi một bước thì không thể tay không đoạt thanh đao trong tay bà ta nữa, lúc ấy căng ngực ra, bình một tiếng chịu một chưởng của bà ta.

Quy nhị nương ngẩn ra, hai ngón tay trái của Trần Cận Nam đã đoạt được thanh đao của bà ta, lui lại hai bước, ọe một tiếng, phun ra một ngụm máu tươi.

Lúc Quy nhị nương vung đao tự tận, nếu Quy Tân Thụ ra tay thì có thể cản trở, nhưng y giết lầm Ngô Lục Kỳ, vừa hổ thẹn vừa hối hận, đã định tự sát để tạ lỗi, vì thế không cản vợ lại, đến khi thấy Trần Cận Nam đem thân mạo hiểm mới đoạt được thanh đao trong tay Quy nhị nương, lại càng vừa xấu hổ vừa cảm kích. Y lời lẽ vụng về, chỉ nói “Trần Cận Nam là hào kiệt trên đời, quả nhiên danh bất hư truyền”.

Trần Cận Nam vịn vào bàn, điều hòa hơi thở, hồi lâu mới nói “Không biết thì không bắt tội. Kẻ đầu sỏ hại chết Ngô đại ca chính là Ngô... Ngô Tam...”, nói tới đó lại phun ra một ngụm máu tươi. Quy nhị nương tuy đã lớn tuổi, công lực so với ngày xưa chỉ còn quá nửa, nhưng Trần Cận Nam vì đoạt đao của bà ta, không sao vận khí phòng hộ, trúng một chưởng ấy bị thương quả thật không nhẹ.

Quy nhị nương nói “Trần Tổng đà chủ, nếu ta lại tự tử nữa thì thật là phụ một phen thịnh tình của ngươi. Vợ chồng ta sẽ đi giết chết hoàng đế Thát Đát, rồi giết thằng gian tặc Ngô Tam Quế”. Nói xong quỳ xuống đất, hướng về cái đầu của Ngô Lục Kỳ lạy ba lạy.

Trần Cận Nam nói “Ngô Lục Kỳ đại ca hành sự mười phần bí mật, anh hùng giang hồ nhiều người thóa mạ y, lần này hiền phu phụ ra tay, ý tứ vốn là trừ diệt Hán gian, chỉ tiếc là... chỉ tiếc là...”, nói tới đó không kìm được lại rơi nước mắt.

Vợ chồng Quy Tân Thụ trong lòng đều có cùng một ý nghĩ, quyết ý đi hành thích Khang Hy và Ngô Tam Quế rồi sẽ tự sát để tạ lỗi với Ngô Lục Kỳ, nhưng lúc ấy không cần nói nhiều, cùng ôm quyền nhìn Trần Cận Nam nói “Trần Tổng đà chủ, vậy xin cáo từ”.

Trần Cận Nam nói “Ngô Tam Quế dấy quân ở Vân Nam, hiện nay thiên hạ đại loạn, chính là cơ hội tốt để khôi phục giang sơn người Hán chúng ta. Còn có không ít anh hùng nay mai sẽ tụ họp ở Bắc Kinh để thương nghị đối sách. Mọi người chí đồng đạo hợp, mời hai vị tiền bối cùng tới Bắc Kinh thương nghị nên chăng?”.

Quy Tân Thụ trong lòng xấu hổ, không muốn gặp mặt người khác, lắc lắc đầu, định sải chân bước ra cửa.

Vi Tiểu Bảo nghe nói hai người bọn họ định đi hành thích hoàng đế, nghĩ thầm ba đứa đầy tớ họ con rùa này võ công cực cao, tiểu hoàng đế chưa đề phòng, đừng để bị họ giết chết, bèn kêu lên “Đây là đại sự thiên hạ, vị công tử này của các ngươi làm việc có chỗ bậy bạ bừa bãi, lần này mà làm hỏng việc thì cho dù ba người các vị cùng tự sát, cũng không khỏi hơi... hơi thối muôn đời”. Y nghe người ta nói thành ngữ “Tiếng xấu muôn đời”, nhưng nhất thời nhớ không ra, lại nói thành “Hơi thối muôn đời”.

Tuy y nói sai thành ngữ, nhưng vợ chồng họ Quy đều hiểu rõ ý y. Quy Tân Thụ tự biết võ công cao cường, nhưng thấy việc lại không sáng suốt gì lắm, nếu không cũng đã không nghe lời nói một phía của Ngô Tam Quế mà gây ra lầm lỗi lớn như thế này, nghe câu ấy của Vi Tiểu Bảo không kìm được trong lòng lạnh buốt, nghĩ thầm “Hành thích hoàng đế quả thật có liên quan tới đại sự vận khí của quốc gia”. Vi Tiểu Bảo lại nói “Hoàng đế hiện nay còn nhỏ tuổi, không hiểu biết gì nhiều, đến nỗi Ngô Tam Quế tạo phản, gây ra một trường hồ đồ. Nếu các ngươi giết y, để một người Thát Đát lớn tuổi khôn ngoan hơn lên làm hoàng đế, thì giang sơn của người Hán chúng ta chính là bị hủy hoại trong tay các ngươi đấy”. Quy Tân Thụ từ từ gật đầu, xoay người bước đi.

Trần Cận Nam nói “Hai vị tiền bối, thằng nhỏ này tuổi còn nhỏ, nói chuyện không biết trên dưới, có đụng chạm cũng xin đừng trách”. Nói xong chắp tay xin lỗi, lại nói “Nhưng sự lo lắng của y tựa hồ cũng là nghĩ chuyện lâu dài. Chuyện lớn như thế, chúng ta cứ định kế trước rồi hành sự sau thì thế nào?”. Quy Tân Thụ nghĩ thầm đã sai lầm một lần, không thể sai lầm lần nữa, mình cũng đừng vì nhất thời hổ thẹn mà trở thành tội nhân của muôn đời, liền nói “Được, xin kính cẩn nghe lời Trần Tổng đà chủ phân phó”. Trần Cận Nam nói “Hai chữ phân phó ấy ngàn vạn lần không dám nhận. Buổi trưa ngày mai mọi người sẽ cùng tới Bắc Kinh, buổi tối cứ tới chỗ ở của thằng nhỏ này cùng bàn đại sự. Hai vị thấy thế nào?”. Quy Tân Thụ gật gật đầu.

Trần Cận Nam hỏi Vi Tiểu Bảo “Ngươi chuyển chỗ ở chưa? “. Vi Tiểu Bảo nói “Đệ tử vẫn ở Đồng Mạo Tử Hồ đồng tại Đông thành”. Trần Cận Nam nói “Hai vị tiền bối, tối mai tại hạ sẽ ở phủ Tử tước của thằng nhỏ này ở Đồng Mạo Tử Hồ đồng Đông thành kính chờ đại giá”. Vi Tiểu Bảo nói “Sư phụ, người đừng giận, bây giờ gọi là phủ Bá tước”. Trần Cận Nam nói “Hà, lại thăng quan rồi”.

Quy nhị nương trừng mắt nhìn Vi Tiểu Bảo, hỏi “Ngươi là cháu Ngô Tam Quế, cũng là Thân ở doanh Tào lòng ở Hán, muốn đại nghĩa diệt thân à?”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Ta không phải là cháu Ngô Tam Quế, Ngô Tam Quế là cháu nội ta”. Trần Cận Nam trách “Trước mặt tiền bối, không được vô lễ. Mau dập đầu tạ tội đi”. Vi Tiểu Bảo nói “Vâng”, rồi làm ra vẻ như định quỳ, nhưng cứ lần khân kéo dài thời gian.

Quy Tân Thụ vung tay một cái, dắt vợ con bộc dịch đi thẳng ra cửa, biết rõ bên ngoài hoàn toàn không có nơi nghỉ, nhưng thà là chịu nhịn đói ngủ ngoài đồng, chứ quả thật không còn mặt mũi nào nhìn thấy quần hào Thiên địa hội.

Quy Chung từ nhỏ hoàn toàn không có bạn để chơi đùa, thấy Vi Tiểu Bảo ăn nói lanh lợi, tuổi cũng còn nhỏ, chơi đùa rất hay, bèn vẫy vẫy y, nói “Thằng nhỏ, ngươi đi theo ta, chơi đùa với ta”. Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi giết chết bạn ta, ta không chơi với ngươi”.

Đột nhiên ào một tiếng, bóng người chớp lên, Quy Chung đã vọt tới vung tay một cái chụp Vi Tiểu Bảo nhấc ra ngoài cửa. Y ra tay cực nhanh, Trần Cận Nam vừa bị thương không nhẹ, lại đứng ở xa, tất cả quần hùng Thiên địa hội còn lại thì không người nào kịp sấn ra cản trở.

Quy Tân Thụ sa sầm mặt, quát “Con trai, buông y ra”. Quy Chung không dám trái lời cha, chỉ đành buông Vi Tiểu Bảo ra, miệng méo xệch đi như sắp khóc. Quy nhị nương an ủi, nói “Con trai, chúng ta đi mua hai đứa thư đồng làm bạn với con”. Quy Chung nói “Thư đồng chơi không vui, chỉ thằng nhỏ này chơi mới vui, chúng ta mua y đi”. Quy Tân Thụ thấy con để lòi cái xấu, liền nắm chặt tay y kéo ra ngoài cổng.

Quần hùng ngớ mặt nhìn nhau, đều cảm thấy Ngô Lục Kỳ một đời anh hùng mà lại chết hồ đồ dưới tay của một gã ngây ngốc như thế, thật quá oan uổng.

Vi Tiểu Bảo nói “Sư phụ, chúng ta mời bà bà tỷ tỷ ra đây gặp mặt mọi người”, rồi cùng Song Nhi đi vào hậu đường, nào ngờ Hà Dịch Thủ đã sớm rời khỏi chỗ ấy. Tam thiếu nãi thì nói mình là phụ nữ, không tiện gặp mặt quần hùng, chỉ sai bộc phụ chuẩn bị cơm nước, khoản đãi tân khách.

HỒI 42

Một khí gió mây trong hít thở
Chín trùng thành khuyết giữa vi mang

* * *

Hôm sau Vi Tiểu Bảo bái biệt chủ nhân, cùng bọn Trần Cận Nam lên đường về kinh. Trần Cận Nam nói “Tiểu Bảo, vợ chồng Quy nhị hiệp định hành thích hoàng đế, họ đã ưng thuận sau khi mọi người bàn bạc mới quyết định. Ngươi về tới Bắc Kinh rồi, không được nói cho hoàng đế biết, để y đề phòng”. Vi Tiểu Bảo vốn có ý ấy, nhưng lại bị sư phụ một câu nói toạc ra, vội nói “Cái đó tự nhiên. Người Thát Đát chiếm giang sơn của người Hán chúng ta, con làm quan trong triều là vâng lệnh lão nhân gia người, lẽ nào lại nói với y?”. Trần Cận Nam nói “Thế thì tốt, nếu ngươi nói không thật lòng, làm việc không đúng không phải với mọi người thì ta là người đầu tiên không tha cho ngươi đấy”. Vi Tiểu Bảo nói “Sư phụ, người cứ yên một trăm hai mươi cái tâm đi!”, nghĩ thầm “Yên một trăm mười chín cái tâm thôi! Chính con đây cũng rất không yên tâm”, rồi dắt bọn Song Nhi, Từ Thiên Xuyên tới gặp bọn Trương Dũng, áp giải Mao Đông Châu về Bắc Kinh.

Y vừa về tới Đồng Mạo Tử Hồ đồng, lập tức định đi gặp Khang Hy, nghĩ thầm “Tiểu hoàng đế là bạn tốt của mình, sao lại để y chết trong tay ba con rùa đen kia chứ? Có cách rồi, mình vào cung dặn dò bọn thị vệ đề phòng cẩn thận, canh gác nghiêm ngặt. Mình đã hứa với sư phụ không nên cho hoàng đế biết, đại trượng phu nói ra là giữ lời, nói thì không nói, nhưng vẫn phải không cho ba con rùa đen này đắc thủ”. Vừa định ra cửa, Trần Cận Nam đã dắt bọn Cổ Chí Trung, Mã Siêu Hưng tới. Vi Tiểu Bảo thầm kêu khổ, nghĩ thầm “Sao họ lại tới mau thế này?”, chỉ đành gắng gượng tinh thần, bày tiệc khoản đãi.

Không bao lâu quần hùng Thiên địa hội chia thành nhiều toán lục tục kéo tới. Kế đó Mộc Kiếm Thanh dắt bọn Thiết bối thương long Liễu Đại Hồng, Dao đầu sư tử Ngô Lập Thân, Thánh thủ cư sĩ Tô Cương tới. Người Mộc vương phủ đã tới Bắc Kinh từ trước, sau khi được tin liền tới cùng gặp mặt.

Mọi người ăn uống xong, chờ đợi hồi lâu ba người Quy gia mới tới. Vi Tiểu Bảo sai bày một tiệc khác, nhưng Quy nhị nương lạnh lùng nói “Bọn ta ăn cơm rồi”. Quy Chung nhìn đông ngó tây, thấy phủ đệ đường hoàng lộng lẫy, nói “Thằng nhỏ, nhà ngươi so với cung Ngũ Hoa của Bình Tây thân vương cũng không kém bao nhiêu đâu. Ngươi không bịa đặt, quả nhiên Ngô Tam Quế là bác ngươi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng, Ngô Tam Quế là...”, nói tới đó đột nhiên im bặt, nghĩ thầm câu này thuận miệng nói ra sẽ chuốc tội, nhất định sư phụ sẽ nổi giận, lập tức đổi giọng nói “Ba vị dùng cơm rồi, vậy mời qua Đông sảnh uống trà”.

Mọi người tới Đông sảnh, trà nước điểm tâm bưng lên xong, Vi Tiểu Bảo sai bọn bộc dịch lui ra. Trần Cận Nam sai hơn mười hội chúng ra ngoài canh gác chung quanh và trên nóc sảnh rồi cài then cửa lại, thương nghị đại sự. Trần Cận Nam giới thiệu vợ chồng họ Quy với người Mộc vương phủ nhưng không nhắc tới chuyện Ngô Lục Kỳ. Vợ chồng họ Quy tuy thoái ẩn đã lâu, nhưng bọn Liễu Đại Hồng, Ngô Lập Thân vẫn còn rất ngưỡng mộ, đối xử mười phần kính cẩn.

Quy nhị nương một đao phóng thẳng, nói “Ngô Tam Quế dấy quân đánh tới Hồ Nam, Tứ Xuyên, quân thế rất mạnh, thế như chẻ tre. Tuy năm xưa Ngô Tam Quế đầu hàng người Thát Đát, làm mất thiên hạ của nhà Đại Minh, quả thật tội lớn ác cực, nhưng rốt lại cũng là người Hán chúng ta. Theo ý Quy nhị gia bọn ta, bọn ta cứ vào cung giết chết hoàng đế Thát Đát, cho người Thát Đát quần long vô thủ, rối loạn cả lên. Cao kiến của các vị ra sao?”.

Mộc Kiếm Thanh nói “Hoàng đế Thát Đát cố nhiên phải giết, nhưng làm như thế há không phải là giúp cho thằng gian tặc Ngô Tam Quế gỡ rối một chuyện lớn sao?”.

Quy nhị nương nói “Năm xưa Ngô Tam Quế giết chết Mộc vương gia, Mộc công tử tự nhiên là không tha y được. Nhưng chuyện Mãn Hán phân tranh mới là đại sự hàng đầu. Chúng ta cứ giết hoàng đế Thát Đát trước, rồi sẽ thong thả thu thập Ngô Tam Quế cũng không muộn”.

Liễu Đại Hồng nói “Nếu Ngô Tam Quế dấy quân đắc thắng, lên làm hoàng đế, muốn đánh đổ y lại càng không dễ. Theo ý vãn bối trước hết chúng ta cứ để hoàng đế Thát Đát và Ngô Tam Quế tàn hại lẫn nhau, đánh nhau một trận ta sống ngươi chết đã, rồi chúng ta sẽ ngư ông thủ lợi. Vì thế vãn bối cho rằng trước mắt không nên hành thích hoàng đế Thát Đát”. Tuy y râu tóc bạc trắng, nhưng vợ chồng Quy Tân Thụ thành danh đã lâu nên tự xưng là vãn bối. Mộc vương phủ với Ngô Tam Quế có thù sâu như biển, nhất định phải thấy y bị tiêu diệt trước mới thỏa ý.

Quy nhị nương nói “Ngô Tam Quế giương cờ hiệu Hưng Minh thảo lỗ, muốn phụ tá Chu Tam thái tử lên ngôi, ở đây có một tờ hịch của Ngô Tam Quế nói việc dấy quân, mời mọi người xem”, rồi lấy trong người ra một tờ giấy đặt lên bàn.

Trần Cận Nam liền đọc lớn:

“Nguyên Tổng binh trấn thủ Sơn Hải quan, nay phụng chỉ làm Đại nguyên soái thống lãnh quân thủy bộ trong thiên hạ, Hưng Minh thảo lỗ Đại tướng quân Ngô ra hịch cho quan lại văn võ và nhân dân trong thiên hạ biết: Bản tước nhiều đời nhận tước phong của nhà Đại Minh, trấn thủ Sơn Hải quan...”.

Trần Cận Nam biết phần đông quần hào đều không hiểu văn chương chữ nghĩa, đọc vài câu lại giải thích vài câu, kế lại đọc tiếp. Đoạn sau Ngô Tam Quế nói Lý Tự Thành đánh chiếm Bắc Kinh, Sùng Trinh về trời thế nào, y vì trả thù cho quân phụ, bất đắc dĩ hỏi mượn quân Mãn Thanh phá giặc, kế nói:

“May là đầu sỏ đảng giặc nộp đầu, đang định chọn lập tự quân, kế thừa đại thống, phong phiên cắt đất để thưởng cho tù trưởng Man Di. Không ngờ bọn giặc xảo quyệt trái ý trời phản lời thề, nhân lúc nước ta rỗng không, chiếm cứ Yên Kinh. Lấy trộm thần khí của tiên triều, thay đổi áo mũ của Trung Quốc, mới biết chống cọp rước sói là sai, không nên lầm ôm củi mà dập lửa”.

Quy nhị nương nói “Về sau y biết mượn quân của người Mãn Châu là sai lầm, nhưng tiếc là đã muộn rồi”. Liễu Đại Hồng hừ một tiếng, nói “Thằng gian tặc ấy nói thì dễ nghe lắm, nhưng toàn là lời dối trá”. Quy nhị nương nói “Trần Tổng đà chủ, xin ngươi đọc tiếp đi”.

Trần Cận Nam nói “Vâng”, rồi đọc tiếp:

“Bản trấn đau lòng khóc huyết, hối hận không kịp, đã định trở giáo làm phản, quét sạch tinh chiên, lại vừa gặp Tam thái tử của tiên hoàng. Thái từ vừa lên ba tuổi, có chữ thích vào đùi làm chứng, đã nhận mệnh thác cô, tông xã trông cậy. Ta nuốt lệ ẩn nhẫn, giấu sáng đợi thời, chọn tướng luyện quân, mưu việc hưng phục, đến hôm nay đã ba mươi năm”.

Liễu Đại Hồng nghe tới đó không nhịn được nữa, đạp bàn nói “Đánh rắm, đánh rắm! Thằng gian tặc lòng lang dạ chó, trời đất không dung, nếu quả thật y có nửa phần thật lòng khôi phục nhà Đại Minh, thì tại sao năm xưa lại giết chết hoàng đế Vĩnh Lịch, thái tử Vĩnh Lịch? Chuyện ấy thiên hạ đều biết, còn định chối à?”.

Quần hùng thấy dáng vẻ Liễu Đại Hồng vểnh râu trợn mắt, không ai không khâm phục y trung nghĩa, đều nghĩ ba mươi năm trước Ngô Tam Quế thắt cổ cha con hoàng đế Vĩnh Lịch tại Côn Minh, nhất định không thể xảo quyệt biện bác được.

Quy nhị nương nói “Câu ấy của Liễu đại ca quả không sai, Ngô Tam Quế quyết không phải là trung thần nghĩa sĩ, chuyện đó thì ngay đứa trẻ lên ba cũng biết. Chúng ta hành thích hoàng đế Thát Đát chỉ vì phản Thanh phục Minh, chứ hoàn toàn không phải là giúp Ngô Tam Quế lên ngôi hoàng đế”.

Trần Cận Nam nói “Để ta đọc xong bài hịch này, rồi mọi người sẽ bàn bạc kế sách”, rồi đọc tiếp:

“Nay rợ giặc vô đạo, gian tà lộng hành, kẻ sĩ đạo nghĩa đều ở dưới, bọn người bất tài lại ngồi trên...”.

Y đọc tới đó nhìn Vi Tiểu Bảo cười một tiếng, nói “Tiểu Bảo, câu này là nói ngươi đấy”. Vi Tiểu Bảo nghe sư phụ đọc văn, chỉ thấy trầm bổng ngân nga, chợt nghe nói trong văn chương của Ngô Tam Quế nhắc tới mình, không kìm được vừa mừng vừa sợ, vội hỏi “Sư phụ, y nói con gì thế? Nhất định thằng đầy tớ ấy không nói gì tốt cho con đâu”. Trần Cận Nam nói “Y nói người tốt có học vấn đạo đức chỉ làm quan nhỏ như hạt đậu hạt mè, còn bọn đầy tớ không có bản lãnh thì đều làm quan lớn. Đó không phải là nói ngươi sao?”. Vi Tiểu Bảo nói “Còn y thì sao? Y làm quan còn lớn hơn con, há không phải còn vô dụng hơn con à?”.

Mọi người đều bật cười, nói “Không sai! Quan lại trong triều đình Thát Đát không có ai lớn hơn Bình Tây thân vương”.

Đoạn cuối cùng của bài hịch viết “Núi thảm sông sầu, mẹ gào con khóc, đến nỗi sao chổi hiện ra, trời giận ở trên, núi sụp đất lở, đất oán ở dưới. Bản trấn ngẩng xem cúi xét, quả thật đã đến ngày trừ bạo cứu dân, theo trời thuận người. Nay chọn ngày Nguyên đán tháng giêng năm Giáp dần kính phụng thái tử tế cáo trời đất lên ngôi đại bảo, đặt niên hiệu là Chu Tư”. Trần Cận Nam đọc xong, lại giải thích qua một lượt.

Trong mọi người ngoài Trần Cận Nam và Mộc Kiếm Thanh hai người thì không ai đọc sách, đều cảm thấy lời lẽ trong bài hịch này tựa hồ rất đúng đạo lý, nhưng vẫn có điều gì đó không đúng, có điều không nói ra được.

Mộc Kiếm Thanh trầm ngâm một lúc, nói “Trần Tổng đà chủ, y đã kính phụng Chu Tam thái tử lên ngôi bảo tọa, sao lại không khôi phục quốc hiệu Đại Minh, mà lại đổi quốc hiệu là Chu? Trong đó quả thật có chỗ sơ hở rất lớn. Huống chi Chu Tam thái tử gì đó cũng không biết là thật hay giả, chưa ai từng nghe qua, đột nhiên không đầu không óc nhảy ra, có quá nửa là Ngô Tam Quế tìm một đứa nhỏ không biết gì đưa ra, nói là Chu Tam thái tử để hiệu triệu mọi người, chứ thật ra là con rối trong tay y”. Mọi người đều gật đầu khen phải.

Quy nhị nương nói “Ngô Tam Quế đem Chu Tam thái tử làm con rối, tự nhiên không còn gì phải nghi ngờ. Người này là thật hay giả cũng không khác nhau gì lắm. Có điều Chu Tam thái tử không phải trẻ con, tiên hoàng tuẫn quốc đã ba mươi năm, nếu Chu Tam thái tử là thật thì ít nhất cũng đã ba mươi tuổi rồi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Bọn nhỏ ba mươi tuổi không biết gì cũng có chứ, hi hi”, nói xong nhìn Quy Chung một cái. Trong quần hùng có người nhịn không được phì cười. Quy nhị nương chân mày nhướng lên, đã định phát tác, nhưng xoay chuyển ý nghĩ lại thấy lời Vi Tiểu Bảo quả cũng không sai, thằng con bảo bối của mình đã ba mươi mấy tuổi nhưng đúng là một thằng nhỏ không biết gì, không kìm được thở dài một tiếng.

Mọi người bàn bạc hồi lâu, người thì chủ trương mượn tay Khang Hy trừ khử Ngô Tam Quế trước rồi sẽ mưu việc phục quốc, người thì cho rằng Ngô Tam Quế tuy gian ác nhưng rốt lại cũng là người Hán, nên giúp y đánh đuổi người Thát Đát, khôi phục giang sơn của người Hán, rồi sẽ trừ khử y. Nghị luận nhao nhao, khó mà quyết định. Nói đến lúc cuối, mọi người đều nhìn Trần Cận Nam, ai cũng biết y đa mưu túc trí, ắt có cao kiến.

Trần Cận Nam nói “Chúng ta lấy thiên hạ làm trọng. Nếu bây giờ giết Khang Hy, thanh thế của Ngô Tam Quế cố nhiên sẽ rất lớn, nhưng Trịnh vương gia ở Đài Loan cũng có thể vượt biển Tây chinh, tiến vào Mân Chiết, đánh thẳng tới Giang Tô. Đông tây giáp kích như thế, người Thát Đát không bị đánh bại không xong. Lúc ấy nếu Ngô Tam Quế muốn làm hoàng đế, thì binh lực của Trịnh vương gia, lại thêm Mộc vương phủ, Thiên địa hội và anh hùng các lộ cũng có thể chế phục được y”.

Tô Cương lạnh lùng nói “Trần Tổng đà chủ nói thế là có ý tính toán cho Trịnh vương gia ở Đài Loan phải không?”. Trần Cận Nam giật mình nói “Danh tiếng trung nghĩa của Trịnh vương gia lẫy lừng thiên hạ, chẳng lẽ Tô huynh không tin được à?”. Tô Cương nói “Trần Tổng đà chủ trung dũng nghĩa hiệp, mọi người đều khâm phục. Nhưng bên cạnh Trịnh vương gia quả thật lại có không ít bọn tiểu nhân vô sỉ”.

Vi Tiểu Bảo không nhịn được lên tiếng “Câu ấy quả không sai. Ví dụ gã Nhất kiếm vô huyết Phùng Tích Phạm, còn có Trịnh Khắc Sảng con Trịnh vương gia, đều không phải người tốt”. Trần Cận Nam thấy y không phụ họa mình, hơi cảm thấy kinh ngạc, nhưng nghĩ câu ấy cũng không sai, không kìm được Quy nhị nương nói “Đánh đuổi người Thát Đát là đại sự hàng đầu, còn như ai sẽ làm hoàng đế thì chúng ta không quản được, phản Thanh thì nhất định phải phản rồi, còn chuyện phục Minh thong thả sẽ bàn cũng không hề gì. Hoàng đế Sùng Trinh nhà Đại Minh cũng không phải tốt lành gì đâu”.

Trần Cận Nam và quần hùng Mộc vương phủ trước nay trung thành với nhà Minh, vừa nghe câu ấy, ai cũng biến sắc.

Mộc Kiếm Thanh nói “Nếu chúng ta không ủng hộ con cháu họ Chu lên ngôi, chẳng lẽ lại ủng hộ thằng đại gian tặc Ngô Tam Quế lên ngôi à?”.

Quy Chung đột nhiên nói “Ngô Tam Quế là người tốt lắm mà, y cho ta một tấm da cọp may áo bào, các ngươi đã nhìn thấy chưa?”, nói xong kéo vạt áo ngoài lên để lộ ra chiếc áo da, vô cùng nghênh ngang đắc ý.

Quy nhị nương nói “Thằng nhỏ, đừng nói năng bậy bạ ở đây”.

Tô Cương cười nhạt nói “Trong mắt Quy thiếu hiệp thì một cái áo còn quan trọng hơn giang sơn của người Hán chúng ta”.

Quy nhị nương tức giận nói “Con, cởi áo ra!”. Quy Chung ngạc nhiên hỏi “Để làm gì?”. Quy Tân Thụ vươn tay ra một cái, rút thanh trường kiếm ở hông con trai ra, ánh bạch quang chớp chớp, tiếng soạt soạt vang lên, mũi kiếm trong tay Quy Tân Thụ không ngừng lướt qua trước mặt, sau lưng, đầu vai, cánh tay con trai. Mọi người giật nảy mình, đều đứng phắt cả lên, chỉ cho là Quy Tân Thụ đã giết chết con trai, nhưng lại thấy tấm áo da Quy Chung mặc đã rách thành mười bảy mười tám mảnh, rơi xuống chung quanh người y, để lộ ra bộ quần áo bông ngắn bên trong. Mấy nhát kiếm ấy của Quy Tân Thụ xuất thủ cực chuẩn, cắt đứt tấm áo da nhưng không làm rách bộ quần áo bông. Quần hùng nhìn thấy rõ ràng xong, đều bật tiếng khen ngợi.

Quy Chung hoảng sợ ngẩn ra, luôn miệng ho sặc sụa, suýt nữa bật khóc, nói “Cha, khắc khắc... khắc khắc... cha... khắc..., con...”. Quy Tân Thụ vung tay một cái tra thanh trường kiếm vào vỏ, rồi cởi cái áo bào trên người khoác lên cho con trai, nói “Mặc vào đi!”. Quy nhị nương nhặt những manh da cọp rơi dưới đất ném vào lò sưởi đang cháy đỏ rực, trong chớp mắt ngọn lửa bủng lên, mùi khét tỏa ra, những mảnh da cọp dần dần biến thành tro than. Vi Tiểu Bảo luôn miệng nói “Đáng tiếc, đáng tiếc!”.

Quy Tân Thụ nói “Đi thôi!”, rồi nắm tay con trai bước ra cửa sảnh. Trần Cận Nam nói “Quy nhị hiệp đi làm chuyện lớn, bọn ta kính cẩn đi theo chờ nghe sai bảo”. Quy Tân Thụ nói “Không dám! Không cần!”, nói xong bước ra cửa sảnh.

Vi Tiểu Bảo biết y định đi động thủ lập tức, không kịp báo tin cho hoàng đế nữa, nghĩ thầm phải tìm kế hoãn binh, cản trở y lại, liền lớn tiếng nói “Trong hoàng cung phòng ốc không phải một vạn cũng là năm ngàn gian, ngươi biết hoàng đế Thát Đát ở chỗ nào không?”.

Quy Tân Thụ thoáng sửng sốt, cảm thấy câu ấy rất có lý, quay lại hỏi “Ngươi biết à?”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Không có ai biết cả. Hoàng đế Thát Đát sợ người ta hành thích, hàng đêm đều thay đổi chỗ ngủ. Có lúc ngủ ở cung Trường Xuân, có lúc ngủ ở cung Cảnh Dương, có lúc ngủ ở cung Hàm Phúc, cung Diên Phúc, không chừng lại ngủ ở hiên Lệ Cảnh, gác Vũ Hoa, cung Hàng Khánh”. Y nói ra một hơi bảy tám tên cung điện, Quy Tân Thụ nghe thấy chỉ đành cau cau mày. Vi Tiểu Bảo lại nói “Cho dù là thái giám, thị vệ hầu cận hoàng đế cũng không biết đêm nay y ngủ ở đâu”. Quy Tân Thụ nói “Vậy phải làm thế nào mới tìm được hoàng đế?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng đế lâm triều thì bá quan văn võ còn thấy mặt, chứ y quay vào đại nội rồi, trừ phi y gọi thì người ngoài không sao gặp được y”. Thật ra tình hình hoàn toàn không phải như thế, Khang Hy cũng không thường thay đổi chỗ ngủ, nhưng vợ chồng Quy Tân Thụ là người áo vải quê mùa, làm sao biết được quy củ trong hoàng cung nội viện? Nghe Vi Tiểu Bảo nói bừa một hồi, nghĩ thầm hoàng đế đề phòng thích khách thì vốn là phải như thế, không kìm được cảm thấy rất ngần ngừ.

Vi Tiểu Bảo thấy Quy Tân Thụ thần sắc rất khó coi, ngấm ngầm đắc ý, hỏi “Quy lão gia, ngươi biết hoàng đế có bao nhiêu phi tử không?”. Quy Tân Thụ hừ một tiếng, trừng mắt không đáp. Vi Tiểu Bảo nói “Tiên sinh kể chuyện nói hoàng đế có tam cung lục viện, mỹ nữ trong hậu cung có ba ngàn người. Vợ của hoàng đế Thát Đát không nhiều đến thế, ba ngàn thì thật là không tới, chứ tám chín trăm thì có. Hàng đêm y làm tân lang, hôm nay ngủ chỗ phi tử thứ ba trăm năm mươi mốt, ngày mai ngủ chỗ phi tử thứ sáu trăm ba mươi tư, cho dù là các phi tử của hoàng đế cũng không biết đêm nay y ngủ ở đâu, chờ suốt ba bốn năm cũng không biết hoàng đế có tới không”.

Trần Cận Nam nói “Tiểu Bảo, ngươi ở trong cung lâu ngày, nhất định biết cách tìm ra hoàng đế”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ban ngày thì còn dễ tìm, chứ ban đêm thì nói thế nào cũng không tìm được”. Trần Cận Nam nói “Vậy thì sáng mai chúng ta đều cải trang, để ngươi đưa đường trà trộn vào hoàng cung hành sự. Chẳng phải ngươi từng đưa vị Tiền huynh đệ và Ngô nhị ca đây vào cung sao?”, nói tới đó chỉ qua hai người Tiền Lão Bản và Ngô Lập Thân.

Vi Tiểu Bảo nói “Tiền nhị ca chỉ là tới Ngự trù phòng. Bọn Ngô nhị ca vừa vào tới hoàng cung, đã bị bọn thị vệ... đã bị bọn thị vệ phát giác ra, muốn thấy mặt hoàng đế thì còn cách mười vạn tám ngàn dặm. Tiền đại ca, Ngô nhị ca, hai vị nói có đúng không?”. Tiền Ngô hai người đều gật gật đầu. Hai người đã vào hoàng cung, đều biết muốn tìm tới chỗ hoàng đế trong hoàng cung quả thật cũng như mò kim đáy bể.

Vi Tiểu Bảo nói “Đệ tử có một cách”. Trần Cận Nam hỏi “Cách gì?”. Vi Tiểu Bảo nói “Ngày mai đệ tử đi gặp hoàng đế, y nhất định sẽ nói Ngô Tam Quế dấy quân tạo phản, nên phái quân đi đánh thế nào, đệ tử sẽ xúi y ra xem bắn thử đại pháo, chỉ cần y ra khỏi cửa cung, thì hạ thủ dễ hơn rất nhiều. Hành thích thành công cũng được, không thành công cũng được, chúng ta dưới chân bôi dầu, chạy là thượng sách, cũng bớt đi rất nhiều nguy hiểm”.

Quy nhị nương cười nhạt nói “Tại sao hoàng đế lại phải nghe lời thằng nhóc con nhà ngươi? Y ba năm không ra khỏi cung, thì chúng ta cứ chờ y ba năm à? Ngươi cứ đùn đẩy thoái thác, chính là không muốn đưa bọn ta đi làm chuyện này”.

Mộc Kiếm Thanh nói “Chuyện vào cung hành thích hoàng đế, bọn huynh đệ đã từng làm rồi, nói ra thì xấu hổ, chứ Mộc vương phủ bọn ta chết mất mấy vị huynh đệ, xá muội và một vị Phương sư tỷ, còn có Ngô sư thúc đây và hai vị sư đệ đều thất hãm trong cung, suýt nữa là gặp nạn, may là đội ơn Vi Hương chủ trượng nghĩa cứu cho, mới thoát thân được. Không phải bọn ta hèn nhát sợ chết, nhưng chuyện này quả thật không dễ thành công”.

Quy nhị nương lạnh lùng nhìn Vi Tiểu Bảo, nói “Bằng vào ngươi mà cũng cứu được bọn họ thoát hiểm à?”. Ngô Lập Thân vội nói “Vị Vi Hương chủ này tuy còn nhỏ tuổi nhưng nhân nghĩa hơn người, thông minh cơ trí, tính mệnh của huynh đệ toàn là nhờ y cứu”. Quy nhị nương nói “Mộc vương phủ không làm được nhưng chưa chắc Quy gia cũng nhất định không làm được”.

Liễu Đại Hồng đột nhiên đứng phắt lên, nói “Vợ chồng họ Quy thần quyền vô địch, đương nhiên hơn Mộc vương phủ nhỏ nhoi bọn ta hàng trăm lần. Vậy xin cứ khởi giá động thân, bọn ta ở đây chờ nghe tin mừng”.

Một huynh đệ trong Hồng Thuận đường Thiên địa hội nói “Vi Hương chủ, ngươi cũng nên cùng vào cung là hay, nếu ba vị đại hiệp Quy gia bị bọn thị vệ Thát Đát bắt thì ngươi tìm cách cứu ra”. Y căm hận ba người nhà Quy gia giết chết Ngô Lục Kỳ, nên tuy trước mặt Tổng đà chủ cũng không nhịn được buông ra vài câu châm chọc.

Vi Tiểu Bảo trong bụng chửi thẩm “Ba con rùa đen các ngươi vào cung hành thích mà bị bắt thì có giết ta ta cũng không cứu đâu”. Liền cười nói “Ba vị đại hiệp Quy gia làm sao lại bị bọn thị vệ bắt chứ? Trong hoàng cung có hơn tám ngàn vệ sĩ, Quy thiếu gia chỉ cần ho khắc khắc vài tiếng đã đủ làm hơn tám ngàn người chấn động mà chết rồi”. Trong quần hào Thiên địa hội và Mộc vương phủ có không ít người bật cười.

Quy Chung cười nói “Đúng là thế à? Thế thì thú vị thật, họ sợ nghe ta ho... khắc khắc à? Khắc khắc... khắc khắc...”. Vợ chồng họ Quy cả giận, mỗi người kéo một cánh tay con trai, ba người sóng vai bước ra cửa.

Trần Cận Nam nói “Quy nhị hiệp, xin đừng giận, huynh đệ có một cách so tài”.

Quy nhị nương vốn biết Trần Cận Nam đa mưu túc trí, liền quay lại chờ y nói. Trần Cận Nam nói “Hiền phu phụ Quy nhị hiệp võ nghệ cao cường, vô địch trên đời. Nhưng vào sâu đất hiểm, rốt lại cũng địch đông mình ít. Chúng ta nên bàn bạc một kế sách vạn toàn mới được...”. Quy nhị nương nói “Ta lại tưởng Trần Tổng đà chủ quả thật có cao kiến gì, hừ!”, rồi quay người bước ra cửa sảnh.

Liễu Đại Hồng và Ngô Lập Thân đột nhiên sải chân bước ra, đứng chặn giữa cửa. Liễu Đại Hồng nói “Hai vị muốn giúp đỡ Ngô Tam Quế, Mộc vương phủ bọn ta ngàn vạn lần không ưng thuận”. Quy nhị nương nói “Cái gì? Định động thủ à?”. Liễu Đại Hồng nói “Hai vị cứ giết sư huynh đệ ta trước rồi đi giúp Ngô Tam Quế”. Quy nhị nương nói “Ai nói bọn ta đi giúp Ngô Tam Quế?”. Liễu Đại Hồng nói “Hai vị tuy không có ý giúp Ngô Tam Quế, nhưng nếu làm việc này thành công, thanh thế của Ngô tặc càng lẫy lừng, lại càng không sao chế ngự được!”.

Quy Tân Thụ trầm giọng nói “Tránh ra!”, sấn tới một bước. Liễu Đại Hồng giang hai tay ra chặn ở cửa. Quy Tân Thụ tay trái vươn ra chụp vào ngực y. Liễu Đại Hồng vung tay gạt ra, chát một tiếng, song chưởng chạm nhau, Liễu Đại Hồng thân hình loạng choạng hai cái, khuôn mặt lập tức trắng bệch. Quy Tân Thụ nói “Ta chỉ dùng năm thành công lực thôi”.

Ngô Lập Thân lắc đầu nói “Ngươi không ngại gì cứ dùng hết mười thành, giết hết sư huynh đệ bọn ta đi”.

Quy Chung nói “Mười thành thì mười thành”, hai tay một vươn ra một rút về. Ngô Lập Thân vung tay gạt, Quy Chung hai tay cùng rút về, Ngô Lập Thân liền gạt vào khoảng không. Quy Chung nhân lúc hai tay y đang định rút về, hai tay nhanh như chớp đã nắm vào yếu huyệt trước ngực y.

Trần Cận Nam bước lên, khuyên “Mọi người đều là bạn tốt, không nên động võ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Mọi người tranh cãi không thôi, rốt lại không kết thúc được. Thế này đi, chúng ta gieo xúc xắc thử thời vận một phen, nếu Quy lão gia thắng thì bọn ta không những không cản trở ba vị vào cung mà vãn bối còn nói hết tình hình trong cung cho hai vị biết”. Quy nhị nương nói “Còn nếu ngươi thắng thì sao?”. Vi Tiểu Bảo nói “Thế thì cứ tạm gác chuyện này lại, chờ sau khi Ngô Tam Quế chết chúng ta sẽ hạ thủ hoàng đế”.

Quy nhị nương nghĩ thầm “Nếu mình cứ làm chuyện này, Mộc gia có quá nửa sẽ báo tin cho người Thát Đát, rốt lại cũng khó mà làm được, chẳng bằng cứ theo lời y”. Liền hỏi chồng “Nhị gia, ngươi thấy sao?”. Quy Tân Thụ nhìn Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi thua thì không được chối đấy”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Nam tử hán đại trượng phu, một lời nói ra ngựa tứ khó đuổi. Tiểu hoàng đế Thát Đát lại không phải là cha ta, tại sao ta lại bảo vệ cho y? Chỉ có điều thắng phải thắng cho anh hùng, thua phải thua cho vinh dự. Bất kể ai thắng ai bại, cũng không được làm tổn thương hòa khí”.

Trần Cận Nam cảm thấy câu cuối cùng của y rất có lý, liền nói “Chuyện này quan hệ trọng đại, rốt lại là họa hay phúc đối với đại nghiệp quang phục của chúng ta thật khó đoán trước. Người xưa xem bói để quyết định điều ngờ vực, chúng ta gieo xúc xắc một lần cũng là theo ý ấy. Mọi người không cần tranh chấp, cứ dựa theo ý trời mà làm thôi”.

Quy nhị nương nói “Con, buông tay ra đi”. Quy Chung nói “Con không buông”. Quy nhị nương nói “Vị tiểu huynh đệ này muốn gieo xúc xắc chơi với con kìa”. Quy Chung cả mừng, lập tức buông tay ra khỏi huyệt đạo trước ngực Ngô Lập Thân. Ngô Lập Thân trước ngực đau buốt, hơi thở không thông, không ngừng lắc đầu.

Vi Tiểu Bảo nói “Quy thiếu gia, xin lấy xúc xắc của ngươi ra, dùng của các ngươi thôi”. Quy Chung nói “Xúc xắc à? Ta không có, ngươi có không?”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta cũng không có, ở đây có vị nào mang xúc xắc trong người không?”. Quy nhị nương nói “Không có xúc xắc thì chúng ta đoán đồng tiền cũng được”. Vi Tiểu Bảo nói “Gieo xúc xắc vẫn công bằng hơn, hàng thật giá đúng, già trẻ không lừa. Ta là trẻ, Quy nhị nương là già, đủ thấy không gieo xúc xắc không được. Trong bọn thân binh ắt có người có, để ta đi hỏi xem”. Nói xong mở cửa bước ra ngoài sảnh.

Y ra khỏi Đông sảnh, bước vào đại sảnh, mò lấy sáu hạt xúc xắc trong túi ra, đây là pháp bảo tùy thân của y, nhưng nếu lập tức lấy ra tại đương trường thì nhất định vợ chồng họ Quy sẽ nảy ý nghi ngờ, đứng lại trong đại sảnh một lúc rồi quay vào Đông sảnh, cười nói “Tìm được xúc xắc rồi”.

Quy nhị nương nói “Tính thắng thua thế nào?”. Vi Tiểu Bảo nói “Gieo xúc xắc thì ta không biết chút gì, Quy thiếu gia, ngươi nói nên tính thế nào?”. Quy Chung cầm hai hạt xúc xắc lên, nói “Ta so chính xác với ngươi”, ngón tay co lại, vù vù hai tiếng, hai hạt xúc xắc bay ra, đánh tắt hai ngọn nến, kế đó phụp phụp hai tiếng khảm luôn vào vách tường. Quần hùng đều bật tiếng khen ngợi “Hảo công phu!”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta thấy người ta gieo xúc xắc là so sánh điểm lớn nhỏ, chứ không phải là so sánh công phu ám khí”. Quy nhị nương nói “Đúng thế! Hai người các ngươi gieo một lần, ai gieo được nhiều điểm hơn thì người ấy thắng”. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Chỉ gieo một lần, biết đâu y may mắn, gieo một cái được luôn ba mươi sáu điểm”, liền nói “Thế này đi, chúng ta gieo ba lần, thắng hai lần là thắng”. Quy Chung thì càng gieo xúc xắc nhiều lần càng cao hứng, nói “Chúng ta mỗi người gieo ba trăm lần, thắng hai trăm lần là thắng”. Quy nhị nương nói “Như thế phiền phức lắm, mỗi người gieo ba lần là đủ rồi”.

Từ Thiên Xuyên móc hai hạt xúc xắc khảm vào tường ra đặt lên bàn. Vi Tiểu Bảo nói “Quy nhị gia, ngươi gieo trước đi”. Quy Chung cầm xúc xắc lên, cười hì hì đang định gieo xuống, Quy nhị nương nói “Khoan đã!”. Quay nhìn Liễu Đại Hồng, Mộc Kiếm Thanh nói “Nếu lần gieo xúc xắc này mà bọn ta thắng, Mộc vương phủ có chịu không?”.

Liễu Đại Hồng vừa đối chưởng với Quy Tân Thụ một phát, trước ngực khí huyết nhộn nhạo, lúc ấy vẫn chưa trở lại bình thường, nghĩ thầm đối phương còn nói chỉ dùng có năm thành công lực, người này là bậc anh hùng tiền bối, tự nhiên không bịa đặt, y quả thật muốn vào hoàng cung hành thích, chỉ bằng vào Mộc vương phủ lại cản trở được y sao, liền gật gật đầu.

Mộc Kiếm Thanh nói “Ý trời thế nào, đều dựa vào hai vị gieo xúc xắc là được”.

Quy nhị nương nói “Được!”, rồi nói với Quy Chung “Gieo đi, gieo được càng nhiều điểm càng tốt”.

Quy Chung nhìn kỹ sáu hạt xúc xắc, nói “Nhiều nhất là có sáu điểm, ít nhất là có hai điểm, còn có một chỗ lõm lớn”. Quy nhị nương nói “Chỗ lõm lớn ấy là một điểm”. Quy Chung nói “Kỳ quái thật, chỗ bốn điểm lại màu đỏ”, tay phải vung ra một cái, chát một tiếng vang rền, sáu hạt xúc xắc đều khảm sâu vào mặt bàn, đều quay mặt sáu lên. Nguyên là lúc y ném xúc xắc xuống, đều quay mặt một điểm xuống dưới, cái ném ấy tự nhiên đều là mặt sáu điểm quay lên trên.

Mọi người vừa giật nảy mình, vừa thấy buồn cười. Con quỷ ho lao này xem ra yếu ớt như không chịu nổi gió mà nội công lại thâm hậu như thế, nhưng trong thiên hạ đâu lại có lối gieo xúc xắc như của y.

Quy nhị nương nói “Con, không phải như thế”, vươn tay đập lên bàn một cái, sáu hạt xúc xắc đều nhảy lên. Mọi người đồng thanh khen ngợi. Quy nhị nương cầm xúc xắc lên, tiện tay gieo xuống một cái, nói “Lăn ra mấy điểm thì là mấy điểm, chứ không phải theo ý mình”.

Quy Chung nói “Té ra là thế”. Rồi cũng làm như mẹ, cầm xúc xắc lên nhẹ nhàng gieo xuống bàn, xúc xắc xoay chuyển, lúc ngừng lại được hai mươi điểm. Sáu hạt xúc xắc gieo được hai mươi điểm, khả năng thắng cao hơn.

Vi Tiểu Bảo cầm xúc xắc lên, ngón út khều khều mấy cái, ngấm ngầm giở trò, kêu lên “Ăn tất!” rồi gieo xuống một cái. Năm hạt xúc xắc lăn ra thành mười bảy điểm, hạt cuối cùng không ngừng xoay chuyển, theo như thủ pháp tác tệ của y thì hạt này không ra sáu điểm không xong, hai mươi ba điểm là thắng ván đầu rồi. Nào ngờ hạt xúc xắc ấy lăn qua, đột nhiên lọt xuống một cái lỗ nhỏ trên bàn, chính là cái lỗ lúc nãy Quy Chung ném xúc xắc xuống. Hạt xúc xắc ấy hơi rung một cái, không lăn được nữa, lật lên mặt một, mười tám điểm là thua.

Vi Tiểu Bảo nói “Trên mặt bàn có lỗ, lần này không tính”, nhặt xúc xắc lên, đang định gieo lại. Trần Cận Nam lắc đầu nói “Đó là ý trời, ván thứ nhất thua rồi”. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Còn hai ván nữa, ta không thắng ngươi không xong”, liền đưa xúc xắc cho Quy Chung.

Quy Chung thắng được một ván, đắc ý phi phàm, nhè nhẹ gieo xuống, nhưng chỉ được chín điểm.

Người Mộc vương phủ thấy ván này nhất định thắng, không kìm được reo mừng ầm lên. Vi Tiểu Bảo bước ra một góc bàn, cách xa sáu cái lỗ kia, gieo xuống một cái, ra bốn hạt sáu điểm, hai hạt năm điểm, tất cả ba mươi bốn điểm, cho dù bất kỳ có hai hạt nào điểm thấp cũng chắc thắng không còn gì nghi ngờ nữa.

Một bên đã thắng một ván, ván thứ ba là quyết định hơn thua. Quy Chung gieo xuống một cái, sáu hạt xúc xắc xoay chuyển hồi lâu, lật ra ba mươi mốt điểm, khả năng thắng rất cao. Người Mộc vương phủ trên mặt đều có vẻ lo lắng, nghĩ thầm nếu muốn thắng ba mươi mốt điểm, quả thật phải rất may mắn mới được.

Vi Tiểu Bảo lại không hề lo lắng, nghĩ thầm “Ta cứ theo cách ấy, gieo ra ba mươi bốn điểm thắng ngươi là được”. Ngón tay út lén vê vê trong lòng bàn tay, sắp xếp vị trí xúc xắc rồi nhẹ nhàng gieo xuống.

Chỉ thấy sáu hạt xúc xắc xoay chuyển rồi dừng lại trên bàn, sáu điểm, năm điểm, năm điểm, sáu điểm, bốn hạt đã dừng đều ra điểm lớn, đã được hai mươi hai điểm. Hạt thứ năm lại lật ra mặt sáu, tất cả hai mươi tám điểm. Hạt cuối cùng lại không ngừng xoay tròn, nếu ra ba điểm thì đôi bên hòa, phải gieo lần nữa, nếu một hoặc hai điểm là thua, bốn năm sáu điểm là thắng, có sáu phần là thắng.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Cho dù ba điểm là hòa, gieo thêm lần nữa, chưa chắc ngươi đã may mắn thế này”. Hạt xúc xắc kia xoay chuyển không ngừng, nhìn thấy đã ra mặt sáu, y quát lớn một tiếng “Giỏi”, đột nhiên hạt xúc xắc nhảy lên một cái, lại xoay chuyển tiếp.

Y giật nảy mình, kêu lên “Có ma!”, liếc mắt lên một cái, chỉ thấy Quy Tân Thụ đang khẽ chúm môi thổi vào hạt xúc xắc. Đúng lúc ấy hạt xúc xắc dừng lại không xoay chuyển nữa, mặt lõm đỏ chót ngửa lên trên, là một điểm. Mọi người đồng thanh reo hò.

Vi Tiểu Bảo vừa hoảng sợ vừa tức giận, người gieo xúc xắc giở trò gian lận y đã gặp qua vô số nhưng người thổi hơi di chuyển xúc xắc thì hôm nay mới gặp lần đầu, trước nay cũng chưa từng nghe qua. Ông già này nội công cực kỳ cao cường, tụ khí thành một chuỗi, không những thổi hạt xúc xắc sắp ra điểm sáu lật thành điểm một, mà còn e mới rồi Quy Chung gieo được ba mươi mốt điểm cũng không phải chỉ nhờ may mắn, mà là cha y đứng cạnh thổi hơi giúp đỡ. Y đỏ bừng mặt, lớn tiếng nói “Quy lão gia tử, ngươi... ngươi... hồ, hồ, hồ!” giận líu cả lưỡi.

Quy Tân Thụ nói “Hai mươi chín điểm, ngươi thua rồi!”. Rồi đưa tay bốc sáu hạt xúc xắc lên, ngón cái và ngón giữa bóp một cái, cắc một tiếng, xúc xắc vỡ nát, thủy ngân đổ ra, lập tức biến thành hàng ngàn hạt tròn lăn tung tóe trên bàn.

Quy Chung vỗ tay cười nói “Hay quá, hay quá? Đây là cái gì thế, vừa giống nước lại vừa giống bạc”.

Vi Tiểu Bảo thấy y vạch trần trò gian trá rót thủy ngân vào xúc xắc, cũng không thể tranh cãi chuyện y thổi xúc xắc nữa, bèn làm ra vẻ kinh ngạc, nói “Té ra trong xúc xắc có thủy ngân. Lão gia, người dạy cho vãn bối một bài học rồi đấy. Xúc xắc làm bằng sừng bò, hôm nay vãn bối mới biết thủy ngân là sinh ra trong sừng bò, chứ trước đây vẫn cho là bạc pha thêm nước chế ra. Bò vàng biết cày ruộng, lại biết tạo ra thủy ngân, cao cường thật, cao cường thật”.

Quy nhị nương không đếm xỉa tới lời y nói lăng nhăng, nói “Mọi người không ai nói gì nữa chứ? Vi huynh đệ, xin ngươi nói rõ tình hình trong hoàng cung đi”.

Vi Tiểu Bảo đưa mắt nhìn qua sư phụ. Trần Cận Nam gật gật đầu nói “Ý trời như thế, ngươi cứ thành thật thành thật nói hết với hai vị tiền bối đi”. Y biết rõ gã đồ đệ này rất giảo hoạt, nên đặc biệt thêm bốn chữ “Thành thật thành thật”.

Vi Tiểu Bảo vừa xoay chuyển ý nghĩ, đã có chủ ý, nói “Đã thua thì nợ cờ bạc tự nhiên không thể chối được. Đại trượng phu bị đánh lừa cũng không hề gì, chứ nợ cờ bạc không thể không trả. Trong hoàng cung nhà cửa rất nhiều, nói cũng không nói rõ được. Ta vẽ ra một tấm bản đồ vậy. Từ tam ca, Tiền đại ca, nhờ các ngươi tiếp khách giúp một lúc, để ta đi vẽ bản đồ”. Rồi hướng về mọi người chắp chắp tay, quay người ra khỏi sảnh, đi qua thư phòng.

Tòa bá tước phủ này là Khang thân vương tặng cho, trong thư phòng tranh sách đầy trên vách, trên bàn đầy đủ nghiên bút, Vi Tiểu Bảo sợ đánh bạc rủi ro, hai chữ “thư” và “thua” đồng âm, nên ngày thường không đặt chân vào gian “Thua phòng” này nửa bước. Lúc ấy liền tới trước bàn ngồi xuống, gọi một tiếng “Mài mực!”, liền có thân binh tùy tùng bước tới hầu hạ.

Bá tước đại nhân trước nay không cầm bút viết chữ, tên thân binh tùy tùng ấy cảm thấy ngạc nhiên, trên mặt lộ vẻ khâm phục, lúc ấy dốc hết tinh thần rót nước vào một cái nghiên Bàn long tử thạch cổ của Vương Hy Chi năm xưa, lấy một thỏi mực Tùng yên hương mặc mà Chử Toại Lương thời Đường đã dùng, giữ cổ tay xoay ngón tay, nín thở ngưng khí mài một nghiên mực thật đậm. Lại lấy trong ống bút ra một ngọn bút lông dê cực phẩm quản trúc Ngân tương lốm đốm ở Hồ Châu do Triệu Mạnh Phủ chế tạo, trải một tờ giấy Kim hoa ngọc bản do Tống Huy tông ban sắc sai chế, đốt loại Long não ôn xạ hương mà lúc Vệ phu nhân viết chữ vẫn đốt, kính cẩn hầu hạ bá tước đại nhân vung bút. Dáng vẻ khệnh khạng như thế, quả là:

“Chung Vương u Chử Nhan Liễu Triệu, Đều thẹn không bằng Vi Tiểu Bảo”

Vi Tiểu Bảo bàn tay xòe ra như vuốt cọp, ngón tay dùng sức như ra chiêu cầm nã nắm lấy quản bút, chấm mực ướt đẫm, đột nhiên bộp một tiếng khẽ, một giọt mực lớn trên ngòi bút rơi xuống giấy, tờ giấy Kim hoa ngọc bản lập tức bị vấy bần.

Tên thân binh tùy tùng nghĩ thầm “Té ra bá tước đại nhân không phải viết chữ, mà là vẽ tranh”. Lại thấy y sổ một nét xuống bên trái đốm mực, vẽ một cành cây cong cong quẹo quẹo, lại chấm nhẹ một cái bên trái cành cây, đã có bút pháp Phủ phách thuân của Lý Tư Huấn Bắc tông, lại có bút pháp Phi ma thuân của Vương Ma Cật Nam tông, quả thật là tập hợp được sở trường của cả hai phái Bắc tông Nam tông.

Tên thân binh tùy tùng kia thường hầu hạ trong thư phòng, trong bụng cũng có vài lượng nước mực, đang còn tán thưởng, chợt nghe bá tước đại nhân hỏi “Ta viết chữ Tiểu thế này có được không?”. Tên thân binh tùy tùng hoảng sợ nhảy dựng lên, mới biết bá tước đại nhân là viết chữ “Tiểu”, vội luôn miệng khen đẹp, nói “Thư pháp của đại nhân viết từ phải qua trái, sáng tạo ra một cách riêng, thật là kỳ tài trời sinh”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi đi gọi Trương Đề đốc vào đây”. Tên thân binh tùy tùng vâng dạ bước ra, nghĩ thầm “Không biết bá tước đại nhân viết tiếp chữ gì”, nhưng y có đoán một vạn lần cũng quyết không sao đoán đúng.

Nguyên là Vi Tiểu Bảo dưới chữ “Tiểu” thì vẽ một cái vòng tròn. Dưới cái vòng tròn vẽ một nét ngang vừa giống cây củi vừa giống cái đòn gánh, lại vẽ thêm một con giun xuyên qua cái đòn gánh. Con giun xuyên qua cái đòn gánh ấy là chữ “Tử”. Ba chữ dính liền nhau là “Tiểu Huyền tử” tên Khang Hy. Y không biết chữ Huyền viết thế nào, nên vẽ một cái vòng tròn thay vào.

Nhớ lại lúc trước y làm sư ở chùa Thanh Lương, Khang Hy từng vẽ tranh truyền chỉ, Vi Tiểu Bảo hâm mộ đức hóa, học theo thánh vương, hôm nay tình thế khẩn cấp, bèn vẽ tranh tâu lên. Viết xong ba chữ Tiểu Huyền tử, lại vẽ một thanh kiếm, mũi kiếm xuyên qua vòng tròn. Cái vật đao không ra đao kiếm không ra kiếm ấy y vẽ tới mức toát mồ hôi trán, vừa vẽ xong thì Trương Dũng vào tới.

Vi Tiểu Bảo xếp tờ giấy Kim hoa ngọc bản cho vào phong bì dán kín lại đưa cho Trương Dũng, hạ giọng nói “Trương Đề đốc, tờ tấu chương khẩn cấp này, ngươi lập tức đưa tới cung trình lên hoàng thượng. Ngươi chỉ cần nói là mật tấu của ta, bọn thị vệ thái giám sẽ lập tức thông báo cho ngươi”.

Trương Dũng vâng dạ, hai tay đón lấy, vừa cho vào bọc, chợt nghe hai tên thân binh ngoài thư phòng đồng thanh quát “Người nào?”. Cửa phòng bình một tiếng tung ra, ba người sấn vào, chính là vợ chồng họ Quy và Quy Chung.

Quy nhị nương vừa nhìn thấy đạo tấu chương trong tay Trương Dũng, vung tay giật lấy, dằn giọng quát Vi Tiểu Bảo “Ngươi mật báo cho hoàng đế Thát Đát phải không?”. Vi Tiểu Bảo sợ điếng người, chỉ nói “Không... không phải... không phải...”. Quy nhị nương xé phong bì, rút tờ giấy ra, thấy hình vẽ cổ quái trên giấy, ngạc nhiên nói “Ngươi xem này!”, rồi đưa qua Quy Tân Thụ, hỏi Vi Tiểu Bảo “Đây là cái gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta sai y xuống nhà bếp bảo nấu món... nấu món bánh trôi nước mời khách, bảo làm viên nhỏ không nên làm viên lớn, bên ngoài viên bánh trôi phải khắc hoa. Y... y lại không hiểu, ta bèn vẽ cho y xem”. Quy Tân Thụ và Quy nhị nương đều gật gật đầu, thần sắc lập tức trở lại hòa hoãn, hình vẽ trên giấy quả nhiên là dùng dao khắc hoa lên viên bánh trôi nhỏ, hoàn toàn không phải là mật báo cho hoàng đế.

Vi Tiểu Bảo nhìn Trương Dũng xua tay nói “Đi mau đi, đi mau đi”. Trương Dũng quay người ra khỏi phòng. Vi Tiểu Bảo nói “Phải làm nhiều nhiều vào, sai nhiều người làm mau lên! Mọi người cần ăn ngay, đây là chuyện có quan hệ tới tính mạng đấy, không được chần chừ một khắc”. Trương Dũng ở chỗ cửa lại dạ một tiếng.

Quy nhị nương nói “Chuyện điểm tâm thì không cần gấp. Vi huynh đệ, ngươi vẽ bản đồ hoàng cung đi”. Vi Tiểu Bảo lấy một tờ giấy ngọc bản trải ra bàn, đưa bút cho Quy nhị nương, nói “Ta vẽ đi vẽ lại cũng không ra sao, để ta nói, mời ngươi vẽ thôi”. Quy nhị nương đón lấy cây bút, ngồi vào bàn nói “Được, ngươi nói đi”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm chuyện này không cần giấu giếm, lúc ấy bắt đầu nói từ Ngọ môn lên phía bắc tới cầu Kim Thủy, rẽ qua phía tây, qua gác Hoằng Nghĩa tới ba điện Thái Hòa, Trung Hòa, Bảo Hòa, qua cửa Long Tông tới Ngự thiện phòng, đó là nơi xuất thân của Vi Tiểu Bảo, từ đó qua phía đông, qua cửa Càn Thanh tới cung Càn Thanh, điện Giao Thái, cung Khôn Ninh, Ngự hoa viên, điện Khâm An, từ Ngự thiện phòng lên phía bắc là Nam khố, điện Dưỡng Tâm, cung Vĩnh Thọ, cung Dực Khôn, điện Thể Hòa, cung Trừ Tú, hiên Lệ Cảnh, nhà Thốc Phương, cung Trùng Hoa. Từ đó về phía nam là cung Hàm Phúc, cung Trường Xuân, điện Thể Nguyên, điện Thái Cực, về phía tây là gác Vũ Hoa, điện Bảo Hoa, cung Thọ An, điện Anh Hoa, lại đi về phía nam là Tây Tam sở, cung Thọ Khang, cung Từ Ninh, hoa viên Từ Ninh, điện Vũ Anh, ra cửa Vũ Anh qua cầu đi về phía đông, qua cửa Hy Hòa lại quay về Ngọ môn, đó là nửa phía tây Tử Cấm thành.

Vợ chồng họ Quy nghe y nói suốt nửa ngày mà mới chỉ là một nửa phía tây hoàng cung, lầu gác cung điện đã không sao nhớ hết, bất giác thở hắt ra một hơi. Quy nhị nương đọc lại một lượt để nhớ tên cung điện môn hộ. Vi Tiểu Bảo lại nói các cung điện môn hộ nửa phía đông, may mà y có trí nhớ tốt, bình thời lại đi chơi rong khắp nơi trong hoàng cung nên rất thông thạo. Quy nhị nương viết hồi lâu mới ghi xong vị trí phương hướng chín khu bốn mươi tám nơi trong hoàng cung. Bà ta đặt bút xuống, thở ra một hơi, mỉm cười nói “Thật khó mà nhớ rõ được như Vi huynh đệ, cảm ơn ngươi nhiều lắm”. Bà ta nghe Vi Tiểu Bảo nói danh xưng vị trí của từng chỗ cung điện môn hộ như nói về tài sản trong nhà, hoàn toàn không vướng mắc ngập ngừng, chắc là sự thật, y mà muốn bịa đặt cũng không thể có bản lãnh như vậy.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Đây là món tiền Quy thiếu gia gieo xúc xắc thắng được, các ngươi không cần cảm ơn ta”. Lại nói “Ngự tiền thị vệ trong hoàng cung lúc bình thời phần lớn đều tập trung ở một dải Loan dư vệ cạnh cửa Đông Hoa, có điều hiện đang đánh nhau với Ngô Tam Quế, hoàng đế Thát Đát nhất định tăng cường đề phòng, chắc ở bốn mươi tám nơi trong Cấm thành đều có thị vệ canh giữ”, nghĩ thầm “Mình cứ nói trước một câu, để nếu Tiểu Huyền tử được mật báo của mình tăng cường vệ sĩ thì ba con rùa đen này khỏi nghi là do mình báo tin”. Quy nhị nương nói “Cái đó tự nhiên”. Vi Tiểu Bảo nói “Thị vệ trong cung tuy đông nhưng không có đại cao thủ nào, chỉ là đông người thôi. Bản lãnh cung tiễn của người Mãn Châu rất lợi hại, có điều dĩ nhiên ba vị không coi vào đâu”. Quy nhị nương nói “Đội ơn chỉ giáo. Chúng ta từ biệt ở đây thôi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ba vị ăn bánh trôi nước đã, để có sức làm việc”, rồi bước ra cửa, cao giọng gọi “Người đâu, mang điểm tâm lên đi!”. Bọn người hầu ngoài cửa dạ ran. Quy nhị nương nói “Không cần đâu”, rồi dắt tay con trai, cùng Quy Tân Thụ sóng vai bước ra khỏi phòng. Hai vợ chồng đều nghĩ thầm “Trong bánh trôi nước khắc hoa của ngươi có quá nửa là đã động thủ cước vào. Bánh trôi nước thì khắc hoa làm gì? Đã mắc lừa một lần, không thể để mắc lừa lần thứ hai”. Ba người bọn họ trong phủ của Vi Tiểu Bảo từ đầu đến cuối, ngay nước trà cũng không uống nửa hớp.

Vi Tiểu Bảo tiễn ra cổng, chắp tay từ biệt, nói “Vãn bối chờ nghe tin mừng”.

Quy Tân Thụ vươn tay đập xuống đầu con sư tử đá ngoài cổng một chưởng, lập tức mảnh đá vụn bay rào rào, hắc hắc cười nhạt mấy tiếng, nghênh ngang bỏ đi.

Vi Tiểu Bảo ngẩn ra một lúc, nghĩ thầm “Nếu chưởng này đánh xuống đầu lão tử, thì mùi vị quả rất không hay. Y là cảnh cáo mình, không được làm hỏng chuyện của y, nếu không sẽ bị một chưởng như thế”. Rồi cũng vươn tay đập xuống đầu con sư tử đá một chưởng, a một tiếng nhảy dựng lên, bàn tay đau buốt. Con sư tử đá vốn nhẵn bóng, nhưng bị một chưởng của Quy Tân Thụ đánh vỡ không ít mảnh đá đã biến thành lởm chởm sắc nhọn. Vi Tiểu Bảo giơ bàn tay lên soi vào dưới đèn, may là không bị chảy máu.

Y quay về Đông sảnh, chỉ thấy bọn Trần Cận Nam đang uống rượu. Y báo cho sư phụ là đã nói rõ tình hình trong Cấm thành cho vợ chồng họ Quy nghe, vừa đưa ba người ra cửa. Trần Cận Nam gật gật đầu, thở dài nói “Cho dù vợ chồng họ Quy giết được hoàng đế Thát Đát chỉ e cũng không trở ra được”. Quần hùng im lặng uống rượu, người nào cũng có tâm sự, có ai ngẫu nhiên nói một hai câu, người bên cạnh cũng không bắt lời.

Qua hơn nửa giờ, ngoài cửa có người nói “Bẩm tước gia, Trương Đề đốc có việc xin cẩu kiến”. Vi Tiểu Bảo trong lòng mừng rỡ, nói “Khuya rồi, có chuyện gì quan trọng nữa chứ. Ngươi ra nói là ta ngủ rồi, có chuyện gì sáng mai hãy nói”. Người kia ứng tiếng “Vâng”. Trần Cận Nam hạ giọng nói “Có thể là tin tức gì trong hoàng cung, ngươi ra hỏi thử xem”. Vi Tiểu Bảo vâng dạ, ra tới đại sảnh, chỉ thấy ba người Triệu Lương Đống, Vương Tiến Bảo, Tôn Tư Khắc đứng ở đó, dáng vẻ hoảng hốt, nhưng không thấy Trương Dũng.

Vi Tiểu Bảo sửng sốt, hạ giọng hỏi “Trương Đề đốc đâu?”. Vương Tiến Bảo nói “Bẩm đại nhân, Trương Đề đốc có chuyện, ngất đi ngoài cổng phủ, đã khiêng vào sương phòng bên cạnh”. Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, hỏi “Tại... tại sao lại ngất đi?”. Vội bước qua sương phòng, chỉ thấy Trương Dũng hai mắt nhắm nghiền, sắc mặt trắng bệch, ngực không ngừng nhô lên hụp xuống. Vi Tiểu Bảo nói “Trương Đề đốc, ngươi bị sao thế?”. Trương Dũng từ từ mở mắt, nói “Ty... ty...”, rồi hai mắt trợn ngược, lại ngất đi luôn. Vi Tiểu Bảo vội đưa tay vào bọc y mò lấy đạo tấu chương mở ra xem, quả nhiên đúng là bức thư họa song tuyệt “Bút xuống như mây khói” của mình, không kìm được ngấm ngầm kêu khổ.

Tôn Tư Khắc nói “Mới rồi quân sĩ canh đêm bẩm báo, ở ven đường cách cổng phủ vài trăm bước có một viên võ quan ngất đi dưới đất, có người nhận ra là Trương Đề đốc mới khiêng vào. Máu sau đầu Trương Đề đốc đều đã đông thành băng, xem ra đã ngất đi khá lâu”.

Vi Tiểu Bảo ngẫm nghĩ “Y ngất đi đã lâu, tấu chương cũng chưa chuyển đi, nhất định vừa ra khỏi cổng phủ đã bị trúng độc thủ, chẳng lẽ là ba con rùa đen kia phái người mai phục ngoài cổng phủ, sợ mình sai người đi báo tin cho hoàng đế, nên hạ thủ với Trương Đề đốc?”, trong lòng vô cùng lo lắng.

Lúc ấy Trương Dũng đã dần dần tỉnh lại. Vương Tiến Bảo vội cầm bình rượu lên cho y uống vài ngụm rượu nóng, Tôn Tư Khắc và Triệu Lương Đống chia nhau lấy rượu nóng xoa bóp hai bàn tay y. Trương Dũng tinh thần hơi tỉnh táo, nói “Ty chức đáng chết, ra khỏi cổng phủ... còn chưa đi... được vài trăm bước, đột nhiên trước ngực... trước ngực đau buốt như bị đao cắt, lại... lại đi thêm vài bước, thì trước mắt chợt tối sầm lại, không... không thể làm việc mà đại nhân giao phó, ty chức sẽ lập tức... lập tức... đi ngay...”, nói xong cố gắng ngồi dậy.

Vi Tiểu Bảo vội hỏi “Trương đại ca cứ nằm nghỉ. Chuyện này để ba người bọn họ làm cũng thế”. Rồi đưa tờ tấu chương cho Vương Tiến Bảo, sai y và Triệu Lương Đống, Tôn Tư Khắc ba người mang theo vệ sĩ đi gấp tới hoàng cung, trong lòng lo lắng “Ba người nhà họ Quy đã đi hơn nửa giờ rồi, chỉ e Tiểu Huyền tử không giữ được tính mạng, chúng ta chỉ còn cách lấy ngựa chết cứu ngựa sống”. Ba người bọn Vương Tiến Bảo vâng lệnh ra đi.

Trương Dũng nói “Lão già trong thư phòng của đại nhân... lão già ấy võ công rất lợi hại, lúc ta ra khỏi thư phòng, y đẩy nhẹ... đẩy nhẹ... khắc khắc... lên lưng ta một cái, lúc ấy cũng không thấy gì, nào ngờ đã bị nội thương, vừa ra khỏi cổng phủ thì lập tức... lập tức phát tác... làm lỡ việc lớn của đại nhân...”.

Vi Tiểu Bảo lúc ấy mới hiểu ra, nguyên là Quy Tân Thụ thấy tờ tấu chương ấy hoàn toàn không phải là mật báo tin tức, nhưng vẫn sinh nghi nên ngầm dùng trọng thủ để Trương Dũng không làm được việc, thấy y có vẻ xấu hổ, vội nói “Trương đại ca, ngươi cứ yên tâm tĩnh dưỡng, chuyện này không thể trách ngươi được chút gì. Con mẹ nó, con rùa đen già kia ám toán ngươi, chúng ta không thể bỏ qua”. Lại an ủi vài câu, sai thân binh tùy tùng mau nấu sâm thang, gọi y sinh tới chữa trị.

Y quay về Đông sảnh, nói “Không phải tin tức trong cung. Trương Đề đốc bị Quy nhị gia đánh trọng thương, chỉ e khó giữ được tính mạng”. Mọi người đều giật nảy mình, vội hỏi “Tại sao y lại đả thương Trương Đề đốc?”. Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Trương Đề đốc tuần tra ngoài phủ, thấy ba người bọn họ đi ra, bước lên tra hỏi, Quy nhị gia lập tức phát chưởng”. Mọi người gật đầu, đều nghĩ “Một võ quan tầm thường làm sao chịu nổi một ngón tay của Thần quyền vô địch?”.

Vi Tiểu Bảo cảm thấy hối hận “Nếu sớm biết Trương Đề đốc mắc phải độc thủ, không thể đưa tấu chương tới tiểu hoàng đế trước, thì tình hình trong cung quyết không thể nói rõ như vậy, phải đảo lộn bốn phía đông tây nam bắc mới nên. Lão tử dời núi dốc biển cho họ, đổi điện Hoàng Cực với cung Thọ An, cung Trùng Hoa thay điện Văn Hoa, cho ba con rùa đen chạy rối lên trong cung, bò tới mức choáng váng mờ mịt phương hướng luôn”.

Mọi người ngồi chờ, nghe tiếng cốc cốc keng keng, ngoài sảnh đã báo canh tư. Qua một lúc, trên phố xa xa chợt có tiếng chó sủa ran, mọi người đều đặt tay lên chuôi đao đứng bật dậy, lắng tai nghe ngóng, nhưng tiếng chó sủa ran một hồi lại dần dần yên ắng.

Qua hồi lâu, trong không khí tịch mịch, văng vẳng có tiếng gà gáy, kế đó tiếng gà bốn phía cùng gáy rộ, ngoài cửa sổ đã thấp thoáng màu trắng. Vi Tiểu Bảo nói “Trời sáng rồi, ta vào cung nghe ngóng thử xem”. Trần Cận Nam nói “Nếu vợ chồng cha con họ Quy bất hạnh thất thủ, thì ngươi nên nghĩ cách cứu ra. Chuyện Ngô Lục Kỳ đại ca là hiểu lầm, không trách họ được. Phải biết đại nghĩa là lớn, tình riêng là nhỏ. Họ khinh mạn chúng ta, cũng không nên để bụng”.

Vi Tiểu Bảo nói “Sư phụ sai bảo, đệ tử đã hiểu rồi. Chỉ có điều... chỉ có điều nếu họ đã giết chết tiểu hoàng đế, thì cho dù đệ tử liều mạng cũng không cứu nổi họ đâu”. Nghĩ tới tiểu hoàng đế có quá nửa là đã bị ba người nhà họ Quy đâm chết, không kìm được nỗi chua xót trong lòng, lập tức ứa nước mắt, nức nở nói “Chỉ đáng tiếc Ngô đại ca...”, mượn cớ ấy khóc thành tiếng.

Mộc Kiếm Thanh nói “Vợ chồng họ Quy đi chuyến này bất kể thành bại thế nào thì hôm nay trong thành Bắc Kinh nhất định cũng sẽ đại loạn, huynh đệ ở ngoài còn có không ít bằng hữu, phải đi thu xếp gấp, để mọi người phân tán tránh núp, đợi qua gió lớn rồi sẽ tính”. Trần Cận Nam nói “Đúng thế. Huynh đệ trong tệ hội phân tán ở các nơi trong thành cũng rất không ít, mọi người hãy chia nhau đi báo tin, tất cả các bằng hữu giang hồ quen biết ai cũng phải cẩn thận, đừng để gặp tai họa. Đầu giờ Dậu tối nay, chúng ta vẫn tụ họp ở đây, bàn việc từ nay trở về sau”. Mọi người đều vâng dạ. Lúc ấy trước tiên sai bốn huynh đệ Thiên địa hội ra trước quan sát, khi họ trở vào báo chung quanh không có gì khác lạ, mọi người mới lục tục rời phủ.

Vi Tiểu Bảo vừa định ra cửa, vừa khéo Tôn Tư Khắc trở về, bẩm lại là đã đưa tấu chương cho thị vệ ở cửa cung, viên thị vệ lãnh ban vừa nghe là mật tấu của Phó Đô thống Vi đại nhân liền đón lấy, sải chân chạy vào cung dâng lên. Ba người bọn họ đứng chờ ngoài cửa cung đến tận canh năm, viên thị vệ lãnh ban kia vẫn chưa trở ra. Hiện Vương Tiến Bảo và Triệu Lương Đống hai người vẫn đứng ngoài cửa cung chờ tin, vì sợ Vi đại nhân lo lắng nên về trước bẩm báo. Vi Tiểu Bảo nói “Được rồi, ngươi chiếu cố cho Trương Đề đốc đi”. Y lòng như lửa đốt, sai thân binh áp giải thái hậu giả Mao Đông Châu trên một chiếc kiệu nhỏ vào cung gặp hoàng đế.

Đi tới cửa cung, chỉ thấy bốn phía không có động tĩnh gì, mười mấy tên thị vệ canh giữ cửa cung bước tới thỉnh an, đều cười hì hì nói “Phó Tổng quản vất vả quá, chỗ Dương Châu chắc vui vẻ lắm”. Vi Tiểu Bảo hơi yên tâm, nghĩ thầm “Nếu trong cung xảy ra chuyện ầm ĩ thì nhất định họ không có lòng dạ nào mà nói chuyện Dương Châu với mình”. Liền mỉm cười gật gật đầu, hỏi “Mấy hôm nay mọi người đều yên ổn chứ?”. Một tên thị vệ nói “Nhờ hồng phúc của Phó Tổng quản, trên dưới đều bình an. Chỉ là lão tiểu tử Ngô Tam Quế tạo phản khiến hoàng thượng rất bận rộn, đêm hôm khuya khoắt vẫn thường sai triệu các đại thần vào bàn việc”. Vi Tiểu Bảo lại càng yên tâm hơn.

Một tên thị vệ khác cười nói “Phó Tổng quản đại nhân về kinh giúp hoàng thượng xử lý việc lớn, hoàng thượng có thể rảnh rỗi rồi”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Các ngươi không cần vỗ mông ngựa. Ta có mang ở Dương Châu về mấy thứ, các anh em ai cũng có phần, không ai thiếu đâu”. Đám thị vệ cả mừng, nhất tề thỉnh an tạ ơn.

Vi Tiểu Bảo chỉ chiếc kiệu nhỏ nói “Đây là khâm phạm mà thái hậu và hoàng thượng sai tróc nã, các ngươi xem qua một lượt đi”, rồi mở rèm kiệu ra cho bọn thị vệ khám xét. Đám thị vệ lần lượt thò tay vào kiệu, tra xét qua không thấy có hung khí vật cấm, cười nói “Phó Tổng quản đại nhân lần này công lao không nhỏ, bọn ta lại được uống rượu mừng người thăng quan rồi”.

Vi Tiểu Bảo vào tới trong cung, vừa hỏi túc vệ Nội ban ở cung Càn Thanh biết hoàng thượng triệu kiến đại thần bàn việc ở điện Dưỡng Tâm, từ chiều hôm qua đến lúc ấy vẫn chưa thoái triều. Vi Tiểu Bảo nghe thấy cả mừng, nghĩ thầm “Té ra hoàng thượng cả đêm không ngủ, lúc triệu kiến đại thần tự nhiên là chung quanh canh phòng nghiêm ngặt. Quanh điện Dưỡng Tâm có hàng trăm hàng ngàn chiếc đèn lồng soi sáng như ban ngày, ba con rùa đen nhà họ Quy làm sao tới gần được hoàng thượng? Nếu Tiểu Huyền tử đi ngủ sớm, tắt hết đèn lửa, chỉ e tối hôm qua đã xảy ra chuyện rồi. Đủ thấy y làm hoàng đế, quả nhiên hồng phúc tề thiên. May là lão tiểu tử Ngô Tam Quế đang thắng trận, hoàng thượng mới lo lắng trong lòng, bàn việc suốt đêm”.

Lúc ấy tới ngoài điện Dưỡng Tâm, yên lặng đứng chờ. Tuy y được Khang Hy sủng ái, nhưng hoàng đế đang bàn bạc chuyện quân quốc đại sự với vương công đại thần, nên không dám ngang nhiên bước vào.

Chờ qua hơn nửa giờ, túc vệ Nội ban mở cửa điện, chỉ thấy bọn Khang thân vương Kiệt Thư, Minh Châu, Sách Ngạch Đồ từng người bước ra. Các đại thần thấy Vi Tiểu Bảo đều mỉm cười chắp tay, không ai dám nói một câu. Thái giám báo vào, Khang Hy lập tức truyền kiến.

Vi Tiểu Bảo lên điện dập đầu, đứng lên thấy Khang Hy ngồi trên ngự tọa, tinh thần minh mẫn. Vi Tiểu Bảo trong lòng vui mừng, nói “Hoàng thượng, nô tài gặp được người, thật... thật là rất vui mừng”. Y lo lắng suốt đêm, nhìn thấy Khang Hy vẫn vô sự, nhịn không được ứa nước mắt. Khang Hy cười nói “Tại sao bỗng dưng lại khóc thế?”. Vi Tiểu Bảo nói “Nô tài mừng quá nên phát khóc”.

Khang Hy thấy y bộc lộ chân tình, cười nói “Tốt lắm, tốt lắm! Lão tiểu tử Ngô Tam Quế quả thật làm phản rồi. Y đánh thắng vài trận, chỉ cho là ta sợ y, không dám giết con trai y. Con mẹ nó, hôm qua lão tử đã chém đầu Ngô Ứng Hùng rồi”.

Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, a một tiếng, nói “Hoàng thượng giết Ngô Ứng Hùng rồi à?”.

Khang Hy nói “Chứ không phải sao? Các đại thần đều khuyên ta không nên giết Ngô Ứng Hùng, nói nào là nếu vương sư bất lợi, còn có thể giảng hòa với Ngô Tam Quế, cho y không triệt phiên, vĩnh viễn trấn thủ Vân Nam, lại nói nào là nếu giết Ngô Ứng Hùng thì Ngô Tam Quế trong lòng không kiêng dè gì nữa, lại càng hung hăng hơn. Phi, bọn tiểu quỷ hèn nhát!”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng anh đoán. Nô tài xem vở Quần anh hội, Chu Du và Lỗ Túc nói với Tôn Quyền, bọn ta là bề tôi còn đầu hàng Tào Tháo được, chứ chúa công thì không đầu hàng được. Chúng ta ngày nay cũng thế. Vương công đại thần bọn họ còn có thể giảng hòa với Ngô Tam Quế, chứ hoàng thượng thì ngàn vạn lần không thể giảng hòa”.

Khang Hy cả mừng, vỗ bàn một cái, bước ra khỏi ghế, nói “Tiểu Quế tử, ngươi mà tới sớm một ngày, nói đạo lý ấy cho các đại thần thì họ đã không dám khuyên ta giảng hòa. Hừ, họ đầu hàng Ngô Tam Quế thì cũng làm Thượng thư tướng quân, có thiệt thòi gì đâu?”. Nghĩ thầm Vi Tiểu Bảo tuy bất học vô thuật, nhưng không như các đại thần chỉ tính toán cho riêng mình, bèn kéo tay y đi tới trước một cái bàn lớn. Trên bàn có một tấm bản đồ.

Khang Hy chỉ vào bản đồ, nói “Ta đã phái người suất lãnh tinh binh, một đường từ Kinh Châu tới giữ Thường Đức, một đường từ Vũ Xương tới giữ Nhạc Châu, sai Thuận Thừa quận vương Lặc Nhĩ Cầm làm Ninh Nam Tịnh khấu đại tướng quân, thống suất các tướng đánh dẹp. Mới rồi ta lại sai Thượng thư bộ Hình Mạc Lạc làm Kinh lược đóng giữ Tây An. Cho dù Ngô Tam Quế có Vân Quý Tứ Xuyên, tiến đánh Hồ Nam, chúng ta cũng không sợ y”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng, người cũng phái nô tài một chức sai sử, mang quân đi đánh nhau với lão tiểu tử Ngô Tam Quế đi!”.

Khang Hy cười cười, lắc đầu nói “Chuyện hành quân đánh trận không phải là trò đùa. Ngươi cứ ở trong cung làm bạn với ta là được. Mà nói lại, lần này quân tướng phái đi đều là người Mãn Châu, chỉ sợ họ không tuân lệnh điệu độ của ngươi”. Vi Tiểu Bảo nói “Vâng”, nghĩ thầm “Ngô Tam Quế xúi giục người Hán trong thiên hạ đánh người Thát Đát. Mình là người Mãn Châu giả, tự nhiên hoàng thượng không tin được mình”.

Khang Hy đoán được ý y, nói “Ngươi đối với ta lòng trung rỡ rỡ, không phải ta không tin ngươi. Tiểu Quế tử, binh mã của Ngô Tam Quế lợi hại lắm, không đánh nhau năm ba năm, thậm chí bảy tám năm thì chưa dẹp được y đâu. Vài năm đầu chúng ta không thua trận không xong. Trận đại chiến này chúng ta khổ trước sướng sau, thua trước thắng sau. Ngươi thích thua trận hay thích thắng trận?”. Vi Tiểu Bảo nói “Tự nhiên là thích thắng trận. Vứt mũ cởi giáp, cắm đầu bỏ chạy thì khó tiêu lắm!”. Khang Hy cười nói “Ngươi trung thành với ta, ta cũng không thể để ngươi chịu thiệt. Năm ba năm đầu thua trận thì để người khác đánh. Đến khi Ngô nghịch khí cùng lực tận, đại cuộc đã định, ta sẽ phái ngươi đi đánh Vân Nam, chính tay bắt lão tiểu tử ấy về. Ngươi có biết trong chiếu thư thảo nghịch ta đã ưng thuận chuyện gì không?”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, nói “ơn đức của hoàng thượng thật như trời cao đất dày”. Khang Hy cười nói “Ta bố cáo cho thiên hạ, đã ưng thuận ai bắt được Ngô Tam Quế sẽ được phong quan chức của Ngô Tam Quế. Tiểu Quế tử, chuyện này còn phải xem thành tựu của ngươi nữa. Con mẹ nó, tính nết của ngươi có giống Bình Tây thân vương không thế? Hô hô, hô hô!”, nghiêng đầu nhìn y một lúc, cười nói “Bây giờ trông vẫn như một con khỉ, không giống chút nào cả, qua năm bảy năm nữa, ngươi hơn hai mươi tuổi, lúc ấy phong làm vương gia chỉ e vẫn có chút trẻ con đấy, hô hô!”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Chức quan lớn Bình Tây thân vương gì đó, chỉ e là nô tài không có phúc phận. Có điều nếu hoàng thượng phái ta làm đại tướng quân, mang quân tới Vân Nam bắt Ngô Tam Quế, đại tướng quân oai phong tám mặt, quát một tiếng: Ngô Tam Quế, báo danh đi, thì thật không gì hay hơn. Cầu xin trời đất cho Ngô Tam Quế đừng chết sớm quá, nô tài muốn chính tay bắt y tới đây quỳ xuống dập đầu với hoàng thượng”.

Khang Hy cười nói “Hay lắm, hay lắm!”, rồi lập tức lấy lại vẻ nghiêm trang, nói “Tiểu Quế tử, trong vài năm đầu chúng ta đánh nhau rất là khó khăn. Thua trận không hề gì, quan trọng là thua mà không loạn. Ất phải có tài đại tướng mới có thể thua mà không loạn, giữ được thế trận. Ngươi là phúc tướng chứ không phải dũng tướng, danh tướng, lại càng không phải là đại tướng, ờ, đáng tiếc là trong triều không có đại tướng nào”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng là đại tướng rồi. Hoàng thượng đã nhận thấy trong vài năm đầu chúng ta nhất định phải thua trận, vậy thì cho dù có thua cũng nhất định không loạn. Cũng như chơi bài cẩu, hoàng thượng làm cái, chung luôn bảy tám ván đầu cũng không coi vào đâu. Tiền vốn của chúng ta nhiều, sánh với đá núi Thái Sơn, kìm nén cơn giận, chỗ tiền thua cũng coi như cho họ mượn thôi. Đến về sau, chúng ta cứ Hòa bài, Nhân bài, Địa bài, Thiên bài, Chí tôn bảo từng đôi từng đôi lật ra, ăn tất giết tất, chỉ giết cho lão tiểu tử Ngô Tam Quế người ngã ngựa đổ, thua sạch thua sẽ, hai tay không còn gì, đáy túi trơ ra, lật bài lên đôi nào cũng là Biệt thập!”.

Khang Hy hô hô cười rộ, nghĩ thầm “Triều đình không có đại tướng thì mình là đại tướng, câu ấy cũng không sai. Tám chữ Tuy thua không loạn, kìm nén cơn giận thì ngoài mình ra trong triều không có tướng soái đại thần nào làm được”. Rồi lấy đạo mật tấu của Vi Tiểu Bảo trên bàn ra, nói “Ngươi nói có người định hành thích, bảo ta cẩn thận đề phòng phải không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng thế. Lúc ấy tình hình khẩn cấp, nô tài lại bị người ta giám sát, không thể gọi sư gia viết tấu chương, chỉ đành vẽ ra một bức đồ thư. Hoàng thượng thật thông minh, nhìn thấy là hiểu ngay. Bọn thích khách ấy mắt mở trao tráo nhìn vào mà không biết là trò gì. Vạn tuế gia hồng phúc tề thiên, bọn phản loạn nghịch tặc chỉ uổng phí tâm cơ thôi”. Khang Hy nói “Là bọn nghịch tặc nào thế?”. Vi Tiểu Bảo nói “Là do Ngô Tam Quế phái tới kinh”. Khang Hy gật đầu nói “Ngô nghịch vừa dấy quân, ta đã tăng số thị vệ lên gấp ba lần. Đêm qua nhận được tấu chương của ngươi, lại tăng thêm số túc vệ Nội ban”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thích khách Ngô nghịch phái tới lần này võ công rất lợi hại. Tuy thánh thiên tử được bách thần phù hộ, nhưng chúng ta vẫn cứ nên cẩn thận, để hoàng thượng khỏi bị kinh động”. Chợt nghĩ ra một chuyện, nói “Hoàng thượng, nô tài có một tấm bối tâm bảo bối, mặc vào trong người thì đao thương không phạm được. Để nô tài cởi ra, xin hoàng thượng mặc vào”, nói xong đưa tay cởi cúc áo trường bào.

Khang Hy cười khẽ một tiếng, hỏi “Là lấy được lúc tịch biên gia sản nhà Ngao Bái, có phải không?”.

Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, y tuy mặt dày nhưng lúc ấy bị bất ngờ cũng đỏ bừng mặt, quỳ xuống nói “Nô tài đáng chết, chuyện gì cũng không giấu được hoàng thượng”.

Khang Hy cười nói “Tấm Kim ty bối tâm ấy là lấy được trong cung nhà Tiền Minh, đương thời Ngao Bái lập nhiều công lao, lại xung phong hãm trận, trên người bị không ít vết thương vì đao thương tên đạn, vì thế Nhiếp chính vương ban thưởng cho y. Lúc ấy ta phái ngươi tới tịch biên gia sản nhà Ngao Bái, nhưng trong biên bản nộp lên không có tấm bối tâm này”. Vi Tiểu Bảo chỉ cười hì hì, mặt mũi sượng ngắt. Khang Hy cười nói “Hôm nay ngươi muốn cởi ra cho ta mặc, đủ thấy ngươi rất trung thành. Nhưng ta ở trong thâm cung, có hàng trăm hàng ngàn thị vệ bảo vệ, xem ra thích khách cũng không tới gần được, không cần dùng tới tấm bối tâm này. Ngươi ra ngoài làm việc cho ta, thường gặp nguy hiểm, tấm bối tâm này tính là hôm nay ta ban cho ngươi. Tội danh ăn cắp ấy thì từ nay về sau không phải mang nữa”. Vi Tiểu Bảo quỳ xuống tạ ơn, toàn thân đã toát mồ hôi lạnh, nghĩ thầm “Chuyện mình lấy trộm Tứ thập nhị chương kinh, hoàng thượng không biết mới hay”.

Khang Hy nói “Tiểu Quế tử, ngươi trung thành với ta, ta đã biết rồi. Nhưng ngươi làm việc cũng phải quy quy củ củ mới được. Tấm bối tâm này của ngươi nếu về sau cũng bị người ta tịch biên gia sản tìm ra, bị người ta giấu giếm nuốt đi thì không có gì hay đâu”. Vi Tiểu Bảo nói “Dạ, dạ, nô tài không dám”, mồ hôi trán không ngừng rơi xuống, lại dập đầu mấy cái mới đứng lên.

Khang Hy nói “Chuyện ở Dương Châu sau hãy nói”, nói xong ngáp một cái, y suốt đêm không ngủ, rốt lại cũng mệt mỏi. Vi Tiểu Bảo nói “Nhờ hồng phúc của hoàng thượng, nô tài đã bắt được con đĩ già tội lớn ác cực về rồi”. Khang Hy vừa nghe thấy, kêu lên “Giải mau vào đây, giải mau vào đây”.

Vi Tiểu Bảo ra ngoài gọi bốn tên thị vệ, giải Mao Đông Châu vào điện, quỳ uống trước mặt Khang Hy.

Khang Hy bước tới trước mặt thị, quát “Ngẩng mặt lên”. Mao Đông Châu hơi ngần ngừ rồi ngẩng lên, nhìn Khang Hy chằm chằm.

Khang Hy thấy thị sắc mặt trắng bệch, đột nhiên trong lòng cảm thấy khó xử “Cung nữ này hại chết mẹ ruột của mình, khiến phụ hoàng đau lòng xuất gia, khiến mình thành người không cha không mẹ. Thị lại giam cầm hành hạ thái hậu mấy năm, người tội lớn ác cực trên đời thật không ai hơn được. Nhưng mà... nhưng mà... mình lúc nhỏ mất mẹ, đều do thị chăm sóc đến khi lớn, trong bấy nhiêu năm ấy thị đối xử với mình quả thật rất từ ái, cũng như mẹ ruột của mình. Trong cung e cũng chỉ có người đàn bà này và gã Tiểu Quế tử giảo hoạt bậy bạ kia là thật sự tốt với mình”. Tận đáy lòng lại mơ hồ cảm thấy “Nếu không phải thị hại chết Đổng Ngạc phi và Vinh thân vương con trai bà, thì với sự sủng ái của phụ hoàng đối với Đổng Ngạc phi, ngôi vua này nhất định sẽ truyền lại cho Vinh thân vương, mình không những không làm được hoàng đế mà biết đâu còn có mối lo về tính mạng. Nói như thế thì người đàn bà này lại còn có công với mình kia”.

Mấy năm trước, Khang Hy còn nhỏ tuổi, chỉ cảm thấy chuyện đáng hận nhất trong đời người không gì bằng mất cha mất mẹ, nhưng mấy năm nay đích thân coi việc chính sự, biết rõ nếu ngai vàng bị người ta cướp mất thì muôn việc đều thôi, trong lòng y đã cảm thấy quyền lực hoàng đế quan trọng hơn tinh cảm đối với cha mẹ, chỉ là ý nghĩ ấy cố nhiên không thể nói ra miệng, ngay cả trong lòng nghĩ tới cũng không khỏi tội nghiệt quá lớn.

Mao Đông Châu thấy y hai má lõm xuống, thở dài một tiếng, nói “Ngô Tam Quế tạo phản, hoàng thượng không cần quá lo lắng, cũng phải bảo trọng. Hàng ngày sáng sớm ngươi vẫn ăn Phục linh yến sào thang đấy chứ?”. Khang Hy đang xuất thần, nghe bà ta hỏi, thuận miệng đáp “Vâng, mỗi sáng vẫn ăn”. Mao Đông Châu nói “Ta phạm tội quá lớn, ngươi... ngươi chính tay giết ta đi thôi”.

Khang Hy trong lòng khó xử, lắc lắc đầu, nói với Vi Tiểu Bảo “Ngươi đưa thị qua cung Từ Ninh gặp thái hậu, nói ta xin thái hậu thánh đoán phát lạc”. Vi Tiểu Bảo khuỵu gối phải xuống, dạ một tiếng. Khang Hy xua xua tay, nói “Ngươi đi đi”.

Vi Tiểu Bảo lấy trong bọc ra hai đạo tấu chương của Tang Kết và Cát Nhĩ Đan, bước lên hai bước, đưa cho Khang Hy, nói “Chúc mừng hoàng thượng. Hai lộ quân mã Tây Tạng và Mông Cổ đều đã trở mặt với Ngô Tam Quế, quyết ý ra sức cho hoàng thượng”.

Khang Hy suốt mấy hôm điều binh khiển tướng, rất lo ngại quân mã hai lộ Tây Tạng, Mông Cổ hưởng ứng Ngô Tam Quế, nghe Vi Tiểu Bảo nói thế bất giác vừa ngạc nhiên vừa mừng rỡ, nói “Có chuyện đó à?”. Mở tấu chương ra xem, lại càng mừng vì được quá lòng mong mỏi, xua tay sai thị vệ giải Mao Đông Châu ra khỏi điện, hỏi Vi Tiểu Bảo “Ngươi làm sao lập được hai công lao lớn này? Con mẹ nó, ngươi thật là đại phúc tướng đấy”. Lúc ấy hai xứ Tây Tạng, Mông Cổ binh lực rất mạnh, Khang Hy đã biết Tang Kết, Cát Nhĩ Đan ngấm ngầm câu kết với Ngô Tam Quế, đã sắp xếp trọng binh chuẩn bị, lúc ấy thấy hai đạo tấu chương lời lẽ cực kỳ cung thuận, lại trở thành trợ thủ mạnh trong việc đánh Ngô Tam Quế, làm sao mà y không trong bụng mừng rơn? Chỉ là chuyện này xảy ra quá đột ngột, nhất thời còn chưa dám tin là thật.

Vi Tiểu Bảo biết mỗi khi tiểu hoàng đế nói câu “Con mẹ nó” với mình là trong lòng đang vui vẻ, liền cười hì hì nói “Nhờ hồng phúc của hoàng thượng, nô tài đã kết nghĩa anh em với họ, đại Lạt ma Tang Kết làm đại ca, Vương tử Cát Nhĩ Đan làm nhị ca, nô tài là tam đệ”.

Khang Hy cười nói “Ngươi thật thần thông quảng đại. Họ giúp ta đánh Ngô Tam Quế, ngươi đã ưng thuận cho họ cái gì hay rồi?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Hoàng thượng thánh minh, biết chuyện kết nghĩa này chỉ là làm ra vẻ chứ không phải thật, họ nhất tâm nhất ý muốn hoàng thượng ban thưởng thôi. Tang Kết là muốn làm Phật sống, ngoài Phật sống Đạt Lai, Phật sống Ban Thiền, xin hoàng thượng ban ơn, phong y một chức Phật sống Tang Kết. Vương tử Cát Nhĩ Đan kia thì muốn làm Chỉnh Cá Nhi hảo gì đó, cái đó nô tài lại không rõ lắm”.

Khang Hy hô hô cười rộ, nói “Chỉnh Cá Nhi hảo à? A, phải rồi, y muốn làm Chuẩn Cát Nhĩ hãn. Hai chuyện ấy đều không khó, lại không tốn kém gì của triều đình, lúc cần thì viết ra một đạo sắc văn, đóng ngự bảo lên, sai ngươi làm Khâm sai đại thần tới tuyên đọc là xong. Ngươi đi nói với đại ca, nhị ca của ngươi, chỉ cần thật sự ra sức, thì ta đáp ứng chuyện họ mong muốn là được. Nhưng không được hai mặt ba đao, nói một đường làm một nẻo, theo gió phất cờ, xem bên nào thắng thế thì giúp bên ấy”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng nói rất phải, hai người anh kết nghĩa của ta nhân phẩm cũng không cao minh gì lắm. Hoàng thượng cũng không thể tin tưởng hoàn toàn, cũng phải đề phòng một chút. Hoàng thượng đã nói mấy năm đầu chúng ta phải thua trận, như thế phải đề phòng hai người bọn họ không những không giúp nhà cái mà lại đánh nhà cái, đặt hết vào cửa Thiên môn”, nghĩ thầm cứ nói ra trước để tránh không bị liên lụy quá lớn. Khang Hy gật đầu nói “Câu ấy đúng lắm. Nhưng chúng ta cũng không sợ, chỉ cần họ dám đánh thì cửa Thiên môn, Tả Thanh long, Hữu Bạch hổ gì gì cũng ăn tất!”. Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, trong lòng cảm thấy khâm phục, té ra hoàng thượng về trò bài cẩu cũng là người trong nghề.

* * *

Vi Tiểu Bảo áp giải Mao Đông Châu tới cung Từ Ninh yết kiến thái hậu. Thái giám truyền chỉ sai Vi Tiểu Bảo đưa khâm phạm vào gặp. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Trước đây mình là thái giám thì có thể ra vào tẩm điện của thái hậu. Hiện mình đã là đại thần, tại sao lại gọi mình vào tẩm điện của thái hậu? Chắc thái hậu nghe nói bắt được con đĩ già mừng quá nên quên mất mình đã không phải là thái giám nữa”. Lúc ấy giao cho bốn tên thái giám áp giải Mao Đông Châu, cùng tiến vào trong.

Chỉ thấy trong tẩm điện tối om, vẫn không khác gì lúc thái hậu giả còn ở ngày trước. Thái hậu ngồi ở mép giường, tấm màn sau lưng buông xuống, Vi Tiểu Bảo quỳ xuống dập đầu, cung kính thỉnh an.

Thái hậu nhìn Mao Đông Châu một cái, gật gật đầu, nói “Ngươi đã bắt được khâm phạm, ờ, ngươi ra ngoài đi”.

Vi Tiểu Bảo dập đầu cáo từ lui ra, để Mao Đông Châu ở lại trong tẩm điện. Y từ cung Từ Ninh ra, trong lòng rất bất mãn “Mình bắt được con đĩ già, lập được một công lao lớn, nhưng thái hậu tựa hồ không hề vui vẻ, ngay nửa câu khen ngợi cũng không có.

Con bà nó, ai ở trong cung Từ Ninh cũng không ra gì, thái hậu thật cũng thế, thái hậu giả cũng thế, đều là con đĩ già”.

Y trong bụng chửi thầm, đi xuyên qua đường lát đá trong hoa viên, vòng qua cạnh một hòn non bộ. Đột nhiên bóng người chớp lên, sau hòn non bộ có ba người chuyển ra, một người vươn tay chụp tay trái Vi Tiểu Bảo, cười nói “Chào ngươi!”. Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, nhìn thấy là một thái giám già, đang định quát hỏi thì đã thấy rõ thái giám già ấy là Quy nhị nương.

Lần hoảng sợ này thật không phải tầm thường, lại thấy hai người sau lưng bà ta rõ ràng là Quy Tân Thụ và Quy Chung, hai người mặc trang phục thị vệ Nội ban, Vi Tiểu Bảo ngấm ngầm kêu khổ “Té ra ba người các ngươi ẩn núp ở đây”. Tay trái y bị Quy nhị nương chụp giữ, nửa ngươi tê dại, biết chỉ cần kêu lớn một tiếng, Quy Tân Thụ vỗ nhẹ cho một chưởng thì cái đầu mình không vỡ nát ra từng mảnh không xong, đoán cái đầu mình không thể cứng bằng cái đầu con sư tử đá ở phủ bá tước, liền cười gượng nói “Chào lão nhân gia người”, trong lòng tính toán tìm cách thoát thân.

Quy nhị nương hạ giọng nói “Ngươi bảo bọn họ đứng đó không được động đậy, ta có câu muốn nói”. Vi Tiểu Bảo không dám trái lời, quay đầu nói với mấy tên thị vệ sau lưng “Các ngươi chờ ta ở đây”. Quy nhị nương kéo tay y đi về phía trước vài mươi bước, hạ giọng nói “Mau dắt bọn ta tới chỗ hoàng đế”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tối hôm qua ba vị đã đi rồi, sao còn chưa tìm được hoàng đế?”. Quy nhị nương nói “Hỏi mấy tên thái giám và thị vệ, đều nói hoàng đế đang triệu kiến đại thần, suốt đêm không ngủ. Bọn ta không có cách nào tới gần, không sao hạ thủ”. Vi Tiểu Bảo nói “Mới rồi ta định đi gặp hoàng đế định thăm dò xem ba vị ra sao rồi. Nhưng hoàng đế đã ngủ, không gặp được. Ba vị đã thay đổi quần áo, thật không gì tốt hơn, chúng ta cứ ra khỏi cung thôi”. Quy nhị nương nói “Chuyện chưa làm xong, làm sao ra khỏi cung được?”. Vi Tiểu Bảo nói “Ban ngày không làm được, nếu ba vị cao hứng, không ngại gì tối nay lại vào”. Quy nhị nương nói “Đâu dễ mà vào được đây, chuyện lớn không xong, quyết không ra được. Y ngủ ở đâu, mau dắt bọn ta đi”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta cũng không biết y ngủ ở đâu, phải tìm bọn thái giám hỏi xem”.

Quy nhị nương nói “Không cho ngươi nói chuyện với người khác! Ngươi vừa nói đi cầu kiến hoàng đế, tại sao không biết y ngủ ở đâu? Hừ, định giở trò trước mặt lão nương thì không dễ đâu”, nói xong siết chặt tay lại. Vi Tiểu Bảo thấy đau thấu xương, năm ngón tay như muốn gãy rời, nhịn không được hừ một tiếng.

Quy Tân Thụ vươn tay ra, sờ khẽ lên đỉnh đầu y một cái, nói “Tốt lắm!”.

Vi Tiểu Bảo biết không sao chống cự, chợt động tâm niệm “Mình dắt họ tới cung Từ Ninh, la lối thét lác một phen, tiểu hoàng đế được tin sẽ đề phòng. Nếu họ ra tay hại chết thái hậu, cũng không phải là chuyện của mình”. Liền nói “Mới rồi ta ở cung Từ Ninh ra, biết đâu hoàng đế đang thỉnh an thái hậu, chúng ta cứ tới đó xem”.

Quy nhị nương thấy mới rồi quả thật y vừa trong cung Từ Ninh ra, không phải là giả, bèn nói “Ba người bọn ta đã vào cung là không còn nghĩ tới việc sống mà trở ra nữa. Chỉ cần ngươi có chút cử động nào khác lạ thì chỉ còn cách lấy cái mạng nhỏ của ngươi thôi. Bốn người chúng ta cùng xuống gặp Diêm vương, trên đường cũng không tịch mịch, con ta rất thích ngươi làm bạn đấy”. Vi Tiểu Bảo cười gượng nói “Muốn làm bạn cũng không hề gì. Chúng ta cứ ở trong Ngự hoa viên này chơi đùa thôi. Đường xuống âm ty, ta thấy không cần đi đâu”. Quy nhị nương nói “Ngươi thích đi gặp Diêm vương hay thích đi gặp hoàng đế Thát Đát? Trong hai thằng đầy tớ ấy hôm nay nhất định ngươi phải gặp một người”.

Vi Tiểu Bảo thở dài nói “Vậy thì phải đi gặp hoàng đế thôi. Chúng ta phải nói trước, gặp hoàng đế xong thì ba người các vị cứ tự động thủ, ta không giúp được đâu”. Quy nhị nương nói “Ai cần ngươi giúp? Chỉ cần ngươi dắt bọn ta tới gặp hoàng đế là sẽ thả ngươi lập tức, chuyện sau đó không liên can gì tới ngươi”. Vi Tiểu Bảo nói “Được, cứ thế đi”.

Vi Tiểu Bảo bị ba người kẹp chặt đi tới cung Từ Ninh. Quy Chung nhìn thấy chim công, chim hạc trong hoa viên, thấy rất thú vị. Vi Tiểu Bảo chỉ chỉ trỏ trỏ, trò chuyện với y không thôi, chỉ mong chậm lại được khắc nào hay khắc ấy. Quy nhị nương tuy không sao chịu được, nhưng nghĩ tới con trai cả đời khổ vì bệnh tật, đã không còn sống trên đời được quá ba khắc một giờ, trước lúc chết cứ để y được khoan khoái trong lòng, cũng không nỡ không cho y quay lại nhìn ngó.

Từ xa nhìn thấy trong cung Từ Ninh có một đoàn người bước ra, khiêng hai chiếc kiệu, Quy nhị nương một tay kéo Vi Tiểu Bảo, một tay kéo con trai, nép người vào sau một luống mẫu đơn. Quy Tân Thụ núp sau bà ta.

Đoàn người kia dần dần đi tới gần, Vi Tiểu Bảo nhìn thấy người đi đầu là Thái giám cai quản Kính sự phòng, hai chiếc kiệu phía sau một là của hoàng thái phi, một là của hoàng thái hậu, cạnh kiệu đều có thái giám đỡ đòn kiệu, thái giám sau kiệu cầm lọng đi theo, nghĩ là hoàng đế sau khi được mình báo tin đã phái thêm thị vệ. Y linh cơ nhất động, hạ giọng nói “Cẩn thận! Trong chiếc kiệu đi trước là hoàng đế Thát Đát, trong chiếc kiệu sau là hoàng thái hậu đấy”.

Vợ chồng họ Quy thấy đoàn người nghi vệ rất có thanh thế, lại từ cung Từ Ninh đi ra, tự nhiên là hoàng đế và thái hậu, bất giác tim đập càng nhanh, hai người cùng nhìn qua con trai, trên mặt hiện ra vẻ ôn nhu. Quy nhị nương hạ giọng nói “Con, trong chiếc kiệu đầu tiên chính là hoàng đế, khi họ tới gần, ta quát một tiếng Ra, thì ba người chúng ta cứ đánh nát cả người lẫn kiệu!”. Quy Chung cười nói “Được, trò này chơi hay đấy!”.

Nhìn thấy hai chiếc kiệu càng lúc càng tới gần, Vi Tiểu Bảo lòng bàn tay toát mồ hôi lạnh, nghe thấy Thái giám cai quản Kính sự phòng không ngừng quát tháo “Tránh ra, tránh ra, tránh ra!”, thét mọi người tránh đường. Quy nhị nương hạ giọng quát “Ra!”. Ba người đồng thời vọt ra.

Ba người này vọt tới rất mau, thật như cuồng phong đổ tới, chỉ nghe bình một tiếng vang rền, ba người sáu chưởng đã đập vào chiếc kiệu thứ nhất. Quy nhị nương và Quy Tân Thụ sợ chưa đánh chết hoàng đế, lập tức rút trường kiếm ở hông ra, tay vung kiếm tới, đâm bốn năm kiếm vào kiệu, lúc rút kiếm ra đều có máu chảy ròng ròng, người trong kiệu cho dù có mười mạng sống cũng đều đã mất hết.

Bọn thị vệ tùy tùng cả kinh, nhao nhao la ó, rút đao xông tới cản trở. Quy nhị nương kêu lên “Đắc thủ rồi!”, tay trái kéo con trai vọt về phía bắc. Quy Tân Thụ trường kiếm vung mau vọt lên trước cướp đường, bọn thị vệ làm sao cản được? Nhìn thấy ba người vọt tới phía tây cung Thọ Khang thì rẽ vào luống hoa. Bọn thái giám cung nữ la thét ầm ĩ, dồn thành một đám.

Tiếng thanh la bốn phía vang lên, hàng trăm ngàn ngàn cánh cửa trong cung ầm ầm đóng lại. Túc vệ Nội ban, thị vệ cửa cung giữ chặt các chỗ thông lộ yếu đạo. Kế đó quan quân Hộ quân doanh, Tiền phong doanh, Kiêu kỵ doanh Tam kỳ nội phủ ngoài tường người người giương cung tuốt đao đổ ra dày đặc, canh giữ nghiêm mật.

Vi Tiểu Bảo thấy ba người nhà Quy gia đâm chết hoàng thái phi lại cho rằng đã đắc thủ, lập tức đào tẩu, trong lòng cả mừng, lập tức sau luống hoa nhảy ra, cao giọng quát “Mọi người không được hoảng hốt, bảo vệ hoàng thái hậu là chuyện gấp!”.

Đám thị vệ đang hỗn loạn như ruồi không đầu, đột nhiên thấy Vi Tiểu Bảo xuất hiện chỉ huy, trong lòng đều trấn định. Vi Tiểu Bảo quát “Mọi người vây lại quanh ngự kiệu của hoàng thái hậu, nếu thích khách phạm giá thì phải liều mạng chống cự!”. Bọn thị vệ đồng thanh đáp “Tuân lệnh!”. Vi Tiểu Bảo giật một thanh đao trong tay bọn thị vệ giơ cao lên, lớn tiếng nói “Hôm nay là lúc chúng ta tận trung báo quốc, xả thân vì thái hậu và hoàng thượng, cho dù có một ngàn tên thích khách tới đây thì mọi người cũng phải bảo vệ thánh giá của thái hậu”. Bọn thị vệ lại đồng thanh đáp “Tuân lệnh!”. Nhìn thấy Phó Tổng quản Thị vệ bá tước đại nhân oai phong lẫm lẫm, chỉ huy bình tĩnh, lòng trung rỡ rỡ, coi chết như về, không ai không khâm phục tới tận đáy lòng, đều nghĩ “Tuy y còn nhỏ tuổi nhưng rốt lại vẫn hơn người một bậc”. Hơn mười tên thị vệ lập tức xúm lại chung quanh ngự kiệu của hoàng thái hậu.

Vi Tiểu Bảo lại gọi bọn thái giám cung nữ “Các ngươi ầm ĩ cái gì thế? Mau xúm quanh thành một vòng tròn bảo vệ thái hậu. Nếu thích khách phạm giá thì phải chém mấy cái đầu không đáng tiền của các ngươi trước”. Bọn thái giám cung nữ nghĩ thầm cho dù đầu mình không đáng tiền song để người ta chém bừa thì cũng tiếc, nhưng thấy y cầm đao vung vẩy, thần sắc oai nghiêm, không ai dám chống lại, đành run run rẩy rẩy xúm quanh bọn thị vệ thành một vòng, có mấy người sợ vãi cả cứt đái.

Vi Tiểu Bảo lúc ấy mới buông cương đao xuống, bước tới trước ngự kiệu của thái hậu, nói “Nô tài Vi Tiểu Bảo tới cứu giá chậm, làm thánh giá thái hậu kinh động. Kính xin thái hậu yên tâm, thích khách đã bị đánh lùi”. Thái hậu trong kiệu nói “Tốt lắm”. Vi Tiểu Bảo đưa tay mở hé một góc rèm kiệu, thấy thái hậu sắc mặt trắng bệch, nhưng vẻ mặt tươi cười, liên tiếp gật đầu, nói “Vi Tiểu Bảo, ngươi tốt lắm, tốt lắm, lại cứu ta lần nữa!”. Vi Tiểu Bảo nói “Thái hậu vạn phúc thánh an, nô tài vô cùng vui mừng”, rồi nhẹ nhàng buông rèm kiệu xuống.

Y quay lại chỉ hai tên thị vệ, nói “Các ngươi mau đi tâu với hoàng thượng là thái hậu thánh cung bình an, xin hoàng thượng không cần lo lắng. Các ngươi nói nô tài Vi Tiểu Bảo cung kính thỉnh an hoàng thượng, các thị vệ ra sức hộ giá, thích khách đã bị đánh lùi”. Hai tên thị vệ nhận lệnh đi.

Chợt nghe thái hậu hạ giọng gọi “Vi Tiểu Bảo!”. Vi Tiểu Bảo ứng tiếng “Dạ, có nô tài!”. Thái hậu hạ giọng hỏi “Hai người trong kiệu trước chết chưa?”. Vi Tiểu Bảo nói “Hai người à?”. Thái hậu nói “Ngươi qua xem thử, cẩn thận lưu ý”. Vi Tiểu Bảo vâng dạ, trong lòng rất ngạc nhiên “Tại sao lại là hai người? Tại sao mình phải cẩn thận lưu ý?”. Y bước tới trước chiếc kiệu thứ nhất, vén rèm kiệu lên, không kìm được la lớn “A” một tiếng, buông rèm kiệu xuống, lui lại vài bước, suýt nữa ngã lăn ra đất.

Trong kiệu máu thịt bầy nhầy, quả nhiên có hai người chết! Hai người trên thân thể đều có mấy vết kiếm thương, máu vẫn chảy ròng ròng. Một người là thái hậu giả Mao Đông Châu, người kia là một người đàn ông lùn mập, ngũ quan đã bị chưởng lực đánh nát bét, nhưng nhìn vóc dáng thì rõ ràng là Sấu đầu đà. Hai người ôm chặt nhau mà chết.

Mao Đông Châu chết trong kiệu cũng không có gì kỳ lạ, thị là do Vi Tiểu Bảo áp giải tới cung Từ Ninh trình cho hoàng thái hậu, nhưng gã Sấu đầu đà này thì từ đâu mà ra? Hai người này rõ ràng lại ngồi trên ngự kiệu của hoàng thái phi, lại do hoàng thái hậu bồi tiếp, là định đi đâu?

Y định thần lại, bước tới trước ngự kiệu của thái hậu, hạ giọng nói “Bẩm thái hậu, hai người ấy chết rồi, chết nát bét ra, chết tới mức không sao chết hơn được nữa”.

Thái hậu cười một tiếng, nói “Tốt lắm! Chúng ta về cung Từ Ninh, chiếc kiệu này cũng khiêng theo, đừng để người khác mở rèm ra nhìn”.

Vi Tiểu Bảo vâng dạ truyền lệnh, đích thân khiêng ngự kiệu của thái hậu về cung Từ Ninh, mở rèm kiệu ra, đỡ thái hậu xuống. Thái hậu lại nhìn y cười một tiếng, nói “Ngươi tốt lắm!”. Vi Tiểu Bảo cười, nghĩ thầm “Mình có gì là tốt? Thái hậu tuy không còn trẻ, nhưng dung mạo còn xinh đẹp thật!”.

Thái hậu vẫy vẫy tay, bảo y theo vào tẩm điện, sai cung nữ và thái giám lui ra hết, rồi bảo Vi Tiểu Bảo cài then cửa lại.

Vi Tiểu Bảo tim đập thình thịch, không kìm được mặt đỏ bừng lên, nghĩ thầm “Ái chà, không xong rồi! Thái hậu không ngừng khen ngợi mình, chẳng lẽ muốn mình hóa thân làm Lão hoàng gia? Thái hậu giả có sư ca giả làm cung nữ, lại có Sấu đầu đà nằm chung trong chăn. Nếu thái hậu thật muốn mình giả làm cung nữ chui vào trong chăn của bà ta thì làm sao là tốt?”.

Thái hậu ngồi lên mép giường, xuất thần hồi lâu, nói “Chuyện này thật rất nguy hiểm, toàn là nhờ ngươi ra sức”. Vi Tiểu Bảo nói “Nô tài đội ơn lớn của thái hậu và hoàng thượng, dẫu có tan xương nát thịt cũng không báo đáp được”. Thái hậu gật gật đầu, nói “Ngươi rất trung thành. Hoàng thượng dùng ngươi, cũng là phúc khí của bọn ta”. Vi Tiểu Bảo nói “Đây là ân điển của thái hậu và hoàng thượng. Nô tài chỉ biết hết lòng ra sức báo chúa thôi”, trong lòng chỉ nói “Ngọc Hoàng đại đế, Quan Thế Âm Bồ tát phù hộ, ngươi đừng sai ta làm cung nữ giả”.

Thái hậu lại nhìn y cười một tiếng, chỉ cười tới mức Vi Tiểu Bảo toàn thân nổi da gà, chỉ nghe bà nói “Hai tên phản tặc mà ngươi đánh chết, mang cả người cả kiệu đốt đi, không được tiết lộ ra một chữ nửa câu. Bọn thị vệ và cung nữ thái giám mới rồi có mặt ở đó...”, tới đó trầm ngâm không nói nữa. Vi Tiểu Bảo nói “Xin thái hậu yên tâm. Nô tài có cách để bọn chúng ngay cả đánh rắm nửa cái cũng không dám”. Thái hậu nghe y ăn nói thô tục, khẽ cau mày một cái, nói “Ngươi thu xếp ổn thỏa chuyện này cho ta, tự nhiên sẽ có cái hay cho ngươi”. Vi Tiểu Bảo thỉnh an, nói “Nô tài sẽ hết lòng thu xếp, nếu có ai tiết lộ nửa câu, thái hậu cứ chém đầu nô tài là được”. Thái hậu nói “Thế thì ta yên tâm rồi. Ngươi đi đi!”. Vi Tiểu Bảo cả mừng, dập đầu cáo từ lui ra.

Ra khỏi cung Từ Ninh, chỉ thấy ngự kiệu của Khang Hy đang từ bên kia đi tới, mấy trăm quân túc vệ xúm xít bảo vệ chung quanh, vệ sĩ đông gấp mấy lần so với ngày thường. Vi Tiểu Bảo tránh qua một bên đường. Khang Hy trong kiệu nhìn thấy y, kêu lên “Tiểu Quế tử, ngươi chờ ta ở đây”. Vi Tiểu Bảo vâng dạ, biết Khang Hy tới thỉnh an thái hậu, vắt óc suy nghĩ “Tại sao Sấu đầu đà lại núp trong kiệu của hoàng thái phi? Quả thật vô cùng kỳ quái!”.

HỒI 43

Lòng như cỏ biếc theo cơn gió
Thân giống mây hồng cạnh mặt trời

* * *

Khang Hy từ cung Từ Ninh ra, Vi Tiểu Bảo theo y về điện Dưỡng Tâm, đứng chờ ngoài điện. Qua hồi lâu, thấy Thống lãnh Tiền phong doanh A Tế Xích trong điện đi ra, Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Nhất định là hoàng thượng điều động thêm quân Tiền phong doanh, tăng cường đề phòng thích khách”. Kế đó thái giám gọi Vi Tiểu Bảo vào. Khang Hy cho thị vệ, thái giám lui ra hết, bảo y đóng cửa lại.

Khang Hy nhướng mày lên, đi tới đi lui trong điện, rõ ràng trong lòng rất khó nghĩ, không sao quyết định được. Vi Tiểu Bảo thấy thế, trong lòng hồi hộp. Tiểu hoàng đế dần dần lớn lên, oai thế ngày càng lớn, Vi Tiểu Bảo mỗi lần gặp y đều cảm thấy tình thân thiết giảm đi một ít, nỗi sợ sệt tăng thêm một phần, không còn như lúc đấu vật đánh nhau buông thả không hề úy kỵ trước kia nữa.

Qua một lúc, Khang Hy nói “Tiểu Quế tử, có một chuyện không biết làm sao là tốt”. Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng thông minh trí tuệ, Gia Cát Lượng cũng cam bái hạ phong, nghĩ ra chủ ý nhất định là cao minh”. Khang Hy nói “Chuyện này thì ngay cả Gia Cát Lượng cũng không biết làm sao. Ngươi có ba công lao lớn mà ta chưa hề ban thưởng cho ngươi. Bắt được Mao Đông Châu là một. Thuyết phục binh mã hai lộ Tây Tạng, Mông Cổ quy hàng là hai. Mới rồi sai người giết chết phản tặc, cứu được thái hậu là ba. Ngươi còn nhỏ tuổi mà đã được phong tước bá, ta lại không thể phong ngươi tước vương được!”, nói tới đó hô hô cười rộ.

Vi Tiểu Bảo mới biết hoàng thượng nói đùa với mình, cười nói “Mấy việc ấy đều là nhờ vào hồng phúc của thái hậu và hoàng thượng, công lao gì cũng là của hoàng thượng thôi. Tiếc là hoàng thượng không thể tự phong quan cho mình, nếu không thì hoàng thượng phải tự thăng cho mình lên luôn ba cấp mới đúng”.

Khang Hy lại cười ầm lên một hồi, nói “Tuy hoàng đế không thể tự thăng quan cho mình, nhưng từ xưa đến nay không biết có bao nhiêu hoàng đế thích thêm tôn hiệu cho mình. Có chuyện gì vui mừng, thắng được một trận nhỏ là tăng thêm vài tôn hiệu, tuy nói là bề tôi tâu xin, nhưng thật ra vẫn là hoàng đế tự trát vàng lên mặt mình. Hoàng đế tốt thật sự mà tự khen ngợi mình như thế cũng đã rất đáng cười, huống hồ rất nhiều hôn quân bạo chúa cũng xưng cả chuỗi Thánh nhân văn võ, hiền triết duệ trí gì đó. Hoàng đế càng hồ đồ, tôn hiệu càng dài, thật là thản nhiên không biết nhục. Các bậc chúa thánh vua hiền xưa nay có ai hơn Nghiêu Thuấn Võ Thang đâu? Nhưng Nghiêu chỉ là Nghiêu, Thuấn chỉ là Thuấn, người sau ngưỡng mộ trong lòng chẳng qua cũng chỉ gọi là Đại Nghiêu Đại Thuấn. Người làm hoàng đế nếu có ba phần sáng suốt tự biết mình thì cũng chẳng xưng tôn hiệu dài tới vài mươi chữ làm gì”.

Vi Tiểu Bảo nói “Té ra Điểu Sinh Ngư Thang không đặt thêm tôn hiệu cho mình. Hoàng thượng là Điểu Sinh Ngư Thang, tự nhiên cũng không đặt thêm. Có điều theo như nô tài thấy, sau khi đánh được Ngô Tam Quế, nếu hoàng thượng không thêm vài chữ cho vinh dự, thì không khỏi quá thiệt thòi”.

Khang Hy cười nói “Thiệt thòi cái gì?”. Vi Tiểu Bảo nói “Đánh được Ngô Tam Quế rồi, hoàng thượng sẽ phong thưởng công thần, khao thưởng ba quân, mọi người đều thăng quan phát tài. Chính hoàng thượng thì không được thăng Quan mà còn phải mở kho tàng ra, vàng chói lòa, bạc trắng xóa cứ từng rương từng rương trút ra làm hoa sai hoa sai, há không phải là đại tán tài sao?”. Khang Hy cười nói “Ngươi thật là không có học vấn, không có chí khí. Đánh dẹp Ngô nghịch xong, thiên hạ thái bình, bách tính an cư lạc nghiệp, đó là vua của ngươi được thăng quan phát tài đấy”. Vi Tiểu Bảo nói “Té ra là thế”.

Khang Hy nói “Có điều đánh dẹp Ngô nghịch xong, quần thần nhất định sẽ dâng tôn hiệu. Bọn đại vương vỗ mông ngựa ấy lúc có chuyện thì không thể ra sức chia lo với trẫm, nhưng một khi đại công cáo thành lại xúm vào kiếm chác tiện nghi, ra sức vỗ mông ngựa”. Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng chuyện gì cũng đều sáng suốt có tiên kiến. Lúc ấy chúng ta cứ im lặng nhìn xem, viên quan nào xin hoàng thượng thêm tôn hiệu thì đó chính là đại vương vỗ mông ngựa”. Khang Hy cười nói “Đúng! Lúc ấy lão tử sẽ đá con mẹ nó vào cái mông chó của y”, vua tôi nhìn nhau cười ầm lên.

Quả nhiên không sai với dự đoán của Khang Hy, sau khi dẹp yên Ngô Tam Quế xong, quần thần liền dâng tôn hiệu, ca công tụng đức, ra sức vỗ mông ngựa. Khang Hy ban dụ nói “Tuy giặc đã dẹp yên, nhưng vết thương chưa lành, quần thần càng nên tu tỉnh, thương dân nuôi quân, tuyên dương đức hóa, phải lấy thanh liêm làm gốc, cùng đạt tới chỗ thái bình. Nếu cho đó là công đức, sùng thượng sự tôn xưng, lạm đòi điều ân thưởng thì thật rất nhục nhã”, lời lẽ mười phần nghiêm khắc nhưng quần thần vẫn không tỉnh ngộ, cho rằng Khang Hy chẳng qua chỉ giả vờ từ chối, lại xin dâng tôn hiệu. Khang Hy ban dụ nói “Trẫm từ nhỏ đọc sách, biết các bậc nhân quân thời cổ hành sự, thủy chung rất ít người trước sau như một, vẫn thường lấy đó làm răn. Chỉ e công việc có chỗ bỏ bê, không làm tới nơi tới chốn, dè xẻn cơm áo, mùa nắng mùa rét, không dám nhàn rỗi. Ngẫu nhiên có gì thất hòa, thì ra sức lắng nghe phán xét. Nửa đêm có việc gấp tâu báo là khoác áo trở dậy, chỉ vì lo lắng cho sinh linh trong thiên hạ. Nay là lúc ít kẻ liêm khiết, dân chưa sung túc, cả vua lẫn tôi đều không có công tích gì đáng nói. Nếu lại dâng tôn hiệu cho trẫm, thăng chức cho các ngươi thì chỉ thêm xấu hổ, có gì là vinh dự đâu?”. Quần thần vỗ mông ngựa lại thành mó dái ngựa, tối mắt tối mũi, mới không dám nói nữa. Nhưng đó là chuyện về sau, dưới đây không nói tới.

Khang Hy cười nói “Hoàng đế tự thêm tôn hiệu cho mình thì có nhiều lắm, không có gì lạ. Triều Minh có hoàng đế Chính Đức mới là kỳ lạ”. Vi Tiểu Bảo nói “Vị hoàng đế ấy, nô tài có thấy qua vài lần”. Khang Hy ngạc nhiên nói “Ngươi thấy y vài lần à? Nằm mơ thấy à?”. Vi Tiểu Bảo nói “Không phải. Nô tài là thấy trên sân khấu. Có một vở Mai Long trấn, hoàng đế Chính Đức xuống chơi Giang Nam, gặp một cô nương Lý Phượng Thư trong quán rượu ở Mai Long trấn, rất là xinh đẹp, bèn tằng tịu với cô ta”.

Khang Hy cười nói “Hoàng đế Chính Đức thích cải trang ra ngoài vi hành, chuyện Lý Phượng Thư là có thật cũng chưa biết chừng. Vị hoàng đế ấy không thêm tôn hiệu cho mình, nhưng lại thích phong chức cho mình, y phong mình làm Tổng đốc quân vụ Uy vũ đại tướng quân Tổng binh quan, gặp gió khua cỏ động gì là hạ một đạo thượng dụ nói: Giặc Bắc xâm phạm biên cảnh, đặc mệnh sai Tổng đốc quân vụ Uy vũ đại tướng quân Tổng binh quan Chu Thọ suất lãnh lục quân chinh phạt. Chu Thọ chính là tên y. Về sau đánh nhau một trận, thật ra là thua, nhưng y nói là thắng, công lao rất lớn, lại ra một đạo thánh chỉ gia phong cho mình làm Trấn quốc công, tăng thêm bổng lộc năm ngàn thạch gạo”.

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, nói “Người ấy hoàng đế không làm, lại đi làm Trấn quốc công, thật là quá mức hồ đồ”.

Khang Hy cười nói “Đương thời các đại thần nhất tề phản đối, nói nếu phong là Trấn quốc công thì phải truy phong cho tổ tiên ba đời. Hoàng thượng tự xưng là Trấn quốc công không hề gì, nhưng tổ tiên ba đời của hoàng thượng đều là hoàng đế, nhất định họ không chịu bị giáng cấp. Hoàng đế Chính Đức không đếm xỉa gì tới, nhất định làm Trấn quốc công, về sau lại nói lập được công lao, gia phong mình làm Thái sư. May là y chết sớm, nếu phong chức quan càng lúc càng lớn, sau cùng chỉ còn cách tự soán ngôi của mình, làm hoàng đế thôi”. Vi Tiểu Bảo nghe tới hai chữ “soán ngôi”, không dám nhiều lời, chỉ cười khan mấy tiếng.

Khang Hy nói “Hoàng đế Chính Đức làm rất nhiều chuyện hồ đồ, hại bách tính đến khổ. Cố nhiên là chính y không tốt, nhưng một nửa cũng là bọn thái giám và bầy tôi làm y hư hỏng”. Vi Tiểu Bảo nói “Vâng, vâng. Hoàng đế xấu thích dùng thái giám xấu và gian thần, hoàng đế tốt thì dùng thái giám tốt và trung thần”. Khang Hy khẽ lắc đầu, nói “Cũng không phải thế. Bên cạnh hoàng đế tốt cũng có thái giám xấu và gian thần, chỉ có điều nếu hoàng đế không hồ đồ, cho dù bị họ qua mắt một lúc, nhưng cuối cùng thế nào cũng vạch mặt được bọn gian thần âm hiểm giảo hoạt”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vâng, vâng”, bất giác tim đập thình thịch.

Khang Hy hỏi “Gã gian phu của mụ tiện nhân Mao Đông Châu tên gì?”. Vi Tiểu Bảo nói “Y tên Sấu đầu đà, còn tên thật là gì thì nô tài không biết”. Khang Hy nói “Y mập như thế, giống hệt một trái cầu thịt, tại sao lại gọi là Sấu đầu đà?”. Vi Tiểu Bảo nói “Nghe nói y vốn rất cao rất gầy, về sau uống phải độc hoàn của giáo chủ Thần Long giáo nên người co rút lại, biết thành một gã lùn mập”. Khang Hy lại hỏi “Làm sao ngươi biết Mao Đông Châu núp trong kiệu của hoàng thái phi, bức bách thái hậu đưa ra khỏi cung?”.

Vi Tiểu Bảo ý nghĩ xoay chuyển như chớp “Lúc đầu hoàng thượng nói mình sai người đánh chết phản tặc, cứu được thái hậu, công lao rất lớn, bây giờ lại nói hai người bọn họ núp trong kiệu của hoàng thái phi, bức bách thái hậu đưa ra khỏi cung. Thế thì việc ba người nhà họ Quy hành thích, hoàng thượng cũng không biết. Mình trả lời thế nào là tốt?”.

Khang Hy thấy y ngần ngừ không đáp, hỏi “Thế nào? Có chuyện gì kiêng kỵ à?”. Vi Tiểu Bảo nói “Không, không! Nô tài trong lòng ngạc nhiên là tại sao hai tên phản tặc ấy lại ngồi trong kiệu của hoàng thái phi, thật là suy nghĩ vỡ đầu cũng không hiểu được, còn xin hoàng thượng chỉ bảo”. Khang Hy nói “Ta hỏi ngươi trước: Làm sao ngươi biết người trong kiệu không phải là hoàng thái phi mà chỉ huy thị vệ tập kích vào ngự kiệu?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Té ra hoàng thượng còn cho là thị vệ trong cung giết chết Sấu đầu đà và Mao Đông Châu, chuyện này rốt lại sẽ lộ ra, mình cứ nói thẳng thôi”. Liền nói “Nô tài tội đáng muôn chết, xin hoàng thượng tha tội”, nói xong quỳ xuống đất.

Khang Hy cau mày hỏi “Chuyện gì?”. Vi Tiểu Bảo nói “Nô tài phụng thánh chỉ của hoàng thượng, áp giải phản nghịch Mao Đông Châu qua cung Từ Ninh, đi ngang Ngự hoa viên, đột nhiên soạt một tiếng, sau hòn non bộ có ba người mặc quần áo và thái giám nhảy ra bắt giữ nô tài, bắt ta dắt họ đi tìm hoàng thượng. Võ công của ba người ấy cực cao, suýt nữa ngón tay của nô tài bị họ bóp gãy cả rồi”. Nói xong giơ tay trái ra, quả nhiên năm ngón tay đều bầm đen sưng vù.

Khang Hy nói “Họ tìm ta làm gì?”. Vi Tiểu Bảo nói “Ba người này nhất định là thích khách của Ngô Tam Quế phái tới, nhưng cho dù nô tài bị họ bóp chết cũng quyết không có dắt họ tới phạm giá. Vừa hay..., không, không phải vừa hay mà là vừa khéo, vừa khéo loan giá của thái hậu và thái phi đi ra, ba tên thích khách ấy hồ lý hồ đồ, cho rằng trong kiệu của thái phi là thánh giá của hoàng thượng, bèn xông ra hành hung. Đây là thái hậu và hoàng thượng hồng phúc tề thiên, nên thành ta phản tặc giết chết phản tặc. Ba tên thích khách ấy không biết đã bị các thị vệ giết chết hay bắt sống, nô tài sẽ đi tra xét rõ rồi trở về bẩm báo”.

Khang Hy nói “Chưa chắc là ba tên thích khách ấy hồ lý hồ đồ, có quá nửa là ngươi chỉ điểm, phải không? Ngươi nghĩ để cho thích khách phạm giá ta chẳng bằng để họ giết thái phi, họ vừa động thủ là trong cung sẽ đại loạn, không thể làm gì được ta nữa, mà cái mạng nhỏ của ngươi cũng giữ được, phải không?”. Vi Tiểu Bảo bị Khang Hy nói toạc tâm sự ra, biết không sao chối được, chỉ đành dập đầu lia lịa.

Khang Hy nói “Ngươi chỉ điểm cho thích khách tới hại thái phi, vốn là đáng chém đầu, nhưng tính ra ngươi đối với ta cũng có ba phần trung ái...”. Vi Tiểu Bảo vội nói “Không phải ba phần mà là mười phần, một trăm phần, một ngàn phần, một vạn phần trung ái”. Khang Hy mỉm cười hỏi “Làm sao thấy được?”. Vi Tiểu Bảo nói “Thấy được chứ, thấy được chứ! Rất là thấy được!”.

Khang Hy đưa chân khẽ đá vào trán y một cái, cười nói “Con mẹ nó, đứng lên đi”. Vi Tiểu Bảo sợ tới mức trán toát mồ hôi, dập đầu rồi đứng lên. Khang Hy cười nói “Ngươi lập được ba công lớn, ta vốn đang không nghĩ ra cách ban thưởng cho ngươi, bây giờ nghĩ ra rồi. Ngươi chỉ điểm cho thích khách, phạm thượng hành hung, có lòng bất thần, nhưng ta cũng không phạt ngươi. Lấy công trừ tội, giữa hai chúng ta sạch sẽ thôi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hay quá, hay quá! Cũng như hoàng thượng chơi bài cẩu, lúc đầu là nô tài thắng, về sau hoàng thượng thắng, mọi người tới đây là thôi. Hoàng thượng không thắng, cũng không chung cho ta”, nghĩ thầm “Không thăng quan thì không thăng quan. Chẳng lẽ ngươi còn phong ta làm Uy vũ đại tướng quân, Trấn quốc công à? Cho dù phong làm Thái sư cũng chẳng có gì hay ho. Năm xưa Đường Bá Hổ chấm Thu Hương, hai con trai của Hoa Thái sư là Hoa Đại, Hoa Nhị là hai thằng ngốc. Vi Thái sư ta sinh được hai con trai là Vi Đại, Vi Nhị cũng bừa bãi bậy bạ như thế thì đúng là rất rủi ro”.

Khang Hy nói “Thằng gian tặc lùn mập ấy dụng tâm rất gian hiểm. Sau khi người tình của y bị ngươi bắt, khó lòng cướp lại, y đoán là nhất định ngươi sẽ giải vào cung dâng cho thái hậu phát lạc bèn mạo hiểm xông vào cung Từ Ninh, phạm thượng làm loạn, bức bách thái hậu. Lúc ấy số thị vệ trong cung đã tăng lên gấp mấy lần, canh phòng nghiêm ngặt, y không thể nhân lúc người ta không đề phòng vượt qua tường chạy thoát giống như lần trước, chỉ còn cách ngồi trong kiệu của thái phi thật, do thái hậu đích thân đưa ra cửa cung, rồi sẽ cùng nhau đào tẩu. Y muôn ngàn lần không ngờ ma xui quỷ khiến, ngươi lại chỉ điểm cho thích khách tấn công vào loan kiệu của thái phi, giết chết hai tên phản tặc”.

Vi Tiểu Bảo sực hiểu ra, nói “Té ra là thế. Thái hậu và hoàng thượng hồng phúc tề thiên, quả nhiên nửa điểm cũng không sai”, nghĩ thầm “Chẳng trách gì lúc mình đưa con đĩ già tới, mặt thái hậu lại sa sầm cứ như mình thiếu bà ta ba trăm vạn lượng bạc không chịu trả. Té ra lúc ấy Sấu đầu đà đã núp trong tẩm điện, có quá nửa là núp trên giường, Sấu đầu đà đã ở trong cung Từ Ninh nhiều ngày, thông thạo đường lối cửa nẻo, cũng không biết đã ngủ trên cái giường ấy bao nhiêu đêm rồi nữa, cũng may là y đã nghĩ ra mưu kế khéo léo ấy. Không biết y chờ trong tẩm điện của thái hậu bao lâu rồi? Biết đâu cũng đã vài hôm. Ái chà, không xong! Sấu đầu đà và thái hậu một nam một nữ ở cùng phòng liên tiếp mấy hôm, không biết có giở trò hoa dạng gì ra không? Cái mũ hòa thượng của Lão hoàng gia trên núi Ngũ Đài chỉ e có chút màu xanh rồi”.

Khang Hy tự nhiên không đoán được ý nghĩ trong lòng y, cười nói “Thái hậu và ta hồng phúc tề thiên, còn ngươi phúc khí cũng không nhỏ đâu”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nô tài vốn không có phúc khí gì cả, chỉ là dính được một ít phúc khí của hoàng thượng thôi”.

Khang Hy hô hô cười rộ, hỏi “Gã Quy Tân Thụ ấy có ngoại hiệu là Thần quyền vô địch, võ công quả rất lợi hại phải không?”.

Khang Hy trong tiếng cười lớn buông ra câu ấy, Vi Tiểu Bảo như nghe sét nổ bên tai, thân hình lảo đảo, chỉ thấy hai chân như bị tưới đầy giấm, vừa tê dại vừa mềm nhũn, nói “Cái đó... cái đó...”.

Khang Hy cười nhạt nói “Thiên phụ địa mẫu, phản Thanh phục Minh! Vi Hương chủ, ngươi to gan lắm!”.

Vi Tiểu Bảo cảm thấy trời xoay đất chuyển, trong đầu đông cứng lại, ý nghĩ đầu tiên là định rút thanh chủy thủ trong ống giày ra, nhưng lập tức nghĩ thầm “Chuyện gì y cũng biết cả rồi! Đã hỏi câu ấy tức là ngửa bài ra so điểm với mình. Y võ công cao cường hơn mình, mình đâm một kiếm không giết y được. Mà cho dù giết được y, mình cũng quyết không giết!”. Lúc ấy không ngần ngừ gì nữa, lập tức quỳ xuống, kêu lên “Tiểu Quế tử đầu hàng, xin Tiểu Huyền tử tha mạng!”.

Ba chữ “Tiểu Huyền tử” vừa lọt vào tai, trong đầu Khang Hy lập tức hiện ra những hình ảnh đấu vật tỷ võ với y ngày trước, bất giác thở dài một tiếng, nói “Ngươi... Vẫn che giấu ta khéo lắm”.

Vi Tiểu Bảo dập đầu nói “Nô tài tuy thân trong Thiên địa hội nhưng đối với hoàng thượng vẫn lòng trung rỡ rỡ, chưa làm chút gì không phải với hoàng thượng”. Khang Hy lạnh lùng nói “Nếu ngươi có chút ý định phản ta, thì làm sao ta để cho ngươi sống đến hôm nay?”. Vi Tiểu Bảo nghe lời lẽ của y có vẻ hòa hoãn hơn, vội dập đầu nói “Hoàng thượng Điểu Sinh Ngư Thang, sáng hơn Gia Cát Lượng. Nô tài tận trung vì chúa, dài tựa Quan Vân Trường”.

Khang Hy nhịn không được, chửi thầm trong bụng “Con mẹ nó, cái gì mà sáng hơn Gia Cát Lượng, dài tựa Quan Vân Trường?”. Chỉ là đang trò chuyện tới lúc quan trọng, nếu lời nói vẻ mặt hơi tỏ ra dịu lại thì thằng tiểu quỷ này sẽ nhân cơ hội theo cán chổi bò lên, không sao thu phục được nữa, liền quát “Ngươi cung khai tất cả từ đầu tới đuôi cho ta! Chỉ hơi có nửa câu bịa đặt, thì ta sẽ lập tức chém ngươi thành thịt chó băm nhừ!”, nói tới bốn chữ cuối cùng, trên khóe môi bất giác thoáng hiện nét cười.

Vi Tiểu Bảo bò rạp dưới đất, không thấy thần sắc của y đã trở nên hòa hoãn, chỉ nghe giọng nói nghiêm khắc, vội dập đầu nói “Vâng, vâng. Hoàng thượng đều biết cả rồi, nô tài làm sao dám giấu giếm chút gì?”. Lúc ấy liền kể lại chuyện tới phù Khang thân vương giết Ngao Bái bị Thiên địa hội bắt đi thế nào, bái Trần Cận Nam làm sư phụ thế nào, bị ép gia nhập Thiên địa hội làm Hương chủ Thanh Mộc đường thế nào, nhất nhất theo sự thật nói ra, sau cùng kể việc gặp ba người nhà họ Quy thế nào, gieo xúc xắc thua Quy Chung thế nào, vẽ tranh mật tấu thế nào, bị Quy nhị nương bắt được trong hoa viên cung Từ Ninh thế nào, chỉ dẫn ba người tập kích loan kiệu của hoàng thái phi để báo động cho hoàng đế thế nào, còn như những chi tiết có liên quan tới việc lấy trộm bộ Tứ thập nhị chương kinh thì tự nhiên bỏ đi không nhắc tới. Y nói một hồi rất lâu, lại bịa đặt rất ít mà nói thật rất nhiều, tính ra cũng là lần nát óc đầu tiên trong đời.

Khang Hy không ngừng hỏi kỹ tình hình Thiên địa hội, Vi Tiểu Bảo cũng theo sự thật bẩm báo. Khang Hy nghe một lúc, gật gật đầu nói “Năm người chia nhau một bài thơ, Trên người Hồng Anh không ai hay”. Vi Tiểu Bảo ngẩn ra “Hoàng thượng biết cả bài thơ tiếng lóng nhận nhau của huynh đệ trong hội”, liền đọc câu tiếp theo “Từ đó truyền ra các huynh đệ, về sau nhận biết sẽ sum vầy”. Khang Hy nói “Vừa tới Hồng Môn kết đệ huynh, Hôm nay thề nguyện tỏ lòng thành”. Vi Tiểu Bảo nói “Tùng bách hai cây chia tả hữu, ở giữa Hồng hoa kết nghĩa đình”. Khang Hy nói “Trung nghĩa dưới thềm huynh đệ họp, Trong thành điểm tướng trăm vạn binh”. Vi Tiểu Bảo nói “Phúc đức cạnh đền cùng thệ ước, Phản Thanh phục Minh tạ Hồng Anh”.

Theo quy củ trong Thiên địa hội, đọc xong hai câu thơ ấy, đối phương sẽ phải tự báo tên họ, nói mình thuộc đường nào, giữ chức vụ gì trong hội, nhưng Khang Hy chỉ cười khẽ một tiếng. Vi Tiểu Bảo mừng rỡ nói “Té ra hoàng thượng cũng là huynh đệ trong hội, không biết là thuộc đường nào, thắp mấy nén hương...?”. Nói tới đó lập tức biết mình rất mực hồ đồ, y là hoàng đế Mãn Thanh, tại sao lại “Phản Thanh phục Minh”? Liền nói lia lịa “Đánh chết thằng tiểu tử hồ đồ, đánh chết thằng tiểu tử hồ đồ!”, rồi bộp bộp thành tiếng, tát khẽ vào mặt mình mấy cái.

Khang Hy đứng lên, đi tới đi lui trong điện, nói “Ngươi làm Quan mãn Châu, ăn lộc nhà Đại Thanh mà trong lòng lại mang ý nghĩ phản Thanh phục Minh. Nếu không nghĩ tới ngươi đã lập được vài công lao nhỏ, thì cho dù ngươi có một trăm cái đầu ta cũng đã chém cả rồi”. Vi Tiểu Bảo nói “Vâng, vâng. Hoàng thượng khoan hồng đại lượng, cái đầu của nô tài mới còn giữ được tới hôm nay. Nô tài sẽ lập tức ra khỏi hội, chức Hương chủ Thiên địa hội này nói thế nào cũng không làm nữa. Từ nay trở đi quyết không phản Thanh phục Minh nữa, chỉ dốc lòng phản Minh phục Thanh thôi”. Khang Hy trong bụng cười thầm, chửi “Nhà Đại Thanh ta chưa mất nước, ngươi phục cái gì? Toàn ăn nói bậy bạ!”. Vi Tiểu Bảo vội nói “Vâng, vâng. Nô tài bảo vệ cho giang sơn thánh chúa bền vững muôn muôn năm. Hoàng thượng muốn ta phục cái gì thì ta phục cái ấy, muốn ta phản cái gì thì nô tài phản cái ấy”.

Khang Hy trầm giọng, chậm rãi từng tiếng từng tiếng nói “Được! Ta muốn ngươi phản Thiên địa hội!”

Vi Tiểu Bảo nói “Vâng, vâng”, trong lòng thầm kêu khổ, trên mặt không kìm được lộ ra vẻ khó khăn.

Khang Hy nói “Ngươi luôn miệng hoa ngôn xảo ngữ, nói nào là đối với ta lòng trung rỡ rỡ, cũng không biết là thật hay giả”. Vi Tiểu Bảo vội nói “Vàng mười đủ tuổi mà, vàng mười đủ tuổi mà! Không gì thật hơn đâu!”. Khang Hy nói “Ta hỏi kỹ ngươi, tính ra ngươi cũng chưa phạm tội gì đại nghịch bất đạo. Nếu ngươi nghe lời ta sai bảo, lần này bắt hết Thiên địa hội, nhổ cỏ bứt rễ, tiêu diệt hết bọn phản nghịch, lấy công chuộc tội, thì sẽ tha tội khi quân cho ngươi, biết đâu lại còn ban thưởng gì đó cho ngươi. Còn nếu ngươi vẫn giảo hoạt trí trá, hai đao ba mặt thì hừ hừ, chẳng lẽ ta lại không giết nổi Vi Hương chủ của Thiên địa hội à?”.

Vi Tiểu Bảo chỉ sợ tới mức toàn thân đổ mồ hôi lạnh, luôn miệng nói “Vâng, vâng. Hoàng thượng muốn giết nô tài chẳng qua cũng như bóp chết một con kiến. Có điều... có điều hoàng thượng là Điểu Sinh Ngư Thang, không giết trung thần”. Khang Hy hừ một tiếng, nói “Ngươi mà là trung thần gì? Ngươi là đại gian thần mặt trắng!”. Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng minh giám, đúng là có những chuyện nô tài không nói ra, giấu giếm hoàng thượng, có điều quả thật không phải là đại gian thần mặt trắng. Đổng Trác, Tào Tháo thì nhất định ta không làm”. Khang Hy nói “Được, cứ cho là không phải đại gian thần mặt trắng thì cũng là gã xấu xa mũi trắng”. Vi Tiểu Bảo nghe hoàng đế phân vai cho mình như thế lập tức thở phào một hơi, vội nói “Gã xấu xa mũi trắng cũng như... cũng như Thời Thiên, Chu Quang Tổ, cũng có thể lập công cho hoàng thượng”.

Khang Hy cười khẽ một tiếng, nói “Hừ, ngươi vẫn cứ cố nói mình thành người tốt. Thôi thế này, ngươi điểm quân mã đi bắt tất cả bọn phản tặc Thiên địa hội, Mộc vương phủ, Quy Tân Thụ về đây. Nếu có một tên chạy thoát thì chặt một cánh tay của ngươi, có bốn tên chạy thoát thì chặt hai tay hai chân của ngươi. Nếu có năm tên chạy thoát, thì chặt cái gì của ngươi?”. Vi Tiểu Bảo nói “Thế thì... thế thì nô tài chỉ còn cách làm thái giám thôi”. Khang Hy không nhịn được hô hô cười rộ, chửi “Con mẹ nó, ngươi cũng biết tính toán theo ý mình lắm”. Vi Tiểu Bảo mặt mày nhăn nhó nói “Hoàng thượng chặt hết hai tay hai chân của ta thì nô tài có quá nửa là không sống nổi rồi, cái đầu trên cổ có chặt hay không cũng không khác nhau bao nhiêu”, nghĩ thầm “Y biết cả Mộc vương phủ, quả nhiên tin tức linh thông”.

Khang Hy lấy trong tay áo ra một tờ giấy, đọc “Tổng đà chủ Trần Cận Nam, Hương chủ Thanh Mộc đường Vi Tiểu Bảo, bọn thuộc hạ là Lý Lực Thế, Từ Thiên Xuyên, Huyền Trinh đạo nhân, Tiền Lão Bản, Cao Ngạn Siêu, Phong Tế Trung vân vân trong Thiên địa hội, Mộc Kiếm Thanh, Liễu Đại Hồng, Ngô Lập Thân vân vân trong Mộc vương phủ, ba tên thích khách vào cung là Quy Tân Thụ, Quy nhị nương, Quy Chung. Một, hai, ba, bốn, năm..., tất cả gồm bốn mươi ba tên phản tặc, tạm thời trừ ngươi ra, tất cả có bốn mươi hai tên”.

Vi Tiểu Bảo lại quỳ xuống dập đầu hai cái, nói “Hoàng thượng, những người ấy tuy nói là phản Thanh phục Minh, có điều họ cũng không thể phản thành công, phục thành công. Để ta đi nói với họ hoàng thượng trên thông thiên văn, dưới hay địa lý, quá khứ vị lai chuyện gì cũng biết. Hoàng thượng đã nói giang sơn nhà Đại Thanh muôn muôn năm thì nhất định không sai. Phản Thanh thì phản không được rồi, chẳng bằng mọi người cứ giải tán thôi”.

Khang Hy đập mạnh bàn một cái, dằn giọng nói “Ngươi quyết ý kháng mệnh, không chịu đi bắt bọn phản tặc phải không?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Hảo hán trên giang hồ, nghĩa khí là trọng. Nếu mình bắt hết bọn sư phụ, nhất định hoàng thượng sẽ chém đầu họ. Nếu thế thì Vi Tiểu Bảo là bán đứng bằng hữu, biến thành Ngô Tam Quế rồi. Ngày trước giả mạo ai không được, sao lại đi giả mạo Tiểu Quế tử. Tiểu Quế tử, Tiểu Quế tử, chẳng lẽ là con Ngô Tam Quế à? Chức bá tước đại nhân này cũng mình cũng không cần làm nữa, phải nghĩ cách báo tin cho bọn sư phụ bỏ trốn, lăn tròn như quả trứng vịt thối con mẹ nó đi thôi”.

Khang Hy thấy y không trả lời, trong lòng càng tức giận, quát “Rốt lại thế nào? Chẳng lẽ ngươi không biết đã phạm đại tội sao? Ta cho ngươi một cơ hội tốt để sửa đổi lỗi lầm, lấy công chuộc tội, mà ngươi còn trả giá với ta à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng, họ muốn hại người, ta liều mạng cản trở, nô tài đối với người là biết nghĩa khí. Hoàng thượng muốn bắt họ, nô tài bị kẹp ở giữa, khó mà làm người, chỉ đành nài nỉ với người, đó cũng là biết nghĩa khí”.

Khang Hy tức giận nói “Ngươi trong lòng hướng về phản tặc, thế là không phân biệt thuận nghịch, trong mắt không có quân vương, còn nói là biết nghĩa khí à?”, ngừng lại một lúc rồi nói tiếp “Ngươi đã cứu mạng ta, đã cứu phụ hoàng, đã cứu thái hậu, hôm nay nếu ta giết ngươi, nhất định trong lòng ngươi sẽ không phục, sẽ nói là ta không biết nghĩa khí với ngươi, phải không?”. Đã đến bước này, Vi Tiểu Bảo cũng lên cơn ương bướng, nói “Đúng thế. Trước kia hoàng thượng ưng thuận với nô tài là cho dù nô tài có làm chuyện gì sai trái, hoàng thượng cũng tha mạng cho ta. Kim khẩu của Vạn tuế gia đã nói ra thì không được hối hận”. Khang Hy nói “Giỏi lắm, ngươi lo sâu tính xa, đã sớm mai phục một con cờ ấy, lòng dạ đáng giết”.

Vi Tiểu Bảo không hiểu bốn chữ “Lòng dạ đáng giết” là có ý tứ gì, nhưng đoán nhất định không phải là lời tốt đẹp, từ khi quen biết Khang Hy đến nay, chưa bao giờ thấy y giận dữ tới mức như vậy, nghĩ thầm “Cái đầu của mình có quá nửa là sẽ bị chém rồi. Tính nết của tiểu hoàng đế thì nài nỉ y cũng vô dụng, chỉ có nói lý lẽ với y thôi”, liền nói “Hoàng thượng, ta đã bái người làm sư phụ, người đã ưng thuận thu ta làm đồ đệ. Trần Cận Nam cũng là sư phụ ta. Nếu ta có lòng hại người, đó là khi sư diệt tổ. Nếu ta đi hại vị sư phụ kia, cũng là khi sư diệt tổ. Mà nói lại... mà nói lại..., hoàng đế chém đầu nô tài đương nhiên là chuyện bình thường, nhưng sư phụ mà chém đầu đồ đệ thì có chỗ không đúng đâu”.

Khang Hy nghĩ thầm “Lúc trước quả có đùa nhận y làm đồ đệ thật. Thằng tiểu tử này được yêu sinh kiêu, vô pháp vô thiên, lại đem mình ra so với gã đầu đảng bọn phỉ đồ Thiên địa hội, quả thật là bậy bạ hết mức...”. Vừa nghĩ tới đó, chợt nghe xa xa có tiếng người quát tháo, tiếng binh khí chạm nhau loảng xoảng.

Vi Tiểu Bảo nhảy bật lên, nói “Dường như có thích khách, xin sư phụ ngồi yên đừng động đậy, để đệ tử chắn trước mặt người”.

Khang Hy hừ một tiếng, nghĩ thầm “Thằng tiểu tử này quả thật là không giống ai, nhưng đối với mình rốt lại vẫn có lòng trung ái”, bèn nói “Trở đi ngươi đừng gọi ta là sư phụ nữa. Ngươi không giữ môn quy của bản môn, bản sư phụ trục xuất ngươi ra khỏi môn phái”, nói tới đó không kìm được bật cười.

Chỉ nghe tiếng bước chân vang lên, có mấy người chạy tới cửa điện, đứng lại bất động. Vi Tiểu Bảo chạy ra cửa điện, lập tức cầm then cửa lên cài lại, đây là đại sự có liên quan tới tính mạng, tay chân mau lẹ không gì sánh bằng, quát hỏi “Ai?”.

Ở ngoài có người cao giọng nói “Bẩm hoàng thượng, có ba tên thích khách tiến vào cung, túc vệ Nội ban đã vây chặt, không bao lâu sẽ bắt được”. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Ba người nhà họ Quy rốt lại cũng không chạy thoát được”, liền quát “Hoàng thượng biết rồi. Điều ngay một trăm thị vệ tới trước sau điện Dưỡng Tâm hộ giá, ba mươi người lên nóc điện canh giữ”. Thủ lãnh thị vệ ngoài điện vâng dạ chạy đi.

Khang Hy nghĩ thầm “Y suy nghĩ rất chu đáo. Hôm trước gặp nguy hiểm trên núi Ngũ Đài, ni cô áo trắng kia từ nóc nhà phá ngói nhảy xuống, quả nhiên rất khó đề phòng, may mà thằng tiểu tử này không tiếc thân nhảy ra chịu cho mình một kiếm”.

Qua một lúc, tiếng ồn ào nhỏ dần, nhưng không lâu sau tiếng binh khí chạm nhau lại vang lên. Khang Hy cau mày nói “Cả ba tên thích khách cũng không bắt được. Nếu có ba trăm tên, ba ngàn tên tới thì làm sao?”. Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng không cần phiền não. Loại cao thủ như Quy Tân Thụ trên đời rất ít, nhiều lắm cũng chỉ có bốn năm người thôi”.

Lại qua một lúc, chỉ nghe tiếng bước chân vang lên, lại có tiếng đao kiếm khua động, thị vệ Nội ban được điều thêm đã tới ngoài điện, lại nghe bốn góc trên nóc điện có tiếng ngói khua, túc vệ đã nhảy lên nóc điện, bọn thị vệ biết hoàng thượng đang ở trong điện, nên đều chỉ canh giữ ở bốn góc nóc điện, không dám bước tới giữa nóc điện, nếu không là đứng trên đầu hoàng thượng, là đại đại bất kính.

Khang Hy biết chỉ chung quanh một điện Dưỡng Tâm ít nhất cũng đã có bốn năm trăm thị vệ canh giữ, quyết không có gì đáng lo, không đếm xỉa gì tới thích khách nữa, nói “Ngươi xem đây là cái gì?”, rồi lấy trong tay áo ra một tờ giấy trải lên trên bàn.

Vi Tiểu Bảo bước tới nhìn, thì là một bức tranh, ở giữa vẽ một ngôi nhà lớn, trước nhà có cán cờ và sư tử đá, có phần giống phủ bá tước của mình, chung quanh nhà có mười hai khẩu đại pháo, nòng pháo chĩa thẳng vào nhà. Lúc nhìn kỹ lại, thì càng nhìn càng thấy giống nhà mình.

Khang Hy nói “Ngươi nhận ra ngôi nhà này không?”. Vi Tiểu Bảo nói “Cũng có điểm rất giống cái ổ chó của nô tài”. Khang Hy nói “Ngươi nhận ra thì tốt”, rồi chỉ vào bốn chữ trên tấm biển ngạch trước cửa trong bức tranh, nói “Đây là bốn chữ Trung Dũng bá phủ, đã nhận ra chưa?”.

Vi Tiểu Bảo nghe thấy đúng là nhà mình, lại không kìm được toát mồ hôi lạnh. Chung quanh chỗ ở của mình lại có rất nhiều đại pháo chĩa vào, tự nhiên là chuyện lớn không hay. Y từng chính mắt nhìn thấy hai lão quỷ ngoại quốc Thang Nhược Vọng, Nam Hoài Nhân bắn pháo, đại pháo vừa bắn, ầm một tiếng, chỉ thấy cột lửa bốc lên trời, đất đá bay tung lên mấy mươi trượng, trong người mình cho dù mặc một trăm tấm bảo y hộ thân cũng nát bấy như thịt chó băm nhừ, nghĩ tới oai lực của đại pháo, bất giác run lên.

Khang Hy thong thả nói “Tối hôm nay Thiên địa hội các ngươi, Mộc gia Vân Nam, họ Quy phái Hoa Sơn, còn có một bọn đệ tử phái Vương Ốc đều hội họp ở nhà ngươi. Mười hai khẩu đại pháo của ta hiện đã bắc trong nhà dân chung quanh, thuốc súng đạn pháo cũng chuẩn bị đầy đủ rồi, chỉ cần phá bỏ cửa sổ, lộ nòng pháo ra, châm ngòi thuốc súng thì chỉ e không tên phản tặc nào trốn thoát được. Cho dù đại pháo bắn không chết, chạy được ra ngoài, thì mấy đội binh mã Tiền phong doanh bao vây bên ngoài cũng không phải không biết cả ăn cơm. Mới rồi ngươi có thấy A Tế Xích Thống lãnh Tiền phong doanh không? Y đã điểm binh mã chuẩn bị động thủ rồi. Tiền phong doanh trước nay không hòa thuận lắm với quân Kiêu kỵ doanh do ngươi thống lãnh, chưa chắc đã chịu buông tha cho ngươi đâu”.

Vi Tiểu Bảo run giọng nói “Hoàng thượng chuyện gì cũng tính tới cả, bây giờ nói rõ với nô tài chính là đã tha mạng cho nô tài. Trước đây nô tài có một chút công nhỏ, bây giờ lấy công trừ tội, trừ hết sạch cả rồi, không còn chút gì nữa cả”.

Khang Hy cười khẽ một tiếng, nói “Ngươi hiểu rõ là tốt, cũng như hai người chúng ta chơi bài cẩu, ngươi thắng trước không ít, nhưng trong một ván đều thua ta sạch sẽ. Tất cả những gì đã thắng được trước đó đều phải móc ra, từ đó không còn thua thắng gì nữa. Nếu chúng ta muốn chơi nữa, thì lại bắt đầu từ đầu”.

Vi Tiểu Bảo thở phào một hơi, nói “Thật là tạ ơn hoàng thượng, nô tài từ nay trở đi chỉ dốc lòng làm việc cho hoàng thượng, đừng nói là Thiên địa hội, cho dù là Hương chủ Thiên cửu hội nô tài cũng không làm”. Trong lòng thầm lo lắng “Bọn sư phụ đã hẹn rõ tối nay gặp nhau ở nhà mình, làm sao báo tin cho họ đây?”. Lại nói “Hoàng thượng sai ta bắt bọn phản tặc ấy chẳng qua chỉ là thử lòng nô tài, chứ thật ra hoàng thượng thần cơ diệu toán, cái gì đó trong cái gì đó mà cái gì đó ngoài ngàn dặm”.

Chỉ nghe ngoài cửa có người cao giọng nói “Bẩm hoàng thượng, đã bắt được phản tặc!”. Khang Hy lộ vẻ vui mừng, gọi “Mang vào đây!”. Vi Tiểu Bảo nói “Vâng”, quay ra rút then, mở toang cửa điện.

Mấy mươi tên thị vệ đưa ba người nhà họ Quy vào, cùng quát “Khấu kiến hoàng thượng, quỳ xuống mau!”. Mấy mươi tên thị vệ cùng quỳ xuống.

Quy Tân Thụ, Quy nhị nương, Quy Chung ba người toàn thân đầy máu, trên người đầy vết thương, nhưng vẫn ngang nhiên đứng thẳng. Ba người đều bị trói chặt, bên cạnh đều có hai tên thị vệ nắm giữ.

Tên thị vệ đứng đầu nói “Quỳ xuống, quỳ xuống!”, nhưng ba người nhà họ Quy đều không đếm xỉa gì tới. Chỉ nghe trên điện có tiếng tí tách vang lên, máu tươi trên người ba người nhà họ Quy và bọn thị vệ bị thương không ngừng nhỏ xuống. Quy nhị nương trừng mắt nhìn Vi Tiểu Bảo, quát “Thằng tiểu Hán gian, ngươi... thằng giặc thối tha!”. Vi Tiểu Bảo nhìn thấy thảm trạng của ba người, trong lòng không kìm được chua xót, mặc kệ bà ta nhục mạ, cũng không trả lời.

Khang Hy gật gật đầu, nói “Thần quyền vô địch Quy Tân Thụ, té ra là một lão già thế này! Chúng ta có bao nhiêu người tử thương?”. Tên thị vệ đứng đầu nói “Bẩm hoàng thượng, phản tặc rất hung hãn, các thị vệ có hơn ba mươi người tuẫn chức, hơn bốn mươi người bị thương”. Khang Hy hả một tiếng, xua xua tay, trong lòng khen thầm “Lợi hại thật!”. Tên thị vệ đứng đầu sai thủ hạ áp giải ba người ra.

Đột nhiên Quy Tân Thụ quát lớn một tiếng, vận nội lực lên, vai trái huých vào một tên thị vệ. Tên thị vệ ấy la lớn một tiếng, thân hình bay tung ra, đầu đập vào tường, chết ngay tại chỗ. Quy Tân Thụ chụp dây trói trên người Quy Chung giằng mạnh một cái, phựt một tiếng dây trói đứt tung, nắm người y quát “Con chạy mau đi, cha mẹ sẽ ra sau”, đẩy mạnh ra ngoài một cái, Quy Chung bay luôn ra ngoài cửa điện. Đúng lúc ấy vợ chồng họ Quy song song bật dậy nhảy xổ vào Khang Hy.

Vi Tiểu Bảo thấy biến cố đột ngột phát sinh, trong lúc cả kinh, sấn lên ôm chặt Khang Hy lăn xuống gầm bàn, lưng hướng ra ngoài che cho Khang Hy. Chỉ nghe chát chát hai tiếng vang rền, kế đó có mấy tên thị vệ bước lên đỡ Khang Hy và Vi Tiểu Bảo dậy. Lúc nhìn tới vợ chồng họ Quy, chỉ thấy hai người đều ngã lăn trong vũng máu, trên lưng cắm mấy thanh đao kiếm, nhìn thấy đã không còn sống nữa.

Quy Tân Thụ sau khi ra sức giết chết mấy mươi tên thị vệ, thân bị trọng thương, lúc sau cùng vận nội lực lên bứt đứt dây trói trên người con trai, rồi lập tức nhảy xổ vào Khang Hy. Quy nhị nương hiểu rõ ý chồng, một là chỉ mong trước lúc chết ra một đòn đả thương được tính mạng của hoàng đế Thát Đát, hai là để con trai nhân lúc hỗn loạn thoát thân. Hai người tay chân đều bị trói chặt, đã không còn sứt bứt đứt dây trói, vẫn nhất tề sấn vào tấn công Khang Hy. Nhưng hai người sau lúc ra sức đánh nhau đã như ngọn đèn cạn dầu, thân hình còn đang trên không đều cùng phun máu tươi, không sao chi trì được nữa, cùng rơi xuống đất. Cho dù bọn thị vệ không đâm chém thêm thì hai người cũng đã mất mạng rồi.

Khang Hy định thần lại, cau mày nói “Kéo ra ngoài đi, kéo ra ngoài đi!”.

Bọn thị vệ ứng tiếng vâng dạ, đang định khiêng hai cái xác ra ngoài, đột nhiên ở cửa điện có bóng người chớp lên, một người lẻn vào, thân pháp rất kỳ lạ, nhảy xổ lên xác vợ chồng họ Quy, kêu lớn “Cha, mẹ!”, chính là Quy Chung. Mấy tên thị vệ vung đao chém tới, Quy Chung lại không biết né tránh, tất cả binh khí đều chém trúng người y, chỉ nghe y thở hổn hển nói “Mẹ, không có mẹ thì con làm sao được? Con không biết đường...”, rồi ho khúc khắc hai tiếng, gục xuống chết luôn.

Y nhất sinh không rời khỏi mẹ nửa bước, chuyện gì cũng được mẹ thu xếp lo toan cho, lúc ấy rời khỏi cha mẹ, tay chân luống cuống, tuy đã chạy ra khỏi điện Dưỡng Tâm, nhưng rốt lại vẫn quay vào nương tựa cạnh cha mẹ.

Tổng quản thị vệ Đa Long bước vào điện, quỳ xuống nói “Bẩm hoàng thượng, thích khách trong cung đã bị tiêu diệt... tiêu diệt... toàn bộ...”. Nhìn thấy trong điện máu tươi vương vãi, trong lòng hoảng hốt, dập đầu nói “Thích khách làm kinh động thánh giá, nô tài... nô tài đáng chết!”.

Khang Hy mới rồi bị Vi Tiểu Bảo ôm lăn tròn một vòng, tuy vô cùng thảm hại, có chỗ tổn thất tới sự oai nghiêm, nhưng thấy người này liều mạng hộ giá, tấm lòng trung quân rõ ràng không còn nghi ngờ gì nữa, liền nói với Đa Long “Ở ngoài còn có người muốn hành thích Vi Tiểu Bảo, ngươi phải bảo vệ y cho cẩn thận, không được rời y nửa bước, lại càng không được để y rời cung. Sáng sớm ngày mai sẽ có lệnh khác”. Đa Long vội ứng tiếng “Dạ, dạ. Nô tài xin tận tâm bảo vệ Vi Đô thống”. Vi Tiểu Bảo ngấm ngầm kêu khổ “Đêm nay hoàng thượng pháo kích Thiên địa hội, sợ mình báo tin, nên sai Đa Long canh giữ mình”.

Khang Hy bước ra ngoài cửa điện, lại nghĩ “Tiểu Quế tử rất giảo hoạt, loại người thô mãng như Đa Long không phải là đối thủ của y”, bèn quay đầu nói “Đa Long, ngươi phái thêm nhiều người theo sát Vi Tiểu Bảo, không được để y nói chuyện với người khác, cũng không được để y đưa vật gì ra khỏi cung.

Nói tóm lại tình thế rất nguy hiểm, ngươi cứ đối xử với y như khâm phạm vậy”. Đa Long ứng tiếng “Dạ, dạ. Hoàng thượng đối xử với bầy tôi thật là ơn đức tới cả chuyện nhỏ”, chỉ cho là hoàng thượng thương yêu Vi Tiểu Bảo, không muốn thích khách có cơ hội làm hại y. Vi Tiểu Bảo nói “Ân điển của hoàng thượng, nô tài có tan xương nát thịt cũng không báo đáp được”. Trong lòng biết hoàng đế nói như thế là còn chiếu cố thể diện cho mình, về sau còn có chỗ dùng mình.

Khang Hy cười khẽ một tiếng, nói “Ngươi lại thắng một ván rồi. Bắt đầu từ ngày mai chúng ta sẽ chơi tiếp thôi. Cái bát bằng vàng của ngươi, cố bưng cho chắc, đừng đánh vỡ đấy!”, nói xong bước ra cửa điên.

Hai câu ấy của Khang Hy tự nhiên chỉ có Vi Tiểu Bảo hiểu rõ. Mới rồi mình ôm Khang Hy hộ giá, y lại tính là mình lập được một công lao. Đêm nay sau khi giết bọn sư phụ Trần Cận Nam rồi, mình không còn dính líu gì với Thiên Địa hội nữa, hoàng đế lại sẽ trọng dụng. Cái bát vàng kia trên khắc bốn chữ “Công trung thể quốc”, hoàng đế là muốn mình đối với y lòng trung rỡ rỡ, không được lại có hai lòng.

Vi Tiểu Bảo nghĩ tới thảm trạng sư phụ và cả bọn huynh đệ Thiên địa hội máu thịt tung tóe, mà mình chắc sẽ được gia quan tấn tước, làm sao có thể yên tâm? Nghĩ thầm “Làm người không có nghĩa khí, không phải là con rùa đen khốn kiếp thì là cái gì?”.

Y nghĩ thầm “Tin tức của hoàng thượng linh thông như thế, là thằng khốn kiếp nào nói với y nhỉ? Sáng sớm hôm nay mình vừa gặp hoàng thượng, y đối xử với mình rất tốt, nói sẽ phái mình đi đánh trận, mong mình bắt được Ngô Tam Quế, phong mình làm Bình Tây vương. Lúc ấy nhất định hoàng thượng còn chưa biết chuyện Vi Hương chủ của Thiên địa hội. Y được tin rồi, thì mình áp giải con đĩ già tới chỗ thái hậu. Nhưng là thằng cẩu tặc nào báo tin? Hừ, có quá nửa là người của Mộc vương phủ, không thì là thủ hạ của Tư Đồ Hạc phái Vương Ốc. Nếu không thì tại sao những chuyện mình lấy trộm Tứ thập nhị chương kinh, làm Bạch Long sứ của Thần Long giáo thì hoàng thượng lại không biết?”.

Đa Long thấy y mặt mũi rầu rĩ, dáng vẻ hoảng hốt, liền vỗ vỗ vai y cười nói “Vi huynh đệ, hoàng thượng sủng ái ngươi như thế, thật không biết kiếp trước ngươi đã tu hành bao lâu. Trong triều bất kể là vị thân vương, bối lặc, tướng quân, đại thần nào trước nay cũng chưa từng được hoàng thượng phái Ngự tiền thị vệ bảo vệ đâu. Mọi người đều nói Vi Đô thống chưa đầy hai mươi tuổi là sẽ được phong tới tước công tước vương. Ngươi không cần lo, chỉ cần không bước ra khỏi cửa cung một bước thì cho dù bọn phản tặc có thiên quân vạn mã cũng không làm tổn thương được một sợi tóc của ngươi”.

Vi Tiểu Bảo chỉ đành cười gượng, nói “ơn đức của hoàng thượng như trời cao đất dày. Bọn ta là nô tài, phải tận tâm kiệt lực, báo đáp ân điển của hoàng thượng”. Thấy chung quanh có mấy mươi tên thị vệ, muốn báo tin cho Thiên địa hội thì đúng là thiên nan vạn nan, nghĩ thầm “Phong vương phong công gì đó, lão tử cũng không cần. Thà là tiểu hoàng đế đá vào mông mình một cước, chửi một câu: Lăn quả trứng vịt thối con mẹ ngươi đi, từ nay không cho ngươi gặp mặt ta nữa. Lối bảo vệ này, thì đúng là giết luôn cái mạng già của mình rồi”.

Đa Long nói “Vi huynh đệ, hoàng thượng dặn ngươi không được tùy tiện đi lại, thôi cứ tới phòng ở của ngươi ngày trước uống rượu đi, hay tới phòng thị vệ, mọi người bồi tiếp ngươi gieo xúc xắc vài ván?”. Y biết gieo xúc xắc, đánh bài cẩu là hợp ý Vi Tiểu Bảo nhất.

Vi Tiểu Bảo chợt động tâm niệm, nói “Thái hậu sai ta một chuyện quan trọng, phải làm lập tức, xin Đa đại ca cùng đi với ta”. Đa Long trên mặt có vẻ khó khăn, nói “Việc sai sử thái hậu giao, đương nhiên phải làm lập tức, có điều... có điều... nghiêm chỉ của hoàng thượng là muốn Vi huynh đệ ngàn vạn lần không được ra khỏi cung...”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Chuyện này là làm trong cung thôi, Đa đại ca không cần lo lắng”. Đa Long lập tức yên tâm, cười nói “Chỉ cần không ra khỏi cung, thì không có gì phải kiêng kỵ”.

Vi Tiểu Bảo sai bọn thị vệ lập tức khiêng chiếc kiệu của thái phi ra Hỏa thiêu trường phía tây cửa Thần Vũ, nói “Thái hậu đã dặn ai mở rèm kiệu ra, thì cứ chém đầu”.

Chuyện thích khánh tấn công vào kiệu thái phi, Đa Long và bọn thị vệ đều đã biết, tuy không biết chân tướng bên trong, nhưng đều biết là một chuyện bí mật của thái hậu, hồi hộp không yên, nghe Vi Tiểu Bảo nói phải khiêng tới Hỏa thiêu trường đốt đi, đó là bỏ đi một mầm họa lớn bằng trời, mọi người trong lòng đều lập tức cảm thấy như vừa buông được một khối đá nặng. Lúc ấy Đa Long đi cùng Vi Tiểu Bảo, đưa chiếc kiệu tới Hỏa thiêu trường, trên suốt đường đi, máu tươi trong kiệu vẫn nhỏ xuống. Còn như người chết trong kiệu là ai, tự nhiên không ai dám hỏi nửa câu. Tới Hỏa thiêu trường, bọn tô lạp tạp dịch chất củi khô lên chung quanh chiếc kiệu rồi châm lửa đốt.

Vi Tiểu Bảo tìm một mảnh gỗ, lấy than vẽ hình một con chim sẻ lên, hai tay ôm mảnh gỗ, nhìn chiếc kiệu lầm rầm khấn vái “Sấu đầu đà, con đĩ già, các ngươi lúc sống không làm được vợ chồng, xuống âm cung sẽ làm vợ chồng ngàn năm vạn năm. Người giết các ngươi là ba người nhà họ Quy, bây giờ cũng đã chết rồi. Các ngươi đi trước thì họ đi ngay theo sau. Nếu gặp nhau ở cầu Nại Hà, đài Vọng Hương, mọi người cứ thân thiết với nhau thôi”. Bọn Đa Long thấy y mấp máy môi, đoán là y khấn vái cho vong hồn người chết được siêu sinh, chỉ thấy y nhặt vài hòn đá chất thành một đống nhỏ, cắm mảnh gỗ xuống, cũng như một nén hương, nào ngờ đó là ký hiệu của y để báo tin cho Đào Hồng Anh.

Thấy chiếc kiệu và thi thể bên trong đều đã cháy thành tro, Vi Tiểu Bảo trở về chỗ ở của mình trước kia, đã sớm có bọn thái giám lấy lòng y quét dọn sạch sẽ, đưa các thức rượu thịt và điểm tâm tới.

Vi Tiểu Bảo thưởng tiền cho họ, rồi cùng Đa Long và bọn thị vệ ăn uống, nói “Đa đại ca, xin các ngươi cứ thong thả ngồi chơi. Hôm qua huynh đệ làm việc cho hoàng thượng suốt đêm, quả thật rất mỏi mệt”. Đa Long nói “Huynh đệ không cần khách khí, cứ đi ngủ đi, để ca ca bảo giá cho ngươi”. Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện đó thì quả thật ngàn vạn lần không dám. Đa đại ca, ngươi muốn hoàng thượng ban thưởng cái gì? Ngươi nói với ta đi, huynh đệ sẽ ghi nhớ, lúc gặp hoàng thượng sẽ xin cho ngươi, e là có tám phần xong việc đấy”. Đa Long cả mừng, nói “Vi huynh đệ chịu cầu xin hoàng thượng giúp ta, chẳng lẽ lại không được sao?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện của Đa đại ca cũng là chuyện của huynh đệ, lẽ nào lại không ra sức chứ?”. Đa Long cười nói “Ca ca làm đương sai ở kinh cũng hơi khô khan, muốn được điều ra tỉnh ngoài bổ sung”. Vi Tiểu Bảo vỗ đùi một cái, cười nói “Đại ca nói không sai, trong thành Bắc Kinh không biết có bao nhiêu vương công đại quan cao hơn chúng ta, quả thật không sao tỏ rõ oai phong, chỉ cần rời kinh một lần là được tự do. Cho dù muốn có mấy lượng bạc để tiêu, chỉ cần ho một tiếng, người ta cũng sẽ lập tức hai tay dâng lên”. Hai người nhìn nhau cười rộ.

Vi Tiểu Bảo vào phòng, nửa nằm nửa ngồi trên giường, nghĩ thầm “Đa đại ca nhận được chỉ dụ của hoàng thượng giám sát mình rất chặt, muốn ra khỏi cung báo tin cho sư phụ thì quyết không sao làm được. Đợi Đào cô cô tới, mình sẽ nhờ bà đi báo tin, chỉ e bà tới quá muộn, nếu khuya mới tới gặp nhau, đại pháo ngoài kia đã bắn rồi, thì làm sao là tốt?”. Qua một lúc, lại nghĩ “Trước mắt chỉ có nghĩ cách sai bọn thị vệ đi khua cỏ động rắn”.

Nghĩ được chủ ý, lập tức nhắm mắt ngủ nửa giờ, lúc tỉnh dậy đã thấy bóng nắng chênh chếch, đã qua giờ Mùi, bèn ra khỏi phòng hỏi Đa Long “Đa đại ca, ngươi có biết bọn phản tặc định ra tay với ta lai lịch thế nào không?”. Đa Long nói “Chuyện đó thì ta không biết”. Vi Tiểu Bảo nói “Một bọn là người Thiên địa hội, một bọn là người Mộc vương phủ”. Đa Long lè lè lưỡi, nói “Hai bọn phản tặc ấy đều rất lợi hại, chẳng trách hoàng thượng lo lắng như thế”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta nghĩ chỉ trốn núp ở trong cung được một ngày chứ không thể trốn núp trọn đời. Hôm nay tuy có Đa đại ca bảo vệ nhưng bọn phản tặc chưa trừ diệt được thì vẫn còn hậu hoạn vô cùng”. Đa Long nói “Sáng mai hoàng thượng triệu kiến, ắt có kế hay, Vi huynh đệ không cần lo lắng”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vâng. Không giấu gì đại ca, trong nhà huynh đệ có mấy cô nương như hoa như ngọc, huynh đệ rất yêu thương. Xem ra tối nay bọn phản tặc sẽ tới nhà ta hành thích, họ không hại được huynh đệ, có quá nửa sẽ giết chết mấy cô nương ấy, vậy thì... Vậy thì thật là đáng tiếc”.

Đa Long cười gật gật đầu, nghĩ tới hôm trước Vi Tiểu Bảo muốn mình giả vờ để làm khó Trịnh Khắc Sảng, cũng là vì một tiểu mỹ nhân, vị huynh đệ nhỏ này phong lưu hiếu sắc, tuy còn nhỏ tuổi nhưng trong nhà nhất định đã thu thập không ít hầu thiếp xinh đẹp, liền nói “Chuyện đó rất dễ, để ta sai người tới phủ của huynh đệ bảo vệ”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, chắp tay cảm ơn, nói “Nhưng cô nương xinh đẹp trong nhà huynh đệ, ta sủng ái nhất ba người, một người tên Song Nhi, một người tên Tăng Nhu, còn một người tên... tên Kiếm Bình (nghĩ thầm nếu nói chữ Mộc trong tên Mộc Kiếm Bình ra, chỉ e khiến Đa Long sinh nghi) tướng mạo đều rất không kém, huynh đệ thật không sao yên tâm. Xin đại ca sai người tới bảo vệ, nói với họ rằng, đêm nay có người Thiên địa hội và Mộc vương phủ tới hành thích, bảo họ trốn lánh đi. Tốt nhất là đại ca phái thêm nhiều người, bảo vệ trong nhà huynh đệ, nếu thích khách tới, cứ bắt tất cả con bà nó đi. Vị huynh đệ nào ra sức, tự nhiên sẽ có hậu tạ”.

Đa Long vỗ ngực một cái, cười nói “Chuyện đó rất dễ. Đây là chuyện trong phủ của Vi bá tước, có ai lại không liều mạng xông lên chứ?”. Lập tức gọi thủ lãnh thị vệ, bảo y ra cử người. Bọn thị vệ đều biết Vi Tiểu Bảo ra tay hào phóng, lúc bình thời không có chuyện gì cũng thường thưởng cho tám trăm một ngàn, lần này tới bảo vệ sủng cơ ái thiếp của y nhất định sẽ có trọng thưởng, lúc ấy ai cũng vui vẻ vâng lệnh, người nào không được cử đi thì trong bụng tức tối, rủa thầm vận khí không may.

Vi Tiểu Bảo hơi yên tâm, nghĩ thầm “Bọn Song Nhi nghe đám thị vệ nói thế, nói là trong cung sai người tới bảo vệ, chờ bắt thích khách Thiên địa hội và Mộc vương phủ, tự nhiên sẽ báo cho bọn sư phụ mình trốn tránh. Nhưng nếu bọn sư phụ mình trốn đi mà ba người Song Nhi, Tăng cô nương, tiểu quận chúa bị đại pháo bắn chết, thì thật hỏng bét! Có điều đại đội Ngự tiền thị vệ đang trong nhà mình, thì bọn pháo thủ bên ngoài nhất định sẽ không dám bắn bừa”.

Nhưng lại xoay chuyển ý nghĩ “Nếu bọn pháo thủ vâng chỉ dụ của hoàng đế, bất kể ba bảy hăm mốt, cứ đến giờ là phải nổ pháo thì làm thế nào?”. Tiểu quận chúa và Tăng Nhu thì cũng thôi, nhưng Song Nhi đối với mình tình sâu nghĩa nặng, là người quan trọng nhất trong lòng, quyết không thể để nàng mất mạng. Chỉ là tiến thoái lưỡng nan, nếu bảo bọn thị vệ đưa Song Nhi ra ngoài, thì không có ai ở lại báo tin cho sư phụ và các huynh đệ, nếu chỉ cứu Song Nhi, không cứu sư phụ, trọng sắc khinh bạn, thì lại là con rùa đen khốn kiếp. Nhất thời y đi vòng vòng trong phòng, không nghĩ ra cách nào hay.

Qua hơn nửa giờ, thủ lãnh thị vệ mang người tới phủ Trung Dũng bá về bẩm báo, họ còn chưa tới gần phủ bá tước đã bị quan quân Tiền phong doanh cản lại, viên Tham lãnh dẫn đầu quân Tiền phong doanh nói phụng chỉ bảo vệ phủ bá tước, không cần các vị thị vệ đại nhân lo lắng. Bọn thị vệ muốn vào bảo vệ bên trong phủ, quân Tiền phong doanh nói thế nào cũng không cho vào, nói hoàng thượng đều đã sắp xếp đâu vào đấy. Đến sau cùng thì ngay A Thống lĩnh của Tiền phong doanh cũng đích thân ra ngăn cản, bọn thị vệ không sao xông qua được, chỉ đành trở về.

Vi Tiểu Bảo vừa nghe thấy, trong lòng liên tiếp kêu khổ. Đa Long cười nói “Huynh đệ, hoàng thượng đối xử với nói thật là chu đáo, còn phái cả Tiền phong doanh tới bảo vệ các tiểu mỹ nhân của ngươi, vậy thì ngươi còn lo gì nữa? Hô hô, hô hô!”.

Vi Tiểu Bảo chỉ đành cười khan mấy tiếng, nghĩ thầm “Tiểu hoàng đế cái gì đó trong cái gì đó mà cái gì đó ngoài ngàn dặm, phen này thì sư phụ mình đúng là đại họa lâm đầu rồi. Tiền phong doanh nhất định đã được nghiêm chỉ, canh giữ chung quanh phủ bá tước của mình, nhìn thấy bách tính tầm thường thì cứ cho vào phủ, để tiện tối đến bắn cho chết hết, còn nếu là quan viên văn võ thì cản trở không cho vào”.

Lại nghĩ thầm “Mình đột nhiên phóng ám khí Hàm sa xạ ảnh, kết liễu tính mạng của Đa đại ca không khó, nhưng bấy nhiêu thị vệ như thế, làm sao giết chết tất cả được? Đáng tiếc là Mông hãn dược trong người mình đã dùng hết ở nhà Trang gia rồi”. Nhìn thấy mặt trời càng lúc càng xuống thấp, y lại càng như con kiến bò trên chảo nóng, toàn thân nóng ran, đi tiểu hết lần này tới lần khác mà vẫn không nghĩ được chút chủ ý nào.

Qua hơn một giờ, trời tối dần, Vi Tiểu Bảo đẩy cửa sổ nhìn ra ngoài, chỉ thấy bảy tám tên thị vệ đi tới đi lui, canh giữ vô cùng cẩn mật. Y nhìn đông ngó tây, nhưng đâu thấy bóng dáng của Đào Hồng Anh? Bèn thở dài một tiếng, ngã vật xuống giường, nghĩ thầm lúc này e đã có không ít bằng hữu tiến vào phủ bá tước, còn chậm trễ thêm một khắc thì các huynh đệ càng gần đường xuống âm phủ thêm một bước.

Trong chớp mắt ấy thấy ở góc phòng đặt một chum nước lớn, chính là của Hải Đại Phú trước kia, lần trước mình toàn nhờ vào cái chum này mới giết được Thụy Đống, nghĩ thầm “Sao mình không lừa Đa đại ca vào phòng, phát ám khí bắn chết y rồi phóng hỏa trong phòng, nhân lúc hỗn loạn trốn ra. Đa đại ca đối xử với mình mười phần tử tế, bỗng không lại đi hại mạng y, quả thật là không phải với y. Nhưng nghĩa khí có lớn có nhỏ, tính mạng của mấy mươi người bọn sư phụ mình so ra thì quan trọng hơn một cái mạng của y nhiều”. Ngẫm nghĩ một lúc, tâm ý đã quyết, bèn cầm đá lửa dao lửa đánh lửa lên, thắp mấy ngọn nến, nghĩ thầm “Màn cháy nhanh nhất, giết Đa đại ca xong thì châm lửa vào màn”.

Đúng lúc ấy, nghe Đa Long ở phòng ngoài gọi “Vi huynh đệ, rượu thịt mang tới rồi, ra đây uống thôi”. Vi Tiểu Bảo nói “Hai chúng ta ăn trong này đi”. Đa Long nói “Được!”, rồi sai thái giám bưng rượu thịt vào phòng trong.

Tên thái giám kia khoảng mười sáu mười bảy tuổi, bước vào phòng thỉnh an Vi Tiểu Bảo, mở nắp hộp thức ăn, lấy cơm rượu ra bày lên bàn. Vi Tiểu Bảo trong óc chợt lóe lên một tia sáng, đã nghĩ ra chủ ý, nói “Ngươi ở lại đây hầu rượu”. Tên tiểu thái giám kia mười phần mừng rỡ, vốn biết Vi bá tước trước kia đứng đầu Ngự thiện phòng, đối với người dưới mười phần rộng rãi, hầu hạ y uống rượu nhất định có chỗ hay, lăng xăng bày chén đũa ra.

Đa Long bước vào phòng, cười nói “Huynh đệ, ngươi không còn làm đương sai trong cung nữa, mà hoàng thượng không triệt bỏ gian phòng này của ngươi. Cho dù là thân vương bối lặc, hoàng thượng cũng không ưu đãi như thế”. Vi Tiểu Bảo nói “Đây không phải là hoàng thượng ưu đãi, hoàng thượng phải quản biết bao nhiêu chuyện đại sự trong thiên hạ, đời nào lại dính dấp vào những chuyện nhỏ nhặt thế này? Nói thật ra, huynh đệ quay lại ở chỗ này thật mười phần trái quy củ”.

Đa Long cười nói “Người khác thì trái quy củ, chứ huynh đệ ngươi thì không hề gì”. Y biết Tổng quản thái giám trong cung muốn lấy lòng Vi Tiểu Bảo, ai cũng không muốn sai người tới ở chỗ này, trong cung cũng có phòng, gian phòng này của Hải Đại Phú vừa không có gì tốt, thái giám tiếp quản Ngự thiện phòng tự nhiên cũng có chỗ ở khác. Vi Tiểu Bảo cười nói “Đại ca mà không nói tới thì huynh đệ cũng quên mất, sáng mai phải báo cho thái giám Tổng quản, triệt hồi gian phòng này đi. Chúng ta làm bề tôi ở ngoài lại vào trong cung ở, bị Ngự sử đại nhân biết được, dâng một tờ tham hặc thì không thú vị gì đâu”. Đa Long nói “Hoàng thượng thích ngươi, ai mà quản được”.

Vi Tiểu Bảo nói “Mời ngồi, mời ngồi. Gian phòng này cũng chẳng có gì hay, chỉ là huynh đệ ở quen rồi, lại cảm thấy ở trong phủ Bá tước ngoài kia không thoải mái lắm”, từ từ bước tới sau lưng y, rút thanh chủy thủ ra cầm ở tay, cười nói “Tám đĩa thức ăn này đều là những món huynh đệ thích, Ngự thiện phòng vẫn còn nhớ, đại ca thử nếm bát Đầu sư tử bột thịt cua này xem sao?”. Đa Long nói “Những món huynh đệ thích, nhất định là rất ngon...”, câu nói chưa dứt, đột nhiên thấy sau lưng bên trái lạnh buốt, nằm gục luôn xuống bàn không động đậy nữa.

Nhát đao ấy không hề có tiếng động, tên tiểu thái giám kia hoàn toàn không hay biết, vẫn đang rót rượu. Vi Tiểu Bảo bước tới sau lưng y, lại nhẹ nhàng một đao đâm chết, rồi lập tức quay ra cài then cửa, mau lẹ cởi bỏ quần áo giày tất, chỉ để lại quần áo lót và tấm bối tâm hộ thân, đổi mặc quần áo của tên tiểu thái giám, mặc quần áo của mình vào cho y. Hai người cao suýt soát bằng nhau, quần áo cũng vừa vặn. Sau đó y bế xác tên tiểu thái giám lên đặt ngồi vào ghế, vung chủy thủ lên, rạch bừa lên mặt tên tiểu thái giám một hồi, cắt cho ngũ quan nát bét cả ra.

Y tay chân bận rộn, trong lòng thì nghĩ “Đa đại ca, ngươi là người Thát Đát, Thiên địa hội ta giết người Thát Đát là ăn cơm, không giết ngươi không được. Hôm nay làm hại tính mạng của ngươi, quả thật rất không phải. May mà rốt lại thế nào ngươi cũng phải chết. Tối hôm nay ta chạy trốn, sáng mai nhất định hoàng thượng sẽ chém đầu ngươi, ngươi chẳng qua cũng chỉ chết sớm nửa ngày, cũng không phải là thiệt thòi gì lắm. Huống hồ ta giết ngươi thì ngươi lại tuẫn chức vì việc công. Chứ nếu hoàng thượng chém đầu ngươi, thì ngươi ắt sẽ bị tịch biên gia sản, vợ con đều bị liên lụy, không bằng chết sớm nửa ngày để người nhà được phủ tuất ấm phong. Nếu giở bàn tính ra tính toán, thì quả thật ngươi còn chiếm tiện nghi nhiều lắm”. Nhưng Đa Long lúc bình thời đối xử với mình quả thật rất tốt, bất đắc dĩ phải giết y, trong lòng rốt lại cũng mười phần áy náy, nhịn không được ứa nước mắt.

Y lau lau nước mắt, xoay người nhìn tên tiểu thái giám, nghĩ thầm “Vị tiểu huynh đệ ngươi khoác hoàng mã quải, trông rất oai vệ. Vốn là ngươi có đầu thai mười kiếp cũng không choàng được nửa tấc hoàng mã quải, cái mũ của bá tước đại nhân thì chỉ một viên Hồng bảo thạch kia thôi cũng đủ cho ngươi tiêu mười bảy mười tám kiếp rồi, hà hà, ngươi thăng quan phát tài, là gặp may lớn rồi. Năm xưa Vi Tiểu Bảo ta giả mạo làm Tiểu Quế tử, từ đó thăng quan tiến chức, làm tới quan lớn. Hôm nay ngươi giả mạo Vi Tiểu Bảo, từ nay trở đi có thăng quan tiến chức hay không thì còn phải xem bản lãnh của ngươi”. Lại nghĩ “Trước kia mình giả làm tiểu thái giám, hôm nay lại để một tiểu thái giám giả làm mình, chuyện nợ nần qua lại kể như xóa sạch. Tiểu Huyền tử ơi Tiểu Huyền tử, ta cũng chẳng có gì là không phải với ngươi”.

Y chỉnh đốn quần áo trên người, nhìn thấy không còn chỗ nào sơ hở, bèn cao giọng nói “Thằng nhỏ, ngươi đi ra đi, ở đây không cần ngươi hầu hạ nữa. Năm lượng bạc này cho ngươi ăn kẹo”. Kế đó ậm à ậm ừ nói “Đa tạ bá tước đại nhân”. Lại cao giọng nói “Ta và Đa Tổng quản uống rượu tâm sự ở đây, không ai được vào quấy rầy!”.

Thái giám ở trong cung vốn chỉ hầu hạ hoàng đế, hoàng hậu, phi tần, hoàng tử và công chúa, nhưng các thái giám có chức vụ thì được tiểu thái giám hầu hạ, trước nay vốn vẫn như thế. Vi Tiểu Bảo tuy không còn làm thái giám, nhưng trước nay rất có oai thế trong cung, là thái giám được lòng hoàng đế nhất, gọi một tên tiểu thái giám hầu hạ rồi thưởng tiền quả thật là chuyện rất bình thường. Bọn thị vệ ở ngoài nghe thấy, không ai đếm xỉa gì tới, chỉ thấy cửa phòng mở ra, tên tiểu thái giám kia mang hộp đồ ăn bước ra, cúi đầu quay người đóng cửa lại.

Vi Tiểu Bảo mang hộp thức ăn, cúi đầu ra cửa.

Thấy bọn thị vệ đang ăn uống, không ai để ý, Vi Tiểu Bảo mừng thầm, nghĩ bụng “Bọn thị vệ ít nhất cũng phải qua một giờ nữa mới phát giác là hai người trong phòng đã chết, chỉ cho là Vi bá tước và Đa Tổng quản bị thích khách giết chết, lúc ấy thì ai cũng hoảng sợ vãi cả cứt đái”.

Ra tới cổng lớn, chợt thấy mấy tên thái giám cung nữ mang đèn lồng dẫn đường, khiêng một chiếc kiệu tới. Chiếc kiệu này trang trí bằng lông đuôi gà rừng, gọi là Tước kiệu. Thái giám đi đầu nói lớn “Công chúa giá đáo”.

Vi Tiểu Bảo giật nảy mình “Công chúa sớm không tới, muộn không tới, lại tới đúng lúc này, vừa vào tới phòng sẽ lập tức nhìn thấy Vi Tiểu Bảo mình bị người ta giết chết, trong cung há lại không ầm ĩ trời long đất lở sao? Lúc ấy mà muốn ra khỏi cung thì thật là thiên nan vạn nan”. Nhất thời tay chân luống cuống, chỉ thấy chiếc kiệu dừng lại, công chúa Kiến Ninh trong kiệu bước ra, hỏi lớn “Tiểu Quế tử ở trong kia phải không?”.

Vi Tiểu Bảo ngẩng đầu lên, bước tới hạ giọng nói “Công chúa, Vi Tước gia say rồi, để nô tài đưa công chúa vào”. Ánh đèn không sáng lắm, công chúa không nhận ra y, thấy bọn thị vệ trong phòng đều bước ra nghênh tiếp, nghĩ thầm “Sao lại đông người thế này?”, liền cau cau mày, xua tay trái một cái, nói “Mọi người ra ngoài chờ đi”, rồi bước thẳng vào phòng. Vi Tiểu Bảo theo sau.

Y vừa vào phòng, xoay tay đóng cửa lại. Công chúa nói “Ngươi cũng ra ngoài đi”. Vi Tiểu Bảo nói “Vâng, Vi Tước gia ở phòng trong”. Công chúa bước mau vào, đẩy cửa phòng ra, chỉ thấy “Vi Tiểu Bảo” và Đa Long nằm phục xuống bàn, rõ ràng đã uống quá say, bèn cau mày quát “Còn chưa mau đi ra à?”.

Vi Tiểu Bảo hạ giọng cười nói “Nếu ta ra ngoài thì không đốt được quân giáp mây”.

Công chúa giật mình, quay đầu lại nhìn, dưới ánh đèn rõ ràng thấy Vi Tiểu Bảo đứng sau lưng mình, bất giác vừa sợ vừa mừng, a một tiếng, nói “Ngươi... ngươi làm gì thế này?”. Vi Tiểu Bảo hạ giọng nói “Đừng lớn tiếng!”. Công chúa nhìn nhìn y, lại nhìn nhìn “Vi Tiểu Bảo” nằm phục trên bàn, hạ giọng hỏi “Ngươi giở trò ma gì vậy?”. Vi Tiểu Bảo kéo nàng vào phòng, lại cài then cửa, hạ giọng nói “Chuyện lớn không hay, hoàng thượng muốn giết ta!”. Công chúa nói “Hoàng đế ca ca đã giết phò mã, tại sao lại muốn giết cả ngươi? Nếu... nếu... nếu y giết ngươi, ta sẽ liều mạng với y”.

Vi Tiểu Bảo đưa hai tay ra ôm nàng, hôn lên má nàng một cái, nói “Chúng ta mau trốn ra khỏi cung, hoàng thượng biết được chuyện ta và cô, muốn chém đầu ta”. Công chúa bị y ôm hôn, lập tức toàn thân nhũn ra, nũng nịu nói “Hoàng đế ca ca giết phò mã, ta chỉ nghĩ là sẽ gả ta cho ngươi, tại sao... tại sao lại xảy ra chuyện này? Tại sao y biết được?”. Vi Tiểu Bảo nói “Nhất định là cô để lộ ra, có phải không?”. Công chúa chợt đỏ mặt, nói “Ta không có. Ta chỉ hỏi mấy lần, là lúc nào ngươi quay lại”. Vi Tiểu Bảo nói “Thế còn không phải à? Nhưng cũng không hề gì, dù sao thì chúng ta cũng là vợ chồng rồi. Bây giờ phải mau mau trốn ra khỏi cung thôi”. Công chúa ngần ngừ nói “Sáng mai ta tới nài nỉ hoàng đế ca ca, y không giết ngươi đâu. Y đã giết phò mã, đã nói là rất không phải với ta, ưng thuận để ta chọn một phò mã tốt. Trước nay y rất thích ngươi...”, nói tới đó chỉ cảm thấy mùi máu trong phòng càng lúc càng tanh, hắt hơi hai cái, hỏi “Tại sao...”, đột nhiên trước ngực nôn nao, ọe một tiếng, vịn vào lưng ghế nôn thốc nôn tháo, nhưng chỉ nôn ra toàn nước.

Vi Tiểu Bảo vỗ khẽ vào lưng nàng, hạ giọng an ủi “Sao thế? Ăn phải cái gì thế? Đã đỡ chưa?”. Công chúa vừa nôn hai chặp, đột nhiên lật tay lại, chát một tiếng đánh y một tát rất nặng, chửi “Ta ăn phải cái gì? Đều là ngươi không tốt, đều là ngươi không tốt!”, rồi nắm tay lại đánh tới tấp vào ngực y.

Công chúa trước nay hung dữ, lúc ấy đột nhiên phát tác, Vi Tiểu Bảo cũng không lấy làm lạ, nhưng tình thế trước mắt cấp bách, chần chừ thêm một khắc thì gần tới giờ đại pháo bắn thêm một khắc, quả thật không thể để nàng lằng nhằng vô vị, bèn nói “Được, được, là ta không tốt”.

Công chúa kéo tai y, quát “Ngươi theo ta tới gặp hoàng đế ca ca, hai chúng ta lập tức bái đường làm vợ chồng”. Vi Tiểu Bảo cuống lên, năn nỉ “Chuyện bái đường làm vợ chồng thì cứ để ta lo. Nhưng nếu đi gặp hoàng thượng thì chồng cô sẽ biến thành phò mã không đầu đấy. Chúng ta phải mau mau trốn ra khỏi cung”. Công chúa kéo mạnh một cái, Vi Tiểu Bảo vành tai đau buốt, nhịn không được bật kêu một tiếng. Công chúa chửi “Ngươi không có đầu thì có hề gì? Thằng tiểu quỷ nhà ngươi vốn là không có đầu rồi. Đứa nhỏ trong bụng ta làm sao để thu xếp đây?”. Nói tới đó, òa một tiếng bật khóc.

Vi Tiểu Bảo hoảng sợ giật nảy mình, hỏi “Cái... cái gì... mà đứa nhỏ?”.

Công chúa phi chân lên đá trúng bụng dưới y, khóc nói “Trong bụng ta có đứa nhỏ thối tha của ngươi, đều là ngươi không tốt. Nếu chúng ta không làm vợ chồng ngay lập tức, bụng ta... bụng ta cứ càng ngày càng to. Hoàng thượng biết Ngô Ứng Hùng là thái giám, không xong đâu, ta... ta không thể làm người được nữa”.

Vi Tiểu Bảo sắc mặt trắng bệch, đang lúc cấp bách ngàn cân treo sợi tóc lại gặp phải chuyện nhiêu khê thế này, vội nói “Nếu chúng ta không mau mau ra khỏi cung, thì đứa nhỏ sẽ không có cha đâu. Trốn ra ngoài rồi, chúng ta sẽ lập tức bái đường thành thân, cô sinh được đứa nhỏ, đó không phải là cháu hoàng thượng sao? Hoàng thượng làm ông cậu rất tiện nghi, y trở thành anh vợ ta, chẳng lẽ còn muốn giết em rể sao?”. Công chúa nói “Có gì mà không muốn? Ngô Ứng Hùng là em rể y, mà y cũng một đao chém chết đấy thôi”. Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng biết Ngô Ứng Hùng là em rể hờ, Vi Tiểu Bảo ta mới là hàng thật giá đúng, em rể hờ thì giết được, chứ em rể thật thì không giết được. Hảo công chúa, sau khi con chúng ta ra đời, nó ôm cổ cô gọi mẹ, há không phải là rất hay sao?”. Nói tới đó liền đưa tay ôm cổ công chúa.

Công chúa cười sặc lên một tiếng, mừng rỡ nói “Hay cái thằng khốn kiếp nhà ngươi, ta thì không cần thằng nhãi khốn kiếp gọi bằng mẹ”. Nói thì nói thế, nhưng bàn tay nắm vành tai Vi Tiểu Bảo cũng đã buông ra, nũng nịu nói “Lâu quá không gặp ngươi, ngươi có nhớ ta không?”. Nói xong rúc đầu vào lòng y.

Vi Tiểu Bảo nói “Nhớ chứ, ta ngày ngày nhớ, đêm đêm nhớ, lúc nào cũng nhớ”. Trong lòng chửi thầm “Cứ lằng nhằng thế này, đúng là con đĩ chết giẫm con mẹ nó”, nhìn thấy nàng tình ý vấn vít, má đỏ hồng lên, lúc ấy quả thật không thể thân mật với nàng nhưng cũng không dám đắc tội với nàng, liền hạ giọng nói “Chúng ta trốn ra khỏi cung rồi, từ nay trở đi ban ngày ban đêm đều ở cùng một chỗ, không rời nhau nữa. Bây giờ đi thôi”. Công chúa ưỡn người mấy cái, nói “Không được, đêm nay chúng ta phải làm vợ chồng”. Vi Tiểu Bảo nói “Được, được! Đêm nay thì đêm nay, nhưng phải trốn ra khỏi cung rồi sẽ nói”. Công chúa nói “Trốn cái gì? Hoàng đế ca ca rất thương yêu ta, y là sư phụ ngươi, cũng rất thích ngươi. Ngày mai chúng ta sẽ nài nỉ y, thế nào y cũng không tức giận đâu. Hoàng đế ca ca hận nhất là Ngô Tam Quế, ngươi xin chỉ mang quân đi đánh Ngô Tam Quế, ta sẽ đi với ngươi. Ta làm Binh mã đại nguyên soái, ngươi làm phó nguyên soái, đánh cho Ngô Tam Quế hoa rơi nước chảy, hoàng đế ca ca còn phong ngươi làm vương gia kia”, nói tới đó ôm chặt lấy y.

Vi Tiểu Bảo đang giữa lúc cấp bách, đột nhiên ngoài cửa sổ có tiếng người gõ khẽ ba cái, dừng lại một lúc, lại gõ hai tiếng. Vi Tiểu Bảo cả mừng, hạ giọng nói “Là Đào cô cô phải không?”, rồi nhẹ nhàng đẩy công chúa ra, bước qua mở cửa sổ, bóng người chớp lên, một người nhảy vào, chính là Đào Hồng Anh.

Hai người phụ nữ gặp nhau, đều giật nảy mình, Đào Hồng Anh hạ giọng gọi “Công chúa!”. Công chúa tức giận nói “Ngươi là ai? Tới đây làm gì?”. Vừa xoay chuyển ý nghĩ, đã nổi cơn ghen, nghĩ thầm đêm hôm khuya khoắt, cung nữ này lại từ cửa sổ nhảy vào phòng Tiểu Quế tử, vậy thì còn làm chuyện gì tốt đẹp nữa, nhất định là người tình của y không còn nghi ngờ gì, tuy Đào Hồng Anh đã lớn tuổi, nhưng nghĩ tới Tiểu Quế tử đối với loại cung nữ vừa già vừa xấu này cũng tằng tịu, càng không thể tha thứ được, nàng đang lửa tình bùng cháy, lại bị cung nữ này phá hỏng chuyện hay, lại càng tức giận như điên, cao giọng quát “Người...”.

Vi Tiểu Bảo đã sớm đề phòng, đời nào để nàng gọi hai tiếng “Người đâu” ra miệng, bèn đưa tay bịt mồm nàng lại.

Công chúa dùng lực giãy ra, lật tay chát một tiếng đánh Vi Tiểu Bảo một tát. Vi Tiểu Bảo trong lúc hoảng hốt, tay phải giữ chặt cổ nàng, ra sức bóp lại, chửi “Con đĩ, ta bóp chết ngươi”, công chúa lập tức hơi thở tắc nghẽn, tay chân giãy giụa rối lên. Vi Tiểu Bảo tay trái lật lại, đập vào đầu nàng hai quyền.

Đào Hồng Anh thấy y lớn mật đánh công chúa thì cả kinh, lập tức biết vỡ lở ra là lớn chuyện, đưa ngón tay ra điểm ba cái liên tiếp vào hông và ngực công chúa, phong tỏa mấy chỗ huyệt đạo của nàng. Lúc ấy Vi Tiểu Bảo mới buông tay ra, hạ giọng nói “Cô cô, chuyện lớn không hay, hoàng đế muốn giết cháu, phải chạy mau”. Đào Hồng Anh nói “Bên ngoài có rất đông thị vệ. Ta đã tới từ sớm, nhưng chờ sau tường hơn nửa giờ mới tìm được cơ hội nhảy vào, ngươi xem kìa”, rồi khẽ hé cửa sổ ra.

Vi Tiểu Bảo ghé mắt vào nhìn ra, quả nhiên thấy bảy tám tên thị vệ cầm đèn lồng đi lại tuần tra, vừa xoay chuyển ý nghĩ, nhớ lại cách của Sấu đầu đà và Mao Đông Châu, nghĩ thầm “Hai người bọn họ không may, gặp phải vợ chồng Quy Tân Thụ. Lão tử cứ bắt chước họ. Cũng không sợ gì ba người nhà họ Quy mượn xác hoàn hồn, lại đánh vào kiệu công chúa”. Rồi nhìn công chúa nói “Công chúa, cô đừng uống giấm. Bà ta là cô của ta, tức là em gái cha ta, chị gái mẹ ta, cô không cần nổi nóng bậy”.

Công chúa bị Đào Hồng Anh điểm huyệt, đã giận dữ suýt ngất, nghe Vi Tiểu Bảo nói mấy câu ấy, trong lòng lập tức hòa hoãn trở lại, cũng không nghĩ “Em gái của cha” và “Chị gái của mẹ” không thể là một người, tóm lại người phụ nữ này không phải là người tình của Tiểu Quế tử, thế thì không có chuyện gì, lúc ấy trên mặt lộ vẻ tươi cười, nói “Vậy thì mau thả ta ra”. Vi Tiểu Bảo muốn lấy lòng nàng, bèn nói “Cô là vợ ta, mau chào cô cô đi”. Công chúa rất vui vẻ, lại kêu một tiếng “Cô cô”.

Đào Hồng Anh không hiểu gì cả, nhìn thấy hai người mới đánh nhau, tại sao công chúa lại gọi mình là cô cô? Vi Tiểu Bảo nói “Cô ra gọi khiêng kiệu vào phòng, sau đó bảo người ra ngoài, đóng cửa lại, ta và cô cùng ngồi lên kiệu, chúng ta trốn ra khỏi cung, sẽ lập tức bái đường thành thân. Lúc bái đường nhất định phải có một người trưởng bối bên cạnh mới được. Cô của ta là trưởng bối, cô thấy được không?”. Công chúa cả mừng, mặt đỏ ửng lên, hạ giọng nói “Tốt lắm”. Vi Tiểu Bảo đẩy vào lưng nàng, thúc giục “Đi mau đi, đi mau đi!”.

Công chúa bị y thôi thúc, cũng không chờ huyệt đạo trên người được giải khai, bèn bước ra cửa gọi “Khiêng kiệu vào phòng!”.

Một bọn thái giám cung nữ đều cảm thấy ngạc nhiên, nhưng trước nay vị công chúa này hành sự luôn rất bất ngờ, lúc bình thời sai làm chuyện gì, nói chung là ít giống thường tình mà rất lạ lùng, lập tức đồng thanh vâng dạ, khiêng chiếc kiệu vào. Loan giá của Thận thái phi có thể khiêng vào cung Từ Ninh, rón rén khiêng Sấu đầu đà và Mao Đông Châu ra, nhưng cửa phòng của Vi Tiểu Bảo chỉ rộng vài thước, tước kiệu của công chúa làm sao khiêng vào? Chỉ có hai cái đòn khiêng lọt vào, chiếc kiệu đã lấp kín cửa, không sao vào được nữa. Công chúa tức giận nói “Quân vô dụng, cút hết ra ngoài cho ta”. Hai tên thái giám khiêng kiệu phía trước đều nghĩ “Cánh cửa chật thế này, tại sao lại trách bọn ta?”, bèn lập tức men theo cạnh kiệu bước ra ngoài.

Vi Tiểu Bảo nói khẽ với công chúa “Cô sai các thị vệ không được vào”. Công chúa cao giọng nói “Tiểu Quế tử, ngươi ở trong này ngủ yên cho ta, không được ra ngoài”. Vi Tiểu Bảo cao giọng nói “Vâng, không còn sớm nữa, xin công chúa về nghỉ cho sớm”. Công chúa chửi “Ta cứ muốn đi dạo dạo, ngươi quản được à?”. Vi Tiểu Bảo cao giọng nói “Trong cung có thích khách, công chúa điện hạ nên cẩn thận là hơn”. Công chúa nói “Hoàng thượng nuôi một đám thị vệ, chỉ biết ăn chứ không biết làm gì. Mọi người đứng yên ở ngoài cho ta, không được vào đây”, bọn thị vệ nhất tề vâng dạ.

Vi Tiểu Bảo chui vào kiệu ngồi, vẫy vẫy tay. Đào Hồng Anh giải khai huyệt đạo trên người công chúa, công chúa cũng bước lên kiệu, ngồi trước mặt y. Vi Tiểu Bảo tay trái ôm nàng, hạ giọng nói với Đào Hồng Anh “Cô cô, xin người đưa bọn cháu ra khỏi cung”, nghĩ thầm bà ta võ công cao cường, có bà ta hộ tống cạnh kiệu, nếu bị người ta vạch trần trò lòe bịp, cũng có người giúp đỡ.

Đào Hồng Anh lập tức ưng thuận. Bà mặc quần áo cung nữ, đứng cạnh kiệu công chúa không ai nghi ngờ. Công chúa quát “Khiêng kiệu ra”, hai tên thái giám khiêng kiệu vào lúc nãy lại men theo cạnh kiệu bước vào, cùng hai tên thái giám phía sau nhấc đòn kiệu lên, đưa chiếc kiệu giật lùi ra mấy bước, rồi quay kiệu lại nhấc lên, trong lòng đều rất ngạc nhiên “Tại sao chiếc kiệu đột nhiên nặng hẳn lên thế này?”.

Công chúa nghe lời Vi Tiểu Bảo, sai ra cửa Thần Vũ. Tước kiệu tới cửa Thần Vũ, thị vệ ở cửa cung thấy tước kiệu của công chúa muốn nửa đêm ra khỏi cung, bước lên hỏi han. Công chúa trong kiệu nhảy bật ra, quát “Ta muốn ra khỏi cung, mau mau mở cửa”.

Đêm ấy thị vệ lãnh ban canh giữ cửa Thần Vũ là Triệu Tề Hiền, y lập tức khom lưng làm lễ, tươi cười nói “Bẩm công chúa điện hạ, đêm nay trong cung có thích khách gây náo loạn, không được yên ổn lắm, xin điện hạ chờ sáng sẽ ra khỏi cung”. Công chúa tức giận nói “Ta có việc gấp, sợ gì thích khách?”. Triệu Tề Hiền vốn không dám trái lời, nhưng biết phò mã đã bị giết, công chúa ban đêm ra khỏi cung, biết đâu có liên quan gì tới việc Ngô Tam Quế tạo phản, sáng mai tra xét ra, không khỏi bị liên lụy rất lớn, liên tiếp thỉnh an, chỉ là không chịu ra lệnh mở cửa. Quả thật bị công chúa thúc bách, liền nói “Nếu đã như thế, thì xin đợi nô tài đi thỉnh thị Đa Tổng quản, xin công chúa đợi một lúc, nô tài thỉnh thị xong, sẽ lập tức trở về mở cửa cung”.

Vi Tiểu Bảo trong kiệu thấy công chúa cứ nổi giận, mà Triệu Tề Hiền thì nói thế nào cũng không chịu mở cửa cung, lại muốn đi tìm Đa Long, thế thì chuyện đã hỏng lại càng hỏng, lúc nguy cấp bèn nói “Triệu Tề Hiền, ngươi biết ta là ai không?”. Triệu Tề Hiền làm việc dưới trướng y đã lâu, tự nhiên nhận ra giọng y, vừa sợ vừa mừng, vội nói “Là Vi Phó Tổng quản à?”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Đúng”. Rồi trong kiệu thò đầu ra, vẫy vẫy tay. Triệu Tề Hiền vội bước tới gần. Vi Tiểu Bảo hạ giọng nói “Ta vâng mật chỉ của hoàng thượng, đi làm một chuyện đại sự cơ mật, chỉ cần lộ mặt ra là hỏng chuyện vì thế hoàng thượng sai ta ngồi trong kiệu công chúa, nhờ công chúa che giấu đưa ra”. Triệu Tề Hiền vốn biết y rất được Khang Hy tin yêu, hành sự thần xuất quỷ nhập, càng không nghi ngờ gì, vội nói “Vâng, vâng. Ty chức sẽ mở cửa cung ngay”.

Vi Tiểu Bảo linh cơ nhất động, hạ giọng nói “Ngươi có muốn thăng quan phát tài không?”. Triệu Tề Hiền làm việc dưới quyền y, trong mấy năm đã thăng lên hai cấp, tiền bạc cũng đã phát được hai vạn lượng, lúc trong bụng mừng rơn, vội quỳ xuống thỉnh an, nói “Đa tạ Phó Tổng quản tài bồi. Phó Tổng quản có việc gì sai khiến, thì ty chức dù có phải tan xương nát thịt cũng không từ chối”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Câu này là ngươi tự nói ra. Đại pháo mà bắn là ngươi tan xương nát thịt, ngươi đã nói là không từ chối thì đừng trách ta”. Liền hạ giọng nói “Có một bọn phản tặc câu kết với Ngô Tam Quế. Hoàng thượng đã có diệu kế, bây giờ đã lừa được họ tụ họp trong phủ bá tước của ta. Hoàng thượng sai ta đem nhân mã Tiền phong doanh tới Bắc Kinh. Tiền phong vốn bất hòa với Kiêu kỵ doanh chúng ta, ngươi có biết tại sao hoàng thượng lại muốn ta dẫn đầu Tiền phong doanh không?”. Triệu Tề Hiền nói “Ty chức rất ngu xuẩn, quả thật không biết chuyện ấy”. Vi Tiểu Bảo hạ giọng nói “A Thống lãnh Tiền phong doanh câu kết với Ngô Tam Quế, hoàng thượng muốn nhân dịp một quẻ lưới quét sạch. Công chúa là con dâu của Ngô Tam Quế, họ vừa gặp công chúa, sẽ không nghi ngờ gì”. Triệu Tề Hiền sực nghĩ ra, nói “Té ra là thế. Thật không ngờ A Thống lãnh lại dám đại nghịch bất đạo, chuyện này có quá nửa cũng là do Vi Phó Tổng quản điều tra ra, lập nên công lớn”.

Vi Tiểu Bảo nói “Công lao này là hoàng thượng sắp xếp, giao vào tay ta thôi. Chúng ta là hảo huynh đệ, có quan thì cùng thăng, có tài thì cùng phát, ngươi dắt bốn mươi tên thị vệ theo ta cùng lập công thôi”.

Triệu Tề Hiền cả mừng, luôn miệng cảm tạ, vội mời công chúa lên kiệu, điểm bốn mươi tên thị vệ ngày thường vỗ mông ngựa mình, nói vâng mật chỉ làm việc, mở toang cửa Thần Vũ, hộ tống tước kiệu của công chúa ra cung, sai sáu mươi tên thị vệ còn lại canh giữ chặt chẽ. Vi Tiểu Bảo nói “Cửa cung này từ đêm nay trở đi bất kể thế nào cũng không được mở ra, trừ phi Đa Tổng quản và ta ra lệnh, nếu không thì bất kể là ai cũng không cho ra”. Triệu Tề Hiền quay đầu truyền lệnh của Vi Tiểu Bảo, sáu mươi tên thị vệ giữ cửa cung đồng thanh vâng dạ. Vi Tiểu Bảo cười thầm “Lão tử đi chuyến này thì không bao giờ quay về nữa, không biết hồn ma của Đa Tổng quản có về truyền lệnh mở cửa cung không”.

Đồng Mạo Nhi Hồ đồng cách hoàng cung không xa lắm, đoàn người đi không bao lâu đã tới phủ Trung Dũng bá. Trên đường Vi Tiểu Bảo tim đập thình thịch, chỉ sợ đi được nửa đường phía trước đã có tiếng pháo nổ vang trời, may là thủy chung vẫn im lặng không có tiếng động nào.

Vừa tới đầu hẻm, Thống lãnh Tiền phong doanh A Tế Xích đã được tin tước kiệu của công chúa tới, bước ra nghênh đón.

Công chúa trong kiệu được Vi Tiểu Bảo vừa ôm ôm ấp ấp, vừa dặn dò kỹ lưỡng nên làm thế nào, nghe A Tế Xích báo danh nghênh đón, lập tức từ trong kiệu thò đầu ra, nói “A Thống lãnh, hoàng thượng có mật chỉ, công việc giao cho ngươi đêm nay mười phần quan trọng, ngươi đã chuẩn bị xong hết chưa?”.

A Tế Xích khom lưng nói “Vâng, đã chuẩn bị xong cả rồi”. Công chúa hạ giọng nói “Số đại pháo kia cũng đã sắp xếp ổn thỏa cả rồi chứ”. A Tế Xích nói “Vâng, là Nam Hoài Nhân đại nhân đích thân chỉ huy”. Vi Tiểu Bảo trong kiệu nghe thấy rất rõ, nghĩ thầm “Hoàng thượng quả nhiên không lừa mình. Lão quỷ Tây dương Nam Hoài Nhân này đích thân tác xạ, thì làm sao mà bắn không trúng?”. Công chúa nói “Hoàng thượng phân phó, bảo ta vào phủ bá tước làm một việc, ngươi theo ta vào thôi”.

A Tế Xích nói “Bẩm công chúa điện hạ, đã sắp đến giờ rồi, bây giờ không thể vào nữa”. Công chúa tức giận nói “Cái gì mà không thể vào? Đây là thánh chỉ, ngươi dám chống à?”. A Tế Xích nói “Nô tài không dám. Có điều... có điều quả thật rất nguy hiểm. Điện hạ tấm thân ngàn vàng...”.

Vi Tiểu Bảo trong kiệu hắng giọng một tiếng, Đào Hồng Anh sấn lên một bước, phóng chỉ ra như gió điểm vào ba chỗ huyệt đạo trên hông và nách A Tế Xích. A Tế Xích la hoảng một tiếng, nửa người trên đã không động đây gì được, lập tức sau lưng lạnh buốt, kế đó đau nhói lên, một thanh lợi đao đã rạch đứt một đường dài, lúc ấy hoảng sợ hồn phi phách tán, hoàn toàn không hiểu vì sao.

Công chúa nói “Mật chỉ của hoàng thượng, nếu ngươi không phụng chỉ, sẽ lập tức xử chém, còn xử chém cả nhà, tịch biên gia sản nữa”. A Tế Xích run lên nói “Vâng, vâng”. Vi Tiểu Bảo chợt động tâm niệm “Bọn Ngự tiền thị vệ này theo mình làm việc, trước nay rất vâng lời, cần gì bắt họ mất mạng? Chẳng bằng bắt Tiền phong doanh làm ma Thế mạng”. Bèn nói khẽ vào tai công chúa “Bảo y điểm năm mươi tên quan quân Tiền phong doanh đi theo chúng ta vào trong”. Công chúa quát “Ngươi mang năm mươi tên quân sĩ thủ hạ theo bọn ta vào trong làm việc”. A Tế Xích run lên nói “Vâng... Vâng”, lúc ấy lập tức ra lệnh, điểm năm mươi tên quân sĩ, theo sau kiệu công chúa, đi thẳng vào phủ bá tước. Vi Tiểu Bảo sai Triệu Tề Hiền suất lãnh bọn thị vệ đứng chặn ngoài phủ.

Chiếc kiệu khiêng vào tới trước sảnh, công chúa và Vi Tiểu Bảo xuống kiệu, sai năm mươi tên quân sĩ đứng xếp hàng chờ trước thiên tỉnh. Đào Hồng Anh áp giải A Tế Xích, bốn người bước vào hoa sảnh.

Vừa đẩy cửa ra, chỉ thấy bọn Trần Cận Nam, Mộc Kiếm Thanh, Từ Thiên Xuyên đều đang trong sảnh. Mọi người thấy Vi Tiểu Bảo dắt một quý phụ, một cung nữ, lại thêm một viên võ tướng, đều vô cùng kinh ngạc.

Vi Tiểu Bảo vẫy vẫy tay, mọi người đều xúm lại. Y hạ giọng nói “Hoàng đế biết chúng ta hội họp ở đây, phía ngoài Hồ đồng đã có quan quân vây chặt, còn có hơn mười khẩu đại pháo nhắm thẳng vào đây”. Quần hào giật nảy mình, ai cũng biến hẳn sắc mặt. Liễu Đại Hồng nói “Mọi người xung sát xông ra thôi”. Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Không được đâu! Bên ngoài rất đông quan binh, đại pháo lại càng lợi hại. Ta đã mang mấy mươi tên quân sĩ vào. Mọi người lột quần áo của họ, rồi sẽ trà trộn đi ra”. Quần hào đều khen là diệu kế.

Vi Tiểu Bảo quay người lại, nói với công chúa. Công chúa gật gật đầu nói với A Tế Xích “Gọi hai mươi tên quân sĩ vào đây”. A Tế Xích đã sớm thấy tình thế không hay, chỉ là cương đao kề vào cổ, không chống cự, đành lên tiếng truyền lệnh.

Quần hào Thiên địa hội và Mộc vương phủ đã sớm đứng cạnh cửa, hai mươi tên quân Tiền phong doanh vừa bước vào hoa sảnh, lập tức tay đánh chân đá, khuỷu hất chỉ điểm, đánh ngã hết hai mươi người. Lần thứ hai gọi mười lăm người, lần thứ ba lại gọi mười lăm người. Năm mươi tên quân sĩ đều bị đánh ngã lột hết quần áo, quần hào mặc vào người, cả công chúa cũng mặc vào.

Vi Tiểu Bảo thấy Mộc Kiếm Bình và Tăng Nhu cũng thay đổi quần áo với mọi người nhưng không thấy Song Nhi, vội hỏi Tăng Nhu, Tăng Nhu nói “Song Nhi muội tử thấy ngươi vào cung lâu quá không về, bọn Quy nhị hiệp vào cung hành thích, lại không có nửa điểm tin tức, không sao yên tâm, đã theo Phong đại gia ra ngoài nghe ngóng rồi”. Mộc Kiếm Bình nói “Hai người bọn họ ăn cơm trưa xong là đi, sao đến bây giờ vẫn không về”. Vi Tiểu Bảo cau mày, trong lòng lo lắng, tuy biết Phong Tế Trung võ công cao cường, có thể bảo vệ cho Song Nhi an toàn, nhưng hai người bọn họ không biết sự bố trí của hoàng đế, nếu sau khi mọi người đào tẩu hai người lại quay về, vừa khéo đại pháo bắn vào, há không hỏng bét? Ngưng thần ngẫm nghĩ một thoáng, nói với Tiền Lão Bản “Tiền đại ca, Phong đại ca và Song Nhi ra ngoài nghe ngóng tin tức, còn chưa quay về, phải lưu lại ký hiệu ở đây, để họ nhìn thấy là lập tức đi ngay”.

Tiền Lão Bản vâng dạ, lúc ấy tình thế khẩn cấp, bèn rút đoản đao chém mấy nhát vào chân hai tên quân Thanh, cắt vạt áo chấm máu tươi trên vết thương của hai người, viết hai chữ lớn “Trốn mau” lên cửa. Liên tiếp viết lên bảy tám cánh cửa, mọi người cũng đã thay quần áo xong.

Vi Tiểu Bảo dẫn mọi người ra chuồng ngựa dắt ngựa ra. Bốn hội chúng Thiên địa hội cải trang thành thái giám, khiêng tước kiệu của công chúa, áp giải A Tế Xích ra khỏi phủ bá tước, năm mươi tên quân sĩ kia hoặc điểm vào huyệt đạo, hoặc trói chặt tay chân, đều để lại trong phủ bá tước.

Vi Tiểu Bảo ngồi trên kiệu công chúa ra tới bên ngoài, thở phào một hơi, nghĩ thầm “Bấy nhiêu môn phòng, mã phu, đầu bếp, thân binh, nô bộc nam nữ hầu hạ trong phủ đều không khỏi bị pháo bắn chết, nhưng nếu gọi họ cùng ra thì không bị quan binh bên ngoài phát hiện không xong”. Lại nghĩ “Hôm trước trên núi Ngũ Đài, mọi người cải trang làm Lạt ma cứu được Lão hoàng gia, hôm nay lại dùng kế sách ấy. Kế sách ô quy thoát xác này, đầu tiên cứu Lão hoàng gia, lại cứu Tiểu Quế tử, quả thật rất có ích”.

Quần hào đưa công chúa và A Tế Xích ra tới đường, chỉ thấy quan quân lui tới tuần tra, canh gác vô cùng nghiêm ngặt, nhưng đại pháo đặt ở đâu thì nhất thời không nhìn thấy.

Vi Tiểu Bảo rời khỏi nơi nguy hiểm, thở phào một hơi, nhìn thấy sư phụ và các bằng hữu đều thoát khỏi tai nạn bị pháo bắn chết, cảm thấy rất được an ủi, nói với Triệu Tề Hiền “Gã A Thống lãnh này phạm thượng tác loạn, đại nghịch bất đạo, ngươi giải y về giam trong lao, trừ phi hoàng thượng đích thân nhắc tới, nếu không thì chờ ta về phát lạc là được”. Triệu Tề Hiền vâng dạ. Vi Tiểu Bảo lại nói “Người này là khâm phạm, hoàng thượng hận y thấu xương, nghe tới tên y là nổi giận. Ngươi nói với các huynh đệ là mọi người phải cẩn thận, đừng để hoàng thượng nghe tới tên thằng phản tặc này”. Triệu Tề Hiền nhận lệnh, suất lãnh bốn mươi tên Ngự tiền thị vệ áp giải A Tế Xích đi. A Tế Xích bị giam vào thiên lao, về sau lúc nào thoát thân, Vi Tiểu Bảo cũng không thèm đếm xỉa.

Quần hào im lặng không nói gì, chỉ nem nép đi ra. Đi được hơn một dặm, Vi Tiểu Bảo xuống kiệu lên ngựa. Trần Cận Nam hỏi y “Bọn Quy nhị hiệp vào cung hành thích, về sau thế nào?”. Vi Tiểu Bảo nói “Ba người bọn họ...”.

Đột nhiên nghe bình bình bình tiếng pháo nổ ran, kế đó phủ bá tước khói đen bốc lên, từ xa nhìn lại, chỉ thấy gạch ngói gỗ đá bắn tung lên không. Quần hào chỉ cảm thấy đất dưới chân rung chuyển, lúc ấy đại pháo đã bắn ầm ầm không ngớt, trong phủ bá tước ngọn lửa bốc cao hơn mười trượng. Quần hào đã đi xa Đồng Mạo Nhi Hồ đồng, vẫn cảm thấy từng trận từng trận hơi nóng táp vào mặt. Mọi người nhìn nhau hoảng sợ, đều không ngờ oai lực của đại pháo lợi hại như thế, nếu chần chừ một lúc, thì làm sao sống được?

Liễu Đại Hồng chửi “Con bà nó, kinh thiên động địa thế này...”. Chỉ nghe tiếng pháo nổ ình ình, át hết tiếng nói của y. Từ xa nhìn về phủ bá tước chỉ thấy một màn lửa, ngọn lửa bốc cao, đỏ rực cả nửa bầu trời.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Nhất định tiểu hoàng đế đã nghe tiếng đại pháo, nếu y sai người gọi mình tới nói chuyện, trò lừa bịp sẽ bại lộ ngay”, bèn bước tới nói với Trần Cận Nam “Sư phụ, chúng ta phải ra thành mau. Nếu tin tức truyền ra, cửa thành bị canh giữ nghiêm ngặt, lại không dễ ra được”. Trần Cận Nam nói “Không sai, phải chạy mau thôi”. Công chúa liền nhảy xuống kiệu.

Vi Tiểu Bảo quay lại nhìn công chúa, nói “Cô về cung trước đi, đợi mọi việc lắng xuống, ta sẽ tới đón cô”. Công chúa vừa sợ vừa giận, quát “Ngươi nói gì?”. Vi Tiểu Bảo nói lại lần nữa. Công chúa quát “Ngươi qua cầu rút ván, định bỏ rơi không đếm xỉa gì tới ta nữa phải không?”. Vi Tiểu Bảo nói “Không, không phải...”. Câu nói chưa dứt, chát một tiếng, đã bị đánh một tát rất nặng.

Quần hào đều rất ngạc nhiên. Lúc ấy tiếng pháo nổ rền trời, mọi người đều nghĩ nếu không có Vi Tiểu Bảo bày kế giải cứu thì lúc này mọi người đều đã sớm thành tro rồi, không còn cơ hội nào thoát thân, vì thế cho dù ngày thường đối với vị Hương chủ trẻ tuổi này vẫn không coi ra gì, nhưng lúc ấy bất giác đều rất cảm kích khâm phục, đột nhiên thấy công chúa ra tay đánh y, lập tức có mấy người sấn tới xô nàng, lại có mấy người lên tiếng quát tháo.

Công chúa khóc lóc gào lên “Ngươi nói sẽ bái đường thành thân với ta, ta mới nghe lời ngươi, đưa ngươi ra khỏi hoàng cung, lại bảo Thống lãnh Tiền phong doanh vào cứu bạn ngươi, ngươi... thằng giặc thối tha nhà ngươi, ngươi định chối à, chuyện giữa chúng ta chưa xong đâu. Trong bụng ta...”. Vi Tiểu Bảo sợ nàng không giữ miệng, nói toạc chuyện xấu ra trước mặt mọi người, vội nói “Được, được, cô đi theo ta là được. Mọi người ra thành rồi sẽ nói”. Công chúa gạt lệ tươi cười, nhảy lên lưng ngựa.

Đoàn người ra cửa Triêu Dương Đông thành. Vi Tiểu Bảo kêu lên “Phụng mật chỉ của hoàng thượng ra thành đuổi theo phản tặc, mở cửa ra mau”. Quan quản trong ba doanh Kiêu kỵ doanh, Hộ quân doanh, Tiền phong doanh là thân binh Ngự lâm quân của hoàng đế, hoành hành trong thành Bắc Kinh, bá quan văn võ ai cũng kiêng nể ba phần. Quan quân canh cửa thấy một toán quân Tiền phong doanh, làm sao dám cản trở? Huống chi mới rồi nghe pháo nổ ầm ầm, trong thành quả vừa xảy ra chuyện, lập tức mở toang cổng thành.

Mọi người ra khỏi thành, phóng mau về hướng đông. Vi Tiểu Bảo phóng ngựa chạy song song với Trần Cận Nam, kể qua một lượt chuyện bọn Quy Tân Thụ hành thích thất thủ thế nào, hoàng đế phát giác ra bí mật của mình thế nào. Trần Cận Nam khen “Tiểu Bảo, bình thời ta thấy ngươi mồm mép trơn tuột, rất không thành thật, nhưng gặp lúc nguy hiểm lại có thể coi trọng nghĩa khí, không tham phú quý, bán đứng bạn bè, quả thật khó có”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Bạn bè khác thì cũng thôi, nhưng chuyện đại nghĩa diệt sư thì con ngàn vạn lần không làm”. Trần Cận Nam nói “Cái gì mà bạn bè khác thì cũng thôi? Chỉ cần là bạn bè, thì bất cứ là ai cũng không thể bán đứng, còn bốn chữ Đại nghĩa diệt sư ấy sử dụng cũng rất bậy bạ”. Vi Tiểu Bảo lè lưỡi, nói “Đệ tử không có học vấn nên lỡ lời, xin sư phụ đừng trách”. Nghĩ tới ngày trước ăn nói bừa bãi với tiểu hoàng đế vô cùng vui vẻ, đến chuyện hôm nay thì trở đi không thể còn gặp y được nữa, bất giác trong lòng buồn bã.

Trần Cận Nam nói “Chúng ta giả mạo làm quân sĩ Tiền phong doanh ra thành, qua nửa ngày người Thát Đát sẽ biết. Phải mau thay đổi quần áo mới được”. Vi Tiểu Bảo nói “Đúng thế, cứ tới thị trấn phía trước là vào mua quần áo cải trang thôi”.

Mọi người chạy về phía đông hơn hai mươi dặm, tới một thị trấn, nhưng trong thị trấn lại không có cửa hiệu bán quần áo cũ. Trần Cận Nam trong chuyện hành quân đánh trận, chính sự này nọ thì rất có tài năng, còn đối với nhưng việc lặt vặt thường ngày loại này nhất thời cũng bó tay không có cách nào, thấy không có chỗ nào mua quần áo thay đổi liền nói “Chỉ có cách tới thị trấn phía trước sẽ tính, chỉ mong tìm được cửa hiệu bán quần áo cũ thì hay”.

Đoàn người đi xuyên qua thị trấn, thấy đầu bên kia có một ngôi nhà lớn, tường cao cửa đỏ, lầu gác khang trang. Vi Tiểu Bảo chợt động tâm niệm, nói “Sư phụ, chúng ta tới ngôi nhà kia mượn mấy cái quần áo mặc thôi”. Trần Cận Nam ngần ngừ nói “Chỉ sợ người ta không chịu”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Chúng ta là quan quân mà. Quan quân không ăn cơm của nhà giàu, mượn đồ của nhà giàu thì ăn cơm của ai, mượn đồ của ai?”, rồi thúc ngựa tới, giật cái vòng đồng trên cửa leng keng loạn lên.

Bọn bộc dịch ra mở cửa, mọi người nhất tề ùa vào, thấy người là lột hết quần áo. Chủ nhà là một viên quan ở kinh về hưu, thấy đám quân Tiền phong doanh này hung dữ như lang như sói, luôn miệng kêu lên “Các vị tổng gia không cần động võ, để huynh đệ sai dọn rượu thịt, mời các vị dùng, lại tặng tiền lộ phí...”. Câu nói chưa dứt, đã bị mọi người túm lấy, áo trường bào, quần trên người lập tức bị lột ra. Y hoảng sợ la lớn “Huynh đệ lớn tuổi rồi, không được đùa thế này...”.

Quần hào hi hi hô hô, trong chớp mắt đã lột được mấy mươi bộ quần áo, vị quan kia và gia quyến ai cũng hồn bất phụ thể, may là đám quân sĩ Tiền phong doanh này cũng cổ quái, chỉ lột quần áo đàn ông chứ không chọc ghẹo nữ quyến, sau khi lột quần áo đàn ông cũng không giở trò gì, hô lớn một tiếng, lên ngựa phóng đi. Đàn ông trong nhà ấy người nào cũng trần truồng như nhộng, ngơ ngác nhìn nhau.

Quần hào ra tới nơi vắng vẻ, chia nhau cải trang. Công chúa, Mộc Kiếm Bình, Tăng Nhu ba người cũng đổi mặc nam trang. Mọi người lại lên ngựa đi tiếp. Vi Tiểu Bảo lo lắng cho Song Nhi, nói “Phong đại ca và một a hoàn của ta trong kinh không biết ra sao, ta muốn nhờ một vị huynh đệ lạ mặt ngoài tỉnh trở về kinh nghe ngóng”. Hai huynh đệ Thiên địa hội từ Thiểm Tây tới vâng lệnh lên đường.

Quần hào thấy không có quan binh đuổi theo, cũng hơi yên tâm. Lại đi một lúc, Mộc Kiếm Bình la hoảng một tiếng, kế bật cười khanh khách. Nguyên là con ngựa của Tăng Nhu đột nhiên phẹt ra một bãi phân nhão nát, suýt nữa dính vào chân Mộc Kiếm Bình.

Đi không bao lâu, lại có mấy con ngựa ỉa ra phân nhão, kế đó con ngựa Huyền Trinh đạo nhân cưỡi hí vang một tiếng quỵ xuống đất không đứng lên được nữa. Tiền Lão Bản nói “Đạo trưởng, hai chúng ta cưỡi chung một con ngựa”. Huyền Trinh nói “Hay lắm”, tung người nhảy lên ngựa, ngồi sau lưng y.

Vi Tiểu Bảo đột nhiên hiểu ra, bất giác cả kinh kêu lên “Sư phụ, quả báo, quả báo! Phen này hỏng bét rồi”. Trần Cận Nam hỏi “Chuyện gì?”. Vi Tiểu Bảo nói “Hồn ma của Ngô Ứng Hùng tìm con rồi. Y hận con... hận con bắt y về, lại cướp... cướp...”, hai chữ “Vợ y” quả thật không tiện nói ra miệng.

Y nghĩ tới hôm trước phụng chỉ đuổi bắt người, chỉ vì bầy ngựa bọn Ngô Ứng Hùng cưỡi đều ăn phải ba đậu, dọc đường không ngừng ỉa ra phân nhão, kế đó nối nhau chết gục, mới không sao chạy xa, bị y bắt được. Nếu Ngô Ứng Hùng chạy thoát về tới Vân Nam, hoàng đế đương nhiên không giết y được, xét tới cùng là vì mình sai người hạ độc bầy ngựa của y. Bây giờ thua tới mức mình phải bỏ chạy, từng con ngựa cũng ngã lăn ra chết như thế, há không phải hồn ma của Ngô Ứng Hùng tác quái sao? Huống chi mình dắt vợ y cùng chạy trốn, Ngô Ứng Hùng sau khi thành ma, trên đầu còn đội cái mũ màu xanh hạng nhất, nhất định không cam lòng. Y càng nghĩ càng sợ, bất giác thân hình run lên, chỉ nghe mấy tiếng hí vang, lại có hai con ngựa gục xuống.

Trần Cận Nam cũng nhìn thấy tình hình không xong, vội hỏi đầu đuôi. Vi Tiểu Bảo kể lại tình hình bắt Ngô Ứng Hùng hôm trước, rồi run giọng nói “Ngô Ứng Hùng âm hồn bất tán, hôm nay tới báo thù. Chuyện này... chuyện này...”. Công chúa tức giận nói “Thằng tiểu tử Ngô Ứng Hùng lúc sống là kẻ vô dụng, chết đi cũng là con ma bị thịt, ngươi sợ y cái gì?”. Trần Cận Nam cau mày nói “Giữa ban ngày ban mặt, làm sao có ma quỷ? Hôm trước ngươi hạ độc cho ngựa của Ngô Ứng Hùng, hoàng đế Thát Đát có biết không?”. Vi Tiểu Bảo nói “Biết, y còn khen con là phúc tướng nữa”. Trần Cận Nam gật đầu nói “Phải rồi. Hoàng đế Thát Đát dùng đạo của phúc tướng để trị phúc tướng đấy. Y sợ ngươi chạy trốn, nên đã sai người cho ngựa của ngươi ăn ba đậu rồi”.

Vi Tiểu Bảo lập tức hiểu ra, luôn miệng nói “Đúng, đúng. Hôm trước bắt được Ngô Ứng Hùng, tiểu hoàng đế mười phần vui vẻ, thưởng cho gã mã phu của con một chức quan, sai y tới làm việc ở Ty Xa giá bộ Binh. Lần này nhất định là sai y hạ độc cho ngựa của con”.

Trần Cận Nam nói “Đúng thế, y biết đường biết ngõ, tính nết con ngựa nào cũng biết rõ, muốn hạ độc thì tự nhiên là bách phát bách trúng”. Vi Tiểu Bảo tức giận nói “Lần sau mà bắt được y, bao nhiêu phân nhão này, đều nhét hết vào miệng y...”, câu nói chưa dứt, đột nhiên con ngựa đang cưỡi vọt lên một cái rồi quỵ xuống, Vi Tiểu Bảo nhảy ra, thấy con ngựa chòi đạp cố đứng lên, mấy lần run rẩy, nhưng cả chân sau cũng khuỵu xuống.

Trần Cận Nam nói “Bầy ngựa này đều vô dụng rồi. Phải tới thị trấn phía trước mua thôi”. Liễu Đại Hồng nói “Mua mấy mươi con ngựa một lúc cũng không phải dễ”. Trần Cận Nam nói “Đúng thế, mọi người tạm thời phân tán ra đi”.

Đang trò chuyện, chợt nghe trên đường văng vẳng có tiếng vó ngựa. Huyền Trinh mừng rỡ nói “Là quan binh đuổi theo. Chúng ta giết bọn dê đực con mẹ nó ấy một trận, tiện thể cướp ngựa”. Trần Cận Nam quát “Huynh đệ Thiên địa hội mai phục bên trái đường, huynh đệ Mộc vương phù và núi Vương Ốc mai phục bên phải đường, chờ quan binh tới nơi, nhân lúc bất ngờ xông ra. Ái chà, không xong,...”.

Chỉ nghe tiếng vó ngựa dần dần tới gần, mặt đất rung chuyển, quan quân đuổi theo ít nhất cũng có một hai ngàn người, quần hào không cần hỏi ý nghĩa bốn chữ “Ái chà, không xong” của y, đều không kìm được biến hẳn sắc mặt. Quần hào chỉ có bốn mươi người, võ công tuy không kém, nhưng giữa ban ngày ban mặt giao phong với đại đội binh mã trên đồng trống, quân địch bao vây trùng trùng điệp điệp, những người võ công cao cường thì còn có thể thoát thân, chứ quá nửa còn lại ắt phải mất mạng.

Trần Cận Nam gặp việc quyết đoán, quát “Quan quân nhân số không ít. Mọi người không thể liều mạng đánh nhau, chia ra chạy vào thôn xóm rừng núi thôi”. Chỉ nói được mấy câu ấy, tiếng vó ngựa lại gần hơn. Đưa mắt nhìn ra, trên đường bụi bay mịt mù, như có một đám mây đen ùn ùn kéo tới.

Vi Tiểu Bảo la lớn “Hỏng bét, hỏng bét!”, rồi sải chân bỏ chạy. Công chúa kêu lên “Này, ngươi đi đâu thế?”, rồi đuổi riết theo. Vi Tiểu Bảo kêu lên “Cô trở về cung đi, theo ta không có gì hay đâu”. Công chúa chửi “Tiểu Quế tử chết giẫm, ngươi định bỏ trốn à? Không phải dễ đâu”.

HỒI 44

Người tới liều mình nơi đất lạ
Việc ra sự thật chỉ đau long

* * *

Vi Tiểu Bảo không ngừng kêu khổ, nghĩ thầm “Trốn tránh công chúa còn khó hơn trốn tránh quan binh”.

Nhìn thấy góc phía đông có một đám cao lương mọc cao quá đầu người, lúc ấy lập tức liều mạng chạy qua đó. Vừa chạy tới gần, thấy sau ruộng cao lương có hai gian nhà, ngoài ra không còn chỗ nào ẩn núp, nghĩ thầm ngựa truy binh đuổi theo rất nhanh, trong chớp mắt sẽ tới, lập tức chui vào đám cao lương.

Chợt thấy sau lưng bị siết chặt, đã bị người ta nắm lấy, kế nghe tiếng công chúa cười nói “Ngươi trốn được à?”.

Vi Tiểu Bảo không biết làm sao, chỉ đành quay lại cười gượng nói “Cô cứ núp ở đây đi, đợi truy binh đuổi qua rồi sẽ nói”.

Công chúa lắc đầu nói “Không được! Ta muốn ở cùng một chỗ với ngươi”.

Lúc ấy liền bò vào ruộng cao lương, ngồi dựa vào y. Hai người còn chưa núp kín đã nghe có tiếng bước chân, rồi tiếng Tăng Nhu gọi “Vi Hương chủ, Vi Hương chủ!”.

Vi Tiểu Bảo thò đầu ra nhìn, thấy Tăng Nhu và Mộc Kiếm Bình sóng vai chạy tới. Vi Tiểu Bảo nói “Ta ở đây, mau lên”.

Hai cô gái theo lời chui vào.

Bốn người đi vào chỗ cao lương mọc dày, cành lá che khuất, đoán là truy binh khó mà phát hiện ra được, cũng hơi yên tâm. Qua không bao lâu, lại nghe một tràng tiếng vó ngựa trên đường lớn phi tới. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Hôm ấy mình và A Kha, thêm sư phụ sư thái và thằng tiểu tử thối tha Trịnh Khắc Sảng, cũng là bốn người, đều núp trong đống rơm. Ờ, nếu bên cạnh không phải là công chúa dữ dằn mà là A Kha, thì thật sung sướng chết đi được. Bây giờ không biết A Kha ở đâu, có quá nửa là đã làm vợ Trịnh Khắc Sảng rồi. Song Nhi cũng không biết ở đâu”.

Chợt nghe xa xa có tiếng người quát tháo ra lệnh, kế đó một đội kỵ binh kìm ngựa lại, tiếng vó ngựa rầm rập, đang xông về phía này lục soát. Công chúa hoảng sợ nói “Họ thấy chúng ta rồi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đừng lên tiếng, họ không thấy đâu”.

Công chúa nói “Không phải họ đang tới đây sao?”.

Chỉ nghe một người quát “Ngựa của bọn phản tặc đều chết ở đây, nhất định chưa chạy xa đâu. Mọi người lục soát cho kỹ”.

Công chúa nghĩ thầm “Té ra là thế. Mấy con ngựa chết này quả thật là hại người không ít”, rồi đưa tay nắm chặt tay Vi Tiểu Bảo.

Vùng Liêu Đông ở Quan ngoại đất rộng người thưa, đất đai màu mỡ, cao lương thường trồng hàng trăm hàng ngàn mẫu, nhìn ra không thấy đâu là giới hạn, cao lương mọc cao, gọi là “Màn the xanh dựng”, núp trong đó rất khó tìm. Nhưng ở cạnh Bắc Kinh ruộng cao lương thưa thớt, đám cao lương chỗ bốn người bọn Vi Tiểu Bảo núp chỉ rộng hai ba mươi mẫu, đại đội quan binh như thế tràn tới lục soát, trong chớp mắt thì đưa tay ra là bắt được.

Nghe thấy tiếng quan binh càng lúc càng tới gần, Vi Tiểu Bảo hạ giọng nói “Chạy vào mấy gian nhà kia”, rồi kéo tay áo Mộc Kiếm Bình chạy vào hai gian nhà. Ba cô gái chạy theo sau. Qua một hàng rào, đẩy cánh cửa ra, thấy trong nhà không có ai, trong góc nhà chất không ít nông cụ. Vi Tiểu Bảo bước tới lấy mấy cái áo tơi chia ra đưa ba cô gái, nói “Mặc vào đi”, mình cũng khoác một cái, đội một cái nón tre lên, ngồi ở góc nhà. Công chúa cười nói “Chúng ta đều làm người nhà quê, kể cũng thú vị”.

Mộc Kiếm Bình suỵt một tiếng, hạ giọng nói “Tới rồi!”.

Cánh cửa bình một tiếng bật tung ra, bảy tám tên quan quân sấn vào. Vi Tiểu Bảo vội quay đầu đi. Qua một lúc chỉ nghe một người cao giọng nói “Trong này không có ai, người nhà quê đều ra đồng làm ruộng rồi”.

Vi Tiểu Bảo nghe giọng nói của người này rất quen, từ dưới cái nón tre liếc mắt nhìn lên, té ra chính là Triệu Lương Đống, trong lòng vui mừng. Một tên quân sĩ nói “Tổng binh đại nhân, bốn người này...”.

Triệu Lương Đống quát “Mọi người đều ra ngoài hết đi để ta lục soát kỹ, gian nhà nhỏ thế này mà con mẹ nó, các ngươi lại xúm cả vào trong này, có quay người cũng không được”.

Đám quân sĩ luôn miệng khen phải, đều lui ra ngoài.

Triệu Lương Đống cao giọng hỏi “Trong nhà không có người lạ phải không?”, bước tới trước mặt Vi Tiểu Bảo thò tay vào bọc lấy ra hai nén vàng, ba nén bạc nhè nhẹ thả xuống dưới chân, cao giọng nói “Té ra bọn người này chạy lên phía bắc rồi! Họ biết hoàng thượng nổi giận, bắt được thì nhất định sẽ chém đầu, vì thế chạy đi thật xa, chạy càng xa càng tốt, lần này quả thật không phải tầm thường đâu”.

Rồi cúi xuống ôm Vi Tiểu Bảo khẽ lắc mấy cái, xoay người bước ra cửa, quát “Bọn phản tặc chạy lên phía bắc rồi, mọi người mau đuổi theo!”.

Vi Tiểu Bảo thở dài một tiếng, nghĩ thầm “Triệu Tổng binh đối với mình tính ra cũng rất có nghĩa khí. Chuyện này mà bị người ta biết, thì cái đầu của y khó mà giữ được”.

Chỉ nghe tiếng vó ngựa rầm rập, đám quan binh đã lên ngựa đuổi về phía bắc. Công chúa ngạc nhiên nói “Viên Tổng binh kia rõ ràng đã nhìn thấy chúng ta, tại sao lại nói... A, y lại còn tặng vàng bạc cho ngươi nữa, té ra là bạn của ngươi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chúng ta theo cửa sau chạy thôi”.

Rồi cho vàng bạc vào bọc, bước ra cửa sau.

Vừa nhảy ra khỏi nhà, chỉ thấy dưới hành lang có tám chín người ngồi, Vi Tiểu Bảo vừa liếc mắt nhìn thấy đã bật tiếng la hoảng, xoay người bỏ chạy, nhưng chỉ được hai bước sau cổ đã bị siết chặt, đã bị người ta nắm lấy nhấc lên. Người ấy lạnh lùng nói “Còn chạy được à?”.

Người ấy chính là Hồng giáo chủ. Những người còn lại là Hồng phu nhân, Bạn đầu đà, Lục Cao Hiên, Thanh Long sứ Hứa Tuyết Đình, Xích Long sứ Vô Căn đạo nhân, Hắc Long sứ Trương Đạm Nguyệt, Hoàng Long Sứ Ân Cẩm, tất cả các nhân vật đầu não của Thần Long giáo đều tụ họp ở đây, ngoài ra còn có một thiếu nữ tức Phương Di.

Công chúa tức giận nói “Ngươi làm gì y thế?”, rồi phi chân đá Hồng giáo chủ. Hồng giáo chủ tay trái khẽ buông xuống, ngón tay bật ra búng vào mu bàn chân nàng. Công chúa a một tiếng, ngã lăn ra đất.

Vi Tiểu Bảo người trên không, kêu lên “Giáo chủ và phu nhân tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời. Đệ tử Vi Tiểu Bảo tham kiến”.

Hồng giáo chủ cười nhạt nói “May là ngươi còn nhớ hai câu ấy”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hai câu ấy lúc nào đệ tử cũng ghi nhớ trong lòng, sáng sớm ngủ dậy đọc một lần, lúc rửa mặt đọc một lần, lúc ăn sáng đọc một lần, lúc ăn trưa đọc một lần, lúc ăn chiều đọc một lần, buổi tối lúc đi ngủ lại đọc một lần, trước nay chưa từng bỏ bê. Có lúc nhớ tới ơn đức của giáo chủ và phu nhân, lại thêm gia vị, đọc thêm vài lần”.

Hồng giáo chủ từ khi sào huyệt đảo Thần Long bị phá hủy, giáo chúng người chết đã chết, người chạy đã chạy, bên người chỉ còn lưa thưa vài huynh đệ già, bôn ba giang hồ, mọi người với câu “Tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời” cũng đọc rất không hào hứng, một ngày khó mà được nghe một lần, lúc ấy nghe Vi Tiểu Bảo khoác lác tâng bốc, bất giác trong lòng vui vẻ, đặt y xuống đất, khuôn mặt vốn lạnh lùng thoáng hiện nét tươi cười.

Vi Tiểu Bảo nói “Thuộc hạ hôm nay gặp được giáo chủ, toàn thân khỏe khoắn, tinh thần phấn chấn, chỉ là có một chuyện quả không sao hiểu được”.

Hồng giáo chủ hỏi “Chuyện gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hôm trước chia tay với giáo chủ và phu nhân, đã qua không ít ngày, tại sao giáo chủ dường như lại trẻ lại bảy tám tuổi, phu nhân cũng trở thành như là em gái của ta, thật kỳ lạ quá”.

Hồng phu nhân cười khanh khách, đưa tay véo má y một cái, cười nói “Con khỉ con, công phu vỗ mông ngựa của ngươi đúng là đệ nhất thiên hạ”.

Công chúa cả giận, quát “Quân đàn bà mặt dày nhà ngươi, tại sao lại động tay động chân?”.

Hồng phu nhân cười nói “Ta chỉ động tay chứ chưa động chân. Được thôi, thì cứ động động chân thử xem”, rồi nhấc chân trái lên, chát một tiếng đá công chúa một cước rất nặng. Công chúa đau quá la ầm lên.

Chỉ nghe tiếng vó ngựa vang lên, trong chớp mắt bốn phương tám hướng đều có tiếng vó ngựa, không biết có bao nhiêu quan binh đã vậy chặt khu nhà.

Cánh cổng lay động, mười mấy tên quan quân tràn vào. Hai người đi đầu bước vào viện, đưa mắt nhìn mọi người, một người nói “Đều là những người làm ruộng không có liên can”.

Vi Tiểu Bảo nghe người nói là Vương Tiến Bảo, trong lòng cả mừng, quay đầu ra thấy bên cạnh Vương Tiến Bảo chính là Tôn Tư Khắc. Hai người đưa mắt ra hiệu, vung tay sai quân sĩ lui ra. Tôn Tư Khắc cao giọng nói “Đây chỉ là mấy người dân, ờ, các ngươi có thấy bọn phản tặc chạy trốn không? Không thấy à? Tốt, các ngươi đi chỗ khác đi”.

Vi Tiểu Bảo chợt động tâm niệm “Lần này mình rơi vào tay Thần Long giáo, bất kể hoa ngôn xảo ngữ thế nào cũng khó mà giữ được tính mạng, hay cứ đi theo bọn Vương tam ca, thoát khỏi độc thủ của Thần Long giáo trước rồi sẽ xin hai người bọn họ thả mình ra”, thấy Vương Tiến Bảo và Tôn Tư Khắc đang định xoay người bước ra, liền kêu lên “Vương tam ca, Tôn tứ ca, ta là Vi Tiểu Bảo, các ngươi mang ta đi thôi”.

Tôn Tư Khắc nói “Các ngươi là người nhà quê, mau đi cho thật xa đi”.

Vương Tiến Bảo nói “Vị huynh đệ người nhà quê này nói không có tiền dùng, hỏi ngươi trong người có tiền không”.

Tôn Tư Khắc nói “Cần tiền à? Có, có, có!”.

Rồi móc trong bọc ra một tập ngân phiếu đưa cho Vi Tiểu Bảo, nói “Trong thành Bắc Kinh có phản tặc bỏ trốn, hoàng thượng rất tức giận, sai mấy ngàn binh mã đuổi theo bắt lại, bắt được là sẽ lập tức chém đầu. Tiểu huynh đệ, ở đây nguy hiểm lắm, nếu bị bắt oan, đến nỗi mất mạng, thì không được đâu”.

Vi Tiểu Bảo nói “Các ngươi bắt ta đi thôi, ta... thà là ta đi theo các ngươi”.

Vương Tiến Bảo nói “Ngươi muốn theo bọn ta làm quân ăn lương à? Đây không phải chuyện chơi đâu. Ngoài kia có Hỏa khí doanh do hoàng thượng phái đi, mang theo hỏa thương, bình bình ầm ầm bắn ra, thì cho dù võ công của ngươi có cao cường hơn cũng không chống đỡ được đâu”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Có Hỏa khí doanh lại càng hay, chắc bọn Hồng giáo chủ không dám làm bậy”, vội nói “Ta có câu muốn tâu với hoàng thượng, các ngươi mang ta đi thôi”.

Vương Tiến Bảo nói “Hoàng thượng mà thấy mặt ngươi, sẽ lập tức chém đầu ngươi ngay. Hoàng thượng chẳng qua cũng chỉ có hai con mắt, một cái mồm, có gì hay mà gặp? Ờ, bọn ta để lại mười ba con ngựa, sai mười ba người nhà quê các ngươi mỗi người trông coi một con, qua mười năm tám năm đưa lên Bắc Kinh trả lại, chết con nào phải bồi thường con ấy. Ngàn vạn lần phải cẩn thận đấy”, nói xong bước ra ngoài.

Vi Tiểu Bảo cuống quýt, bước tới giữ y lại, kêu lên “Vương tam ca, ngươi mau mang ta đi”, đột nhiên có một bàn tay to lớn đặt lên đỉnh đầu, chỉ nghe Hồng giáo chủ nói “Tiểu huynh đệ, vị tổng gia đây một phen hảo tâm, y vừa từ Bắc Kinh ra, biết được tâm ý của hoàng thượng, ngươi đừng suy nghĩ bậy bạ nữa”.

Tôn Tư Khắc lớn tiếng nói “Không sai, bọn ta đuổi mau theo bọn phản tặc thôi”.

Vi Tiểu Bảo biết lúc này tính mạng nằm trong tay Hồng giáo chủ, chỉ cần y nhả nội kình ra thì đầu mình sẽ lập tức vỡ nát, nhưng bây giờ không chết, qua không bao lâu nữa cũng không chết không xong, bèn cao giọng gọi “Các ngươi mau bắt ta đi, ta chính là Vi Tiểu Bảo đây!”.

Mọi người ngẩn ra, đều dừng chân lại. Tôn Tư Khắc hô hô cười rộ, nói “Vi Tiểu Bảo là một thiếu niên mười mấy tuổi, vị lão công công này đã tám mươi lại mở miệng nói đùa như thế, há không làm người ta cười méo miệng sao?”.

Rồi kéo tay áo Vương Tiến Bảo một cái, hai người sải chân bước ra. Chỉ nghe tiếng quát tháo ra lệnh vang lên “Để lại mươi ba con ngựa ở đây, cho truy binh phía sau dễ báo tin. Đốt hai gian nhà tranh kia đi, cho bọn phản tặc hết chỗ ẩn núp”.

Đám quân sĩ ứng tiếng “Tuân lệnh!”, liền có người phóng hỏa đốt nhà, kế đó tiếng vó ngựa rầm rập vang lên, đại đội nhân mã phóng lên phía bắc.

Vi Tiểu Bảo thở dài một tiếng, nghĩ thầm “Phen này chắc chết rồi. Vương tam ca, Tôn tứ ca sợ mình nấn ná không đi, nếu có truy binh đuổi tới lại không nể mặt” chỉ thấy đống cỏ trong góc nhà bén lửa cháy bùng lên, ngọn lửa từ từ lan ra.

Hồng giáo chủ cười nhạt nói “Bạn bè của ngươi rất có nghĩa khí đấy, đã cho tiền, lại cho ngựa. Chúng ta đi thôi”.

Mộc Kiếm Bình đỡ công chúa, mọi người theo cửa sau chạy ra, vòng qua phía trước, quả nhiên thấy dưới gốc cây buộc mười ba con ngựa tốt. Trong đó có hai con yên cương rất sang trọng, chính là ngựa của hai người Vương Tiến Bảo, Tôn Tư Khắc.

Mọi người lên ngựa phóng về phía đông, Vi Tiểu Bảo bị bốn người kẹp vào giữa. Vi Tiểu Bảo chỉ mong có truy binh đuổi tới, bắt mình trở về, tiểu hoàng đế tình nghĩa sâu nặng với mình, lần này tuy đắc tội với y rất lớn, nhưng chưa chắc đã không chém đầu mình không được, chứ Hồng giáo chủ âm hiểm tàn độc, rơi vào tay y không biết phải nếm mùi đau khổ tới mức nào. Nhưng trên suốt đường đi, không nghe có tiếng vó ngựa của truy binh đuổi theo. Ngựa mọi người cưỡi đều là ngựa tốt do Vương Tiến Bảo lựa chọn, phóng đi như bay, cho dù phía sau có truy binh cũng không sao đuổi kịp, huống chi ba viên Tổng binh Triệu, Vương, Tôn đều đã dắt truy binh đuổi lên phía bắc.

Trên đường ngoài công chúa la thét chửi mắng, ai cũng im lặng không nói tiếng nào, về sau Ân Cẩm điểm vào Á huyệt của công chúa, nàng tuy lửa giận đầy lòng, nhưng cũng không chửi ra tiếng được nữa.

Hồng giáo chủ suất lãnh mọi người, cứ chọn những nơi vắng vẻ chạy về phía đông nam, chiều tối cũng ngủ ngoài đồng trống. Mấy lần Vi Tiểu Bảo đã dùng kế định bỏ trốn, nhưng Hồng giáo chủ cơ trí không kém gì y, lần nào cũng bị Hồng giáo chủ đánh cho vài quyền, làm sao có thể thoát thân?

Mấy hôm sau tới bờ biển. Lục Cao Hiên mò trong người Vi Tiểu Bảo ra một nén bạc, đi thuê một chiếc thuyền lớn. Vi Tiểu Bảo trong lòng chỉ kêu khổ, nghĩ ngay cả tiền thuê thuyền cũng bắt mình trả, thật là bất nhẫn.

Lên thuyền xong, thuyền giương buồm lướt về phía đông. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Lần này tự nhiên là lại tới đảo Thần Long, con rùa đen già này nhất định đem mình cho rắn ăn thịt”.

Nghĩ tới từng con từng con rắn độc trên đảo bao vây chung quanh, há miệng cùng cắn, bất giác toàn thân run lên, nghĩ thầm “Phải làm sao nghĩ cách đục thủng chiếc thuyền này, cho mọi người đồng quy ư tận”.

Nhưng mọi người trong Thần Long giáo biết y quỷ kế đa đoan, quản thúc rất chặt, làm sao có cơ hội? Vi Tiểu Bảo nhớ lại hai lần trước lên đảo Thần Long, lần thứ nhất cùng Phương Di trong thuyền nàng nàng ta ta, tận hưởng nhu tình, lần thứ hai là suất lãnh đại quân, oai phong tám mặt, lần này thì bị người ta tay đánh chân đá, tính mạng chỉ còn trong sớm tối, nỗi sướng khổ cách nhau một trời một vực. Từ khi gặp Phương Di ở gian nông xá ngoài thành Bắc Kinh, đường bộ sóng ngựa, đường biển cùng thuyền, mà thủy chung nàng vẫn không mừng không giận, lạnh lùng không nói câu nào, tuy không hành hạ mình nhưng không nhìn tới mình một cái, có lúc nghĩ nàng dưới sự uy hiếp của Hồng giáo chủ, cho dù có một mảnh thâm tình đối với mình cũng không dám hơi tỏ ra lời lẽ sắc mặt, có lúc lại nghĩ mấy lần mắc lừa con đĩ con này, đàn bà âm hiểm giảo hoạt trong thiên hạ thì thị là đứng đầu, lại không kìm được vô cùng căm hận.

Thuyền đi nhiều ngày, quả nhiên tới đảo Thần Long. Lục Cao Hiên và Bạn đầu đà áp giải Vi Tiểu Bảo, công chúa, Mộc Kiếm Bình, Tăng Nhu bốn người lên bờ. Ân Cẩm ép nhà thuyền rời thuyền. Một tên phu thuyền hơi tỏ ý tranh cãi, Ân Cẩm lập tức một đao chém chết. Bọn nhà thuyền còn lại đều sợ mất hồn mất vía, làm sao còn dám lên tiếng, chỉ đành ngoan ngoãn vâng lời.

Chỉ thấy trên đảo cây cối cháy sém, gạch ngói vương vãi, khắp nơi đều có dấu vết pháo kích trước đây. Trong rừng mùi hôi thối bốc lên, dọc đường đi đều có xương rắn nằm la liệt. Vào tới trước đại sảnh, chỉ thấy tường sập tre gãy, mấy mươi gian nhà trúc đã tan nát không còn gì.

Hồng giáo chủ đứng im không nói. Bọn Ân Cẩm đều có vẻ giận dữ, thỉnh thoảng lại trừng mắt hung dữ nhìn Vi Tiểu Bảo.

Trương Đạm Nguyệt cao giọng gọi lớn “Hồng giáo chủ đã trở về đảo! Giáo chúng các lộ, mau ra tham bái giáo chủ”.

Y trung khí đầy rẫy, đề khí gọi lớn, âm thanh vang xa vài dặm. Qua một lúc, y lại gọi hai lượt. Chỉ nghe trong hang núi văng vẳng có tiếng dội lại “Đã trở về đảo! Tham bái giáo chủ! Đã trở về đảo! Tham bái giáo chủ!”.

Qua hồi lâu, bốn phía vẫn yên ắng không có tiếng động, không những không thấy giáo chúng như ong đổ ra, ngay cả tiếng đáp của một người cũng không có.

Hồng giáo chủ quay lại nhìn Vi Tiểu Bảo lạnh lùng nói “Ngươi pháo kích bản đảo, đánh cho một Thần Long giáo to lớn thế này như băng tan ngói vỡ, như thế đã thỏa lòng chưa?”.

Vi Tiểu Bảo thấy mặt y đầy vẻ oán độc, bất giác nổi gai ốc, run lên nói “Cái cũ không đi thì cái mới không... không tới. Hồng giáo chủ trùng chấn hùng phong, đại triển hồng đồ, lại... lại sáng lập giáo mới, khai trương phát tài, cái đó gọi là càng đốt càng phát, càng bắn càng vượng, giáo chủ và phu nhân tiên phúc mãi hưởng...”.

Hồng giáo chủ nói “Hay lắm!”, phi chân đá y bay tung ra, bùng một tiếng, đập mạnh xuống đất, xương cốt toàn thân như đều gãy nát, lồm cồm bò dậy. Tăng Nhu thấy Hồng giáo chủ hung dữ như thế, tuy rất sợ hãi nhưng cũng bước qua đỡ Vi Tiểu Bảo đứng lên.

Ân Cẩm bước lên khom lưng nói “Bẩm giáo chủ, thằng tiểu tặc này tội đáng muôn chết, xin để thuộc hạ từng đao từng đao cắt thịt y ra”.

Hồng giáo chủ hừ một tiếng, nói “Không gấp”.

Qua một lúc lại nói “Trong lòng thằng tiểu tử này còn giấu giếm một bí mật trọng đại, việc hưng phục của bản giáo toàn nhờ vào điều bí mật ấy, tạm thời không thể giết y”.

Ân Cẩm nói “Vâng, vâng. Giáo chủ nhìn xa thấy rộng, thuộc hạ ngu xuẩn, không hiểu được điều ảo diệu bên trong”.

Hồng giáo chủ ngồi xuống một tảng đá lớn, ngưng thần suy nghĩ một lúc, nói “Trước nay thành được việc lớn, nhất định phải nhiều tai lắm nạn. Bản giáo nhất thời tổn thất, cũng không đáng lo. Trước mắt giáo chúng tan nát, chúng ta phải làm sao chỉnh đốn cờ trống, mọi người đừng ngại nêu ý kiến ra đi”.

Ân Cẩm nói “Giáo chủ anh minh trí tuệ, bọn ta có nghĩ mười ngày mười đêm, cũng không bằng giáo chủ linh cơ nhất động, còn xin giáo chủ chỉ thị kế hay, để mọi người tuân lệnh mà làm”.

Hồng giáo chủ gật gật đầu, nói “Chuyện quan trọng trước mắt là phải tụ họp giáo chúng trở lại. Lần trước quan quân Thát Đát pháo kích bản đảo, giáo chúng tuy bị thương vong không ít, nhưng chẳng qua cũng chỉ ba phần mất một, còn được hai phần, nhất định tan tác ra bốn phía. Bây giờ thăng Lục Cao Hiên làm Bạch Long sứ để bổ sung cho đủ số Ngũ Long sứ”.

Lục Cao Hiên khom người cảm tạ. Hồng giáo chủ lại nói “Thanh Hoàng Xích Bạch Hắc Ngũ Long sứ ngay hôm nay chia nhau đi các nơi chiêu tập bộ thuộc cũ, nếu thấy những thiếu niên nam nữ có tư chất tốt đẹp thì thu nhận làm thuộc hạ, rủ gọi người cũ thu nhận người mới, trùng hưng thần giáo”.

Ân Cẩm, Trương Đạm Nguyệt, Lục Cao Hiên ba người khom lưng nói “Kính cẳn tuân lệnh giáo chủ”.

Xích Long sứ Vô Căn đạo nhân và Thanh Long sứ Hứa Tuyết Đình thì im lặng không nói gì. Hồng giáo chủ liếc nhìn hai người, hỏi “Xích Long sứ, Thanh Long sứ có gì muốn nói?”.

Hứa Tuyết Đinh nói “Bẩm giáo chủ, thuộc hạ có hai điều trần tình, mong giáo chủ ưng chuẩn”.

Hồng giáo chủ hừ một tiếng, hỏi “Chuyện gì?”.

Hứa Tuyết Đình nói “Bọn thuộc hạ trước nay trung thành với bản giáo và giáo chủ, nhưng giáo chủ thủy chung vẫn không tin tưởng các huynh đệ, không khỏi khiến người ta trong lòng chán nản. Chuyện thứ nhất là xin giáo chủ ra ơn ban cho thuốc giải Báo thai dịch cân hoàn, để các huynh đệ trong lòng không lo lắng, toàn tâm toàn ý ra sức cho giáo chủ”.

Hồng giáo chủ lạnh lùng nói “Nếu ta không cho thuốc giải, thì các ngươi không toàn tâm toàn ý làm việc phải không?”.

Hứa Tuyết Đình nói “Thuộc hạ không dám.

Chuyện thứ hai là bọn thiếu niên nam nữ làm nên việc thì không đủ mà làm hỏng việc thì có thừa, một khi gặp việc lớn, người nào cũng bỏ chạy. Lần trước bản giáo gặp tai họa, nhưng thủy chung bên cạnh giáo chủ và phu nhân chỉ có mấy huynh đệ già bọn ta. Bọn thiếu niên đệ tử kia ngày thường luôn miệng nói quyết không hai lòng, lội qua nước sôi đạp lên lửa bỏng, muôn chết không từ gì gì, nhưng đến khi có việc thì có kẻ nào thật sự ra sức đâu? Theo ngu kiến của thuộc hạ, chúng ta trùng hưng bản giáo, nên chiêu mộ kẻ nam tử hán đại trượng phu có can đảm, có khí cốt. Bọn thiếu niên nam nữ nói một đằng làm một nẻo, ăn nói bừa bãi bậy bạ như thằng tiểu tặc phản nghịch Vi Tiểu Bảo này thì không cần chiêu nạp”.

Y nói một câu, vẻ mặt Hồng giáo chủ lại sa sầm thêm một ít. Hứa Tuyết Đình trong lòng sợ sệt, nhưng vẫn ngẩng đầu nói hết câu.

Hồng giáo chủ ánh mắt bắn vào mặt Vô Căn đạo nhân, lạnh lùng nói “Còn ngươi thì nói gì?”.

Vô Căn đạo nhân lui lại hai bước, nói “Thuộc hạ thấy lời Thanh Long sứ có chỗ có lý. Vết xe trước đã đổ, không nên đi theo đường cũ. Không trải qua một việc, không khôn thêm một chút, đã phạm một lỗi nhỏ, giáo chủ đại trí đại tuệ, tự nhiên đã hiểu rõ bọn thiếu niên nam nữ ấy không thể dùng được, cũng không tin được. Giống như... giống như...”, nói tới đó chỉ qua Mộc Kiếm Bình, nói “Cô nương nhỏ này vốn là thuộc hạ trong Xích Long môn ta, giáo chủ đối xử với cô ta ơn đức không nhỏ, nhưng vừa qua một phen hoạn nạn đã lập tức phản giáo hàng giặc. Loại người như thế này cần phải truy tìm bằng được, róc xương lột da để làm gương cho bọn phản đồ”.

Hồng giáo chủ ánh mắt quét qua từng người bọn Lục Cao Hiên, hỏi “Đây là ý mọi người bàn bạc kỹ với nhau phải không?”.

Mọi người im lặng không nói. Qua một lúc lâu, Bạn đầu đà nói “Bẩm giáo chủ, bọn ta không bàn bạc, có điều... có điều thuộc hạ cho rằng lời Thanh Long sứ, Xích Long sứ rất có đạo lý”.

Hồng giáo chủ nhìn Trương Đạm Nguyệt, chờ y lên tiếng. Trương Đạm Nguyệt run run nói “Lần trước bản giáo gặp tai họa suýt bị tiêu diệt, kẻ đầu sỏ tội ác tự nhiên chính là thằng tiểu tặc Vi Tiểu Bảo này. Thuộc hạ đối với loại người thì này thì ngàn vạn lần không tin được”.

Hồng giáo chủ gật gật đầu, nói “Tốt lắm, ngươi cũng cùng bọn với họ. Lục Cao Hiên, ngươi thì sao?”.

Lục Cao Hiên nói “Thuộc hạ được giáo chủ ra ơn đề bạt, thăng nhiệm làm Bạch Long sứ, dĩ nhiên phải ra sức tận trung vì giáo chủ. Tâm ý của bọn Thanh Long sứ lần này cũng là suy nghĩ cho bản giáo và giáo chủ, chứ quyết không có ý gì khác”.

Ân Cẩm cao giọng nói “Các ngươi nói thế đều rất sai. Giáo chủ trí tuệ cao hơn chúng ta hàng trăm lần. Mọi người cần gì nói nhiều, cứ nghe lời chỉ huy của giáo chủ và phu nhân là được. Quân Thát Đát pháo kích bản đảo chính là giúp bản giáo tẩy rửa những kẻ nhơ bẩn, bọn phản đồ không trung thành với giáo chủ đều đã tan đi hết. Nếu không như thế thì làm sao biết được ai trung ai gian? Đám thuộc hạ chúng ta đều là ếch ngồi đáy giếng, kiến thức hẹp hòi, chỉ thấy sự được mất nhất thời, chứ làm sao được như giáo chủ nhìn suốt trăm đời?”.

Hứa Tuyết Đình tức giận nói “Sở dĩ bản giáo thua một trận tan nát, có một nửa chính là vì bọn người vỗ mông ngựa các ngươi đấy. Ngươi vỗ bừa mông ngựa, có chỗ nào hay cho bản giáo, cũng có chỗ nào hay cho giáo chủ?”.

Ân Cẩm nói “Cái gì mà vỗ mông ngựa? Ngươi... ngươi... ngươi định làm phản à?”.

Hứa Tuyết Đình tức giận nói “Loại tiểu nhân vô sỉ như ngươi làm bại hoại bản giáo, ngươi mới là làm phản đấy”.

Nói xong đặt tay lên chuôi kiếm. Ân Cẩm lui lại một bước, nói “Hôm trước ngươi làm loạn phạm thượng, phản bội giáo chủ, may được giáo chủ và phu nhân khoan hồng đại lượng không truy cứu nữa, hôm nay... hôm nay ngươi lại muốn tạo phản à?”.

Hứa Tuyết Đình, Vô Căn đạo nhân, Trương Đạm Nguyệt, Lục Cao Hiên, Bạn đầu đà năm người nhất tề trợn mắt nhìn giáo chủ, căm giận không nói gì.

Hồng giáo chủ quay nhìn Ân Cẩm, trong mắt lóe lên tia sáng tàn khốc. Ân Cẩm giật nảy mình, lại lui lại một bước, nói “Giáo chủ, năm... năm người bọn họ mưu đồ chuyện bất chấp, phải giết cả đi”.

Hồng giáo chủ hạ giọng nói “Mới rồi ngươi nói gì?”.

Ân Cẩm thấy thần sắc y không hay, lại càng khiếp sợ, run giọng nói “Thuộc hạ trung... trung... trung thành với giáo chủ, thề không... không cùng sống với bọn phản tặc này”.

Hồng giáo chủ nói “Chúng ta đã lập lời trọng thệ, nếu nhắc lại chuyện cũ, tính toán nợ nần, thì sẽ thế nào?”.

Ân Cẩm sợ mất vía, nói “Xin giáo... giáo chủ ra ơn, thuộc hạ chỉ là một tấm lòng trung, không... không hề có ý gì khác”.

Hồng giáo chủ nói “Hôm trước ta và phu nhân đã lập lời trọng thệ, nếu trong lòng còn nhớ thù oán cũ, sẽ bị ném xuống đầm rồng, bị hàng vạn con rắn cắn xé. Chuyện đó đã sớm một nét bút xóa rồi, ai cũng đã quên hết, chỉ có ngươi còn khăn khắn không quên, cứ có cơ hội là khích bác ly gián, rốt lại là có ý gì, mưu tính chuyện gì?”.

Ân Cẩm trên mặt không còn chút huyết sắc, hai gối khuỵu xuống quỳ sụp xuống đất, nói “Thuộc hạ biết lỗi, trở đi vĩnh viễn không dám nhắc tới nữa”.

Hồng giáo chủ lạnh lùng nói “Người trong bản giáo đã phát lời thề độc, há lại có thể tùy tiện vi phạm? Lời thề ấy nếu không ứng vào ngươi, thì sẽ ứng vào ta. Ngươi nói nên ném ngươi hay ném ta xuống đầm rồng?”.

Ân Cẩm la lớn một tiếng, nhảy lùi lại hơn một trượng, xoay người sải chân bỏ chạy. Hồng giáo chủ chờ y chạy ra vài trượng, cúi xuống nhặt một viên đá ném ra, vù một tiếng trúng vào gáy y. Y la thảm một tiếng, nhảy bật lên ngã vật xuống đất, giật giật mấy cái rồi chết luôn.

Hồng giáo chủ nhìn thấy năm người bọn Hứa Tuyết Đỉnh mà liên thủ, bằng vào võ công của mình, thêm phu nhân và Ân Cẩm giúp đỡ cũng đủ chế phục được, nhưng sau khi nguyên khí trong giáo bị tổn thương trầm trọng, đã chỉ còn lơ thơ vài người, Ân Cẩm chỉ biết nịnh nọt gièm pha chứ không có bao nhiêu bản lãnh thật sự, nếu lại giết năm người này đi thì mình không còn bộ thuộc nào nữa. Y trong chớp mắt cân nhắc nặng nhẹ lợi hại, lập tức giết chết Ân Cẩm để dập tắt sự tức giận của bọn Hứa Tuyết Đình.

Trương Đạm Nguyệt và Lục Cao Hiên khom người nói “Giáo chủ nói ra như núi, giết kẻ gian tà, thuộc hạ rất khâm phục”.

Hứa Tuyết Đình, Vô Căn đạo nhân, Bạn đầu đà ba người cũng đồng thanh nói “Đa tạ giáo chủ”.

Năm người lúc bình thời thấy Ân Cẩm thổi da bò vỗ mông ngựa, nhân phẩm hèn hạ, đã mười phần khinh bỉ y. Lúc ấy thấy giáo chủ đích thân ra tay giết chết y, đều cảm thấy rất vui sướng.

Hồng giáo chủ chỉ Vi Tiểu Bảo nói “Không phải ta muốn tha mạng y, nhưng thằng tiểu tử này biết được ở vùng Liêu Đông cực bắc lạnh giá có một kho báu lớn. Nếu không phải y dẫn đường thì không sao tìm được. Sau khi tìm được kho báu rồi, chúng ta trùng kiến Thần Long giáo dễ như trở bàn tay”.

Ngừng lại một lúc, lại nói “Mới rồi năm người các ngươi nói bọn thiếu niên nam nữ kia rất không đáng tin cậy, khuyên ta không nên đi vào vết xe đổ cũ. Bản tòa nghĩ kỹ, cũng không phải không có đạo lý. Vậy thì cứ theo chủ trương của các ngươi, từ nay về sau lúc bản giáo chiêu mộ giáo chúng mới, phải đặc biệt cẩn thận, để tránh chuyện bọn gian tà nịnh hót trà trộn vào giáo”.

Bọn Hứa Tuyết Đình tỏ vẻ vui mừng, khom lưng cảm tạ.

Hồng giáo chủ lấy trong người ra hai cái bình sứ, đổ ra năm viên thuốc màu vàng, năm viên thuốc màu trắng. Y cất bình vào bọc, đặt thuốc trên lòng bàn tay, nói “Đây là thuốc giải Báo thai dịch cân hoàn, mỗi người các ngươi uống hai viên”.

Bọn Hứa Tuyết Đình cả mừng, bước lên cảm tạ nhận thuốc. Hồng giáo chủ nói “Các ngươi uống ngay đi”.

Năm người cho dược hoàn vào miệng, nuốt luôn xuống bụng.

Hồng giáo chủ trên mặt thoáng nét cười, nói “Thế thì tốt rồi...”, đột nhiên quát lớn “Lục Cao Hiên, trong tay trái ngươi cầm cái gì thế?”.

Lục Cao Hiên lui lại hai bước, nói “Không... không có gì”, tay trái buông xuống nắm lại thành quyền. Hồng giáo chủ cao giọng quát “Xòe tay trái ra!”, tiếng quát ấy chấn động khiến mọi người đều nghe trong tai ong ong.

Lục Cao Hiên thân hình hơi loạng choạng, bàn tay trái từ từ xòe ra, cách một tiếng nhỏ, một viên dược hoàn màu trắng rơi xuống đất.

Bọn Hứa Tuyết Đình bốn người đều biến sắc, vốn biết Lục Cao Hiên kiến thức bất phàm, rất có mưu trí, y giấu viên thuốc màu trắng không uống ắt có đạo lý, nhưng mình đã nuốt xuống bụng rồi, làm sao là đúng?

Hồng giáo chủ dằn giọng nói “Viên thuốc màu trắng là Tuyết sâm hoàn cường thân kiện thể đại bổ, tại sao ngươi lại nghi ngờ bản tòa, giấu đi không uống?”.

Lục Cao Hiên nói “Thuộc hạ... không... không dám. Gần đây thuộc hạ luyện nội công không ổn, khí huyết trong kinh mạch hơi bị trở ngại, vì thế... Vì thế định là tối nay sau khi tọa công xong sẽ uống viên thuốc đại bổ mà giáo chủ ban cho này, để khỏi phí thuốc...”.

Hồng giáo chủ sắc mặt lập tức trở nên hòa hoãn, nói “Té ra là thế. Khí huyết trong kinh mạch nào của ngươi không ổn? Chuyện ấy cũng rất dễ, ta giúp ngươi điều hòa nội tức là được. Ngươi bước lại đây”.

Lục Cao Hiên lại lùi một bước, nói “Không dám làm phiền giáo chủ, thuộc hạ từ từ điều tức cũng được”.

Hồng giáo chủ thở dài một tiếng, nói “Nói như thế là rốt lại ngươi không tin ta chứ gì?”.

Lục Cao Hiên nói “Thuộc hạ nhất định không dám”.

Hồng giáo chủ chỉ viên thuốc màu trắng dưới đất, nói “Vậy thì ngươi uống vào ngay đi, nếu uống vào mà khí huyết không điều hòa, lẽ nào ta lại buông tay đứng nhìn?”.

Lục Cao Hiên nhì nhìn viên thuốc, ngẩn ra một lúc, nói “Vâng!”.

Rồi cúi xuống nhặt lên, đột nhiên ngón giữa bật ra, vù một tiếng, viên thuốc bay lên không rơi xuống sơn cốc xa xa, nói “Thuộc hạ đã uống rồi, đa tạ giáo chủ”.

Hồng giáo chủ hô hô cười rộ, nói “Được, được, được! Đầu óc của ngươi quả thật không kém”.

Lục Cao Hiên nói “Thuộc hạ trung thành ra sức cho giáo chủ, giáo chủ đã ban thưởng cho thuốc giải, giải độc tính của Báo thai dịch cân hoàn, lại ban cho thuốc Bách diên hoàn còn độc hơn. Thuộc hạ không có tội, không muốn chịu phạt”.

Bọn Hứa Tuyết Đình cùng hỏi “Bách diên hoàn à? Đó là thuốc độc gì?”.

Lục Cao Hiên nói “Giáo chủ tìm nước bọt của một trăm loại độc xà độc trùng điều chế thành thuốc này. Có phải là thuốc kịch độc không thì không rõ lắm, biết đâu cũng có công hiệu đại bổ không chừng. Chỉ là ta nhút nhát không dám uống thử thôi”.

Bọn Hứa Tuyết Đình lại cảng hoảng sợ, đồng thời sấn tới cạnh Lục Cao Hiên, năm người đứng thành một hàng, trừng mắt nhìn Hồng giáo chủ.

Hồng giáo chủ lạnh lùng nói “Tại sao ngươi biết là Bách diên hoàn? Chỉ nói bậy bạ, khích bác ly gián, làm rối loạn nhân tâm”.

Lục Cao Hiên chỉ Phương Di một cái, nói “Hôm trước ta thấy Phương cô nương bắt oa ngưu trong bụi cỏ, ta hỏi để làm gì, cô ta nói vâng lệnh giáo chủ, bắt oa ngưu về làm thuốc. Trang dược phương Bách diên hoàn này của giáo chủ, ta cũng đã vô tình nhìn thấy. Tuy nói là độc tính của Bách diên hoàn sau ba năm mới phát tác, nhưng một là Bách diên hoàn này e giáo chủ chưa điều chế lần nào, cũng không biết có đúng là sau ba năm độc tính mới phát tác không, hai là thuộc hạ muốn sống thêm vài năm, không muốn sau ba năm sẽ chết”.

Hồng giáo chủ làn khí đen trên mặt càng dày, quát “Tại sao ngươi thấy được dược phương của ta?”.

Lục Cao Hiên đưa mắt nhìn Hồng phu nhân một cái, nói “Phu nhân muốn thuộc hạ tìm thuốc trong rương của giáo chủ cho để uống, dược phương này là trong rương thuốc”.

Hồng giáo chủ cao giọng nói “Nói bậy! Cho dù phu nhân trong người không khỏe, chẳng lẽ lại không biết hỏi ta lấy thuốc à, cần gì nhờ ngươi tìm? Rương thuốc của ta trước nay khóa rất chặt, tại sao ngươi dám lén mở ra?”.

Lục Cao Hiên nói “Thuộc hạ chưa từng lén mở ra”.

Hồng giáo chủ quát “Ngươi không lén mở ra, chẳng lẽ là ta sai ngươi mở à?”.

Xoay chuyển ý nghĩ hỏi Hồng phu nhân “Là cô mở cho y phải không?”.

Hồng phu nhân sắc mặt trắng bệch, từ từ gật đầu. Hồng giáo chủ nói “Cô muốn tìm thuốc gì? Tại sao không nói với ta?”.

Hồng phu nhân đột nhiên trên mặt đỏ bừng, lại lập tức trắng bệch, thân hình run lên mấy cái, đột nhiên đè tay vào bụng dưới, cổ họng òng ọc thành tiếng, nôn ra không ít nước trong. Hồng giáo chủ cau mày, ôn tồn hỏi “Cô không khỏe à? Ngồi xuống nghỉ đi”.

Công chúa Kiến Ninh đột nhiên la lên “Cô ta có em bé. Lão già ngu ngốc nhà ngươi, con của mình cũng không biết à?”.

Hồng giáo chủ giật nảy mình, tung người vọt tới, nắm cổ tay Hồng phu nhân cao giọng nói “Cô ta nói có đúng không?”.

Hồng phu nhân gập người xuống không ngừng nôn ọe, càng lúc càng run dữ dội. Hồng giáo chủ lạnh lùng nói “Cô định tìm thuốc trục thai, có phải không?”

Ngoài Lục Cao Hiên, mọi người nghe thấy không ai không ngạc nhiên. Hồng giáo chủ hoàn toàn không có con, đối với phu nhân lại mười phần yêu thương, nếu phu nhân sinh được một đứa con cho y thì bất kể là trai hay gái cũng là một chuyện vui mừng lớn, tại sao nàng lại muốn phá thai? Chắc là Hồng giáo chủ đoán sai. Nào ngờ Hồng phu nhân từ từ gật đầu, nói “Không sai, ta muốn phá thai, mau giết ta đi”.

Hồng giáo chủ giơ chưởng trái lên, quát “Là con của ai?”.

Mọi người đều biết y võ công cực cao, một chưởng này đập xuống, Hồng phu nhân ắt lập tức mất mạng, không ngờ nàng lại ngẩng đầu lên, ngang nhiên nói “Đã bảo ngươi giết ta mau đi, tại sao còn không xuống tay?”.

Hồng giáo chủ mắt như tóe lửa, hạ giọng nói “Ta không giết cô. Là con của ai?”.

Hồng phu nhân nghiến nghiến răng, thái độ vô cùng quật cường, rõ ràng là đã sớm gác bỏ tính mạng ra ngoài rồi.

Hồng giáo chủ ngẩng đầu lên, trừng trừng nhìn Lục Cao Hiên, hỏi “Là ngươi phải không?”.

Lục Cao Hiên vội nói “Không phải, không phải! Thuộc hạ kính trọng phu nhân như thiên thần, đâu dám mạo phạm?”.

Hồng giáo chủ ánh mắt từ từ quét từ mặt Lục Cao Hiên qua Trương Đạm Nguyệt, Hứa Tuyết Đình, Vô Căn đạo nhân, Bạn đầu đà. Ánh mắt y nhìn tới người nào, người ấy lập tức rùng mình. Hồng phu nhân cao giọng nói “Không phải ai cả, ngươi giết ta là được, hỏi nhiều làm gì”.

Công chúa kêu lên “Cô ta là vợ ngươi, đứa con này tự nhiên là của ngươi, còn nghi ngờ cái gì? Thật là hồ đồ quá mức”.

Hồng giáo chủ quát “Câm miệng, ngươi mà nói thêm một câu, ta sẽ vặn cổ ngươi trước”.

Công chúa không dám nói nữa, nhưng trong lòng không phục. Nàng làm sao biết được, Hồng giáo chủ mấy năm nay tu tập nội công thượng thừa, đã sớm không gần nữ sắc, tình cảm vợ chồng với phu nhân tuy đằm thắm nhưng không có chuyện vợ chồng, cũng chính vì như thế nên trong lòng có ý xấu hổ với nàng, lúc bình thời đối với nàng càng yêu thương kính trọng.

Lúc ấy y đột nhiên nghe nói phu nhân có thai, trong chớp mắt phẫn nộ, xấu hổ, hối hận, đau lòng, khổ sở, căm hận, đau xót, hoảng sợ đủ thứ tình cảm phát sinh đan xen vào nhau, tay chưởng giơ cao nhưng không đập xuống được, vừa quay lại nhìn, thấy trên mặt bọn Hứa Tuyết Đình người nào cũng lộ vẻ khiếp sợ, nghĩ thầm “Chuyện xấu xa này hôm nay đều bị bọn họ biết được. Mình còn mặt mũi nào làm giáo chủ của họ nữa? Phải giết sạch bọn người này không để một ai còn sống. Chỉ cần lộ ra nửa điểm phong thanh, hảo hán giang hồ ai cũng chê cười mình, thì mình còn làm anh hùng hào kiệt gì nữa?”.

Y sát cơ vừa dấy, đột nhiên tay phải buông phu nhân ra, tung người vọt lên vung tay một cái chụp được Lục Cao Hiên, quát “Đều là thằng giáo đồ phản giáo nhà ngươi giở trò bên trong”.

Lục Cao Hiên la lớn “Ngươi muốn giết người bịt...”, chữ “miệng” còn chưa nói ra, trên đỉnh đầu đã chát một tiếng, bị Hồng giáo chủ đập mạnh một chưởng, lập tức hai mắt lồi ra, tắt hơi chết ngay.

Bọn Hứa Tuyết Đình nhìn thấy thảm trạng như thế, biết Hồng giáo chủ quả thật muốn giết người bịt miệng, nhất tề rút binh khí ra bảo vệ trước mặt. Hứa Tuyết Đình kêu lên “Giáo chủ, đây là chuyện riêng của ngươi, không liên can gì tới bọn thuộc hạ”.

Hồng giáo chủ cao giọng nói “Hôm nay mọi người cùng chết, đừng ai mong được sống nữa”.

Rồi xông vào bốn người.

Bạn đầu đà nhấc hai thanh Bát phong đại hoàn đao nặng hơn hai mươi cân lên chém thẳng xuống, lực đạo cực kỳ mãnh liệt. Hồng giáo chủ nghiêng người tránh qua, chưởng phải đập xuống mũi đao. Hứa Tuyết Đình một cặp Phán quan bút đâm luôn hai chiêu liên hoàn vào lưng Hồng giáo chủ, đồng thời thanh Nhạn linh đao của Vô Căn đạo nhân cũng đã chém tới hông y. Hồng giáo chủ quát lớn một tiếng, nhảy vọt lên không, vẫn xông tới Trương Đạm Nguyệt.

Trương Đạm Nguyệt cầm một đôi Uyên ương đoản kiếm, trong chớp mắt đã đâm ra bảy kiếm, chiêu Thất tinh tụ nguyệt này là tuyệt kỹ bình sinh của y, bảy kiếm liên tiếp đâm ra vô cùng mau lẹ. Hồng giáo chủ chưởng phải hơi nghiêng đi, đè nhẹ xuống vai y một cái, mượn thế nhảy lên. Trương Đạm Nguyệt la lớn một tiếng, lăn tròn một vòng xuống đất rồi nhảy bật dậy, nhưng cảm thấy nửa người bên trái đau buốt không sao chịu được, quát lớn “Hôm nay mà không giết y, thì không ai sống được đâu”.

Bốn người đều huy động binh khí, lại bao vậy tấn công Hồng giáo chủ.

Bốn người này đều là nhân vật hạng nhất trong Thần Long giáo, nhất là Bạn đầu đà và Hứa Tuyết Đình võ công lại càng cao cường. Chín cái vòng lớn trên đại hoàn đao của Bạn đầu đà khua lên leng keng, oai thế rất cương mãnh. Cặp Phán quan bút của Hứa Tuyết Đình lại khéo léo mềm mại, chiêu nào cũng điểm vào yếu huyệt trên người đối phương. Vô Căn đạo nhân múa thanh Nhạn linh đao thành một vầng bạch quang, nghĩ thầm hôm nay đã uống Bách diên hoàn, tính mạng khó mà kéo dài, trước khi chết nhất định phải giết tên đại cừu nhân gian trá tàn độc này, nên trong mười chiêu có tới chín chiêu là tấn công, chỉ mong cùng địch nhân đồng quy ư tận. Trương Đạm Nguyệt nghĩ lại năm trước vì thuộc hạ làm việc bất lực, không lấy được Tứ thập nhị chương kinh, nếu không được Vô Căn đạo nhân và Hứa Tuyết Đình giúp đỡ thì đã sớm bị Hồng giáo chủ xử tử, mình đã sống thêm được bấy nhiêu ngày, cái mạng này quả thật là có thêm mà thôi, lúc ấy tuy vai trái đau kịch liệt, vẫn cố gắng phóng kiếm đâm ra.

Hồng giáo chủ võ công cao cường hơn hẳn bốn người, nếu muốn lấy tính mạng của một người trong bọn thì hoàn toàn không khó, nhưng bốn người liên hoàn tấn công, nếu giết một người thì chính mình cũng không khỏi bị thương. Đánh được vài mươi hiệp, nỗi uất ức trong lòng từ từ lắng xuống, đầu óc bình tĩnh lại, chiêu thức tùy tâm ứng thủ phát ra, một đôi nhục chưởng tới lui trong vòng vây của mấy món binh khí vẫn hoàn toàn không rơi vào thế hạ phong, nhìn thấy kiếm bên tay trái Trương Đạm Nguyệt phóng ra đã dần dần không còn sức lực, nghĩ thầm đó là chỗ yếu nhất của đối phương, nhắm vào đó ra tay, thì có thể phá tan cường địch.

*

Vi Tiểu Bảo thấy bốn người ác đấu, rón rén kéo tay áo Tăng Nhu và Mộc Kiếm Bình, lại ra hiệu cho công chúa bảo nàng đừng lên tiếng. Bốn người quay lại, nhón chân đi xuống dưới núi. Năm người bọn Hồng giáo chủ đánh nhau đến lúc quyết liệt, không ai nhìn thấy, mà cho dù có nhìn thấy, cũng không ai rảnh rỗi mà ra tay cản trở.

Bốn người đi được một lúc, cách bọn Hồng giáo chủ đã xa, trong lòng mừng thầm. Vi Tiểu Bảo quay đầu nhìn, thấy năm người vẫn đang ác đấu, ánh đao chớp chớp, bóng chưởng trùng trùng, nhất thời khó phân thắng bại, liền nói “Chúng ta chạy mau thôi”.

Bốn người gia tăng cước bộ, chợt nghe sau lưng có tiếng bước chân vang lên, hai người sải chân đuổi theo, chính là Hồng phu nhân và Phương Di. Bốn người giật nảy mình, khổ nỗi binh khí ám khí trên người đều đã bị lục soát lấy hết lúc bị bắt, Phương Di thì cũng thôi, chứ Hồng phu nhân thì rất lợi hại, nghĩ là không chống cự được, chỉ còn cách ra sức bỏ chạy.

Chạy được vài mươi bước, công chúa vấp chân vào đá ngã lăn xuống đất, kêu lên mấy tiếng. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Trong bụng cô ta có con của mình, không thể không cứu”, liền quay lại đỡ lên. Chỉ thấy Hồng phu nhân nhô lên hụp xuống mấy cái đã tới trước mặt, chống nạnh đứng nhìn, nói “Vi Tiểu Bảo, ngươi định trốn à?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Không phải là bọn ta trốn, phong cảnh ở đây rất đẹp, qua đây nhìn ngắm thôi”.

Hồng phu nhân cười nhạt nói “Hay lắm, các ngươi tới đây ngắm cảnh, sao không gọi ta?”.

Đang nói thì Phương Di đã chạy tới.

Mộc Kiếm Bình và Tăng Nhu thấy Vi Tiểu Bảo đã bị Hồng phu nhân chặn đường, quay người trở lại đứng bên cạnh y.

Mộc Kiếm Bình nói với Phương Di “Phương sư tỷ, ngươi đi với bọn ta thôi. Y... y...”, nói tới đó chỉ Vi Tiểu Bảo nói tiếp “... Trước nay đối xử với ngươi rất tốt, trước kia ngươi từng lập lời trọng thệ, chẳng lẽ đã quên rồi à?”.

Phương Di nói “Ta chỉ trung thành với phu nhân, chỉ nghe lệnh phu nhân”.

Mộc Kiếm Bình nói “Ngươi chẳng qua chỉ là đã uống thuốc của phu nhân, trước kia ta cũng đã uống...”.

Vi Tiểu Bảo sực hiểu ra, mới biết Phương Di trước nay liên tiếp đánh lừa mình đều là vì bị Hồng phu nhân khống chế, không thể không làm như thế, nỗi căm hận đối với nàng lập tức tiêu tan, nói “Di tỷ tỷ, cô đi cùng với bọn ta thôi”.

Ba chữ “Di tỷ tỷ” ấy là y đã quen gọi lúc cùng Phương Di tới đảo Thần Long, trên thuyền thân thiết với nhau, Phương Di vừa nghe thấy, không kìm được đỏ mặt. Đột nhiên nghe Hồng giáo chủ quát lớn “Phu nhân, phu nhân! A Thuyên, A Thuyên! Cô... cô đi đâu rồi?”.

Trong tiếng gọi đầy vẻ hoảng sợ lo lắng, rõ ràng rất sợ Hồng phu nhân bỏ y mà đi.

Nhưng Hồng phu nhân như không nghe thấy gì. Hồng giáo chủ lại gọi mấy tiếng nữa, nhưng Hồng phu nhân thủy chung vẫn không trả lời.

Năm người bọn Vi Tiểu Bảo đều nhìn Hồng phu nhân, cùng nghĩ “Tại sao ngươi không trả lời? Hồng giáo chủ gọi, tại sao ngươi không quay lại?”.

Chỉ thấy mặt Hồng phu nhân đỏ bừng, lắc lắc đầu, hạ giọng nói “Chúng ta đi mau, lên thuyền chạy thôi!”.

Vi Tiểu Bảo vừa sợ vừa mừng, hỏi “Ngươi... ngươi cũng đi cùng bọn ta à?”.

Hồng phu nhân nói “Trên đảo chỉ có một chiếc thuyền, không đi cùng cũng không được. Giáo chủ muốn giết ta, ngươi không biết sao”, chợt đỏ mặt lên, bước lên đi trước.

Mọi người chạy xuống núi được vài trượng, chỉ nghe Hồng giáo chủ lại cao giọng gọi “Phu nhân, phu nhân! A Thuyên, A Thuyên! Mau quay lại!”.

Đột nhiên có người cất tiếng gào thảm, rõ ràng là tiếng gào trước khi chết, chỉ không biết là người nào trong bọn Hứa Tuyết Đình.

Hồng giáo chủ kêu lên “Cô thấy đấy, cô thấy đấy! Thằng đầy tớ Trương Đạm Nguyệt bị ta giết rồi. Y suốt đời đều theo ta, đến lúc tuổi già, lại định phản ta, thật là hồ đồ quá mức. A Thuyên, A Thuyên, sao cô không quay lại? Ta không trách cô đâu. Chuyện kia ta bỏ qua cho cô. A! Con mẹ nó, ngươi chém trúng ta rồi! Hô hô, Bạn đầu đà, một chưởng ấy còn chưa lấy được cái mạng chó của ngươi sao? Ngươi đầu óc ngu ngốc, tại sao lại theo người làm phản ta, há không phải là đáng chết sao? Hô hô”.

Hồng phu nhân dừng chân, biến hẳn sắc mặt, nói “Y đã giết chết hai người rồi”.

Vi Tiểu Bảo vội nói “Chúng ta chạy mau”, rồi sải chân chạy đi.

Chợt nghe Hồng giáo chủ kêu lên “Hai thằng phản tặc các ngươi, ta sẽ từ từ thu thập sau. Phu nhân, phu nhân, mau quay lại!”, thanh âm càng lúc càng gần, là từ trên núi đuổi xuống. Vi Tiểu Bảo quay lại nhìn, chỉ thấy Hồng giáo chủ đầu tóc xõa tung, mau lẹ vọt tới, quả thật hoảng sợ hồn phi phách tán, cắm đầu chạy trối chết.

Hứa Tuyết Đình quát lớn “Chặn y lại, chặn y lại. Y bị trọng thương rồi, hôm nay không giết y không xong”.

Vô Căn đạo nhân quát “Y không chạy được đâu”, hai người tay cầm binh khí đuổi theo, không bao lâu bọn Vi Tiểu Bảo đã chạy tới bờ biển, nhưng Hồng giáo chủ, Hứa Tuyết Đình, Vô Căn đạo nhân chạy tới rất mau, kẻ trước người sau đều đã chạy xuống núi, ba người trên người trên mặt đều đầy máu tươi.

Hồng giáo chủ gọi lớn “Phu nhân, tại sao cô không trả lời ta? Cô định đi đâu?”.

Hứa Tuyết Đình kêu lên “Phu nhân không cần ngươi nữa! Cô ta đã có người tình trẻ tuổi tuấn tú rồi”.

Hồng giáo chủ cả giận, quát “Ngươi nói bậy!”, rồi tung người vọt tới, chưởng trái đập mạnh xuống đỉnh đầu Hứa Tuyết Đình. Hứa Tuyết Đình ngọn bút trong tay trái đâm lại một nhát, Vô Căn đạo nhân cũng đã xông tới, vung đao chém vào hông Hồng giáo chủ. Lúc ấy đối thủ của Hồng giáo chủ chỉ còn hai người, nhưng y chân trái khập khiễng, thân thủ đã không còn mau lẹ như lúc nãy.

Hồng giáo chủ gọi lớn “A Thuyên, cô xem ta thu xếp hai thằng phản tặc này ngay bây giờ. Bốn đứa tiểu tặc kia, cô cứ giết cả đi, chỉ để lại thằng tiểu tặc không giết, để y dắt chúng ta đi lấy bảo tàng”.

Miệng thì quát tháo, nhưng chưởng lực phát ra vẫn rất hùng hậu. Hứa Tuyết Đình và Vô Căn đạo nhân không sao vào gần y, Hồng phu nhân khẽ cười nhạt một tiếng, đưa mắt nhìn bọn Mộc Kiếm Bình một cái.

Vi Tiểu Bảo kêu lên “Phu nhân, bốn cô nương nhỏ này, chỉ cần ngươi làm hại một người, ta sẽ lập tức tự sát, có làm ma cũng không tha cho ngươi. Đại trượng phu một lời nói ra, ngựa... ngựa gì đó khó đuổi”.

Lúc nguy cấp, cả câu “Ngựa tứ khó đuổi” cũng không nhớ ra.

Đột nhiên chát một tiếng vang rền, Hứa Tuyết Đình trên hông trúng chưởng, y thân hình lảo đảo, ngã vật xuống đất. Hồng giáo chủ hô hô cười rộ, phi chân đá ra. Hứa Tuyết Đình nhảy bật dậy xông vào, phát cước ấy chính đá trúng ngực y, răng rắc mấy tiếng, lập tức bị gãy mấy cái xương sườn trước ngực, nhưng chân phải của Hồng giáo chủ đã bị y ôm chặt. Hồng giáo chủ ra sức giằng ra nhưng không được. Vô Căn đạo nhân vọt mau tới vung đao chém xuống. Hồng giáo chủ nghiêng đầu tránh qua, lật tay đánh ngược lại, bộp một tiếng, bụng dưới Vô Căn đạo nhân trúng chưởng, nhát đao ấy của y cũng chém vào vai phải Hồng giáo chủ. Vô Căn đạo nhân miệng phun máu tươi ồng ộc đều tưới xuống gáy Hồng giáo chủ, đang định vung đao chém nhát nữa, nhưng thanh Nhạn linh đao đã mắc vào xương vai Hồng giáo chủ, trên tay không còn sức lực, không sao giật ra được.

Hồng giáo chủ kêu lên “Mau... mau tới... kéo y ra”.

Hồng phu nhân cũng không biết là sợ tới mức ngẩn ra hay cố ý không ra tay giúp đỡ, nhìn thấy ba người níu kéo nhau ác đấu, vẫn đứng tại chỗ không hề nhúc nhích. Hứa Tuyết Đình quờ một ngọn Phán quan bút dưới đất, hết sức đẩy lên, cắm luôn vào sườn Hồng giáo chủ. Hồng giáo chủ gào lớn, chân trái đá ra hất Hứa Tuyết Đình bay thẳng ra ngoài, kế đó khuỷu tay trái thúc mạnh về phía sau một cái, thân hình Vô Căn đạo nhân từ từ gục xuống.

Hồng giáo chủ hô hô cười rộ, kêu lên “Bọn... phản tặc này, có... có kẻ nào là đối thủ của ta chứ? Họ... họ muốn tạo phản, khắc khắc, khắc khắc, lại không phải... lại không phải bị ta giết hết rồi sao”.

Rồi quay lại nói với Hồng phu nhân “Tại... tại sao cô không giúp ta?”.

Hồng phu nhân lắc lắc đầu, nói “Ngươi võ công đệ nhất thiên hạ, cần gì người khác giúp?”.

Hồng giáo chủ cả giận quát “Cô cũng phản ta à? Cô cũng là phản đồ của bản giáo à?”.

Hồng phu nhân lạnh lùng nói “Không sai, ngươi chỉ biết có mình. Nếu ta giúp ngươi, rốt lại cũng không khỏi bị ngươi giết chết”.

Hồng giáo chủ quát “Ta bóp chết cô, ta bóp chết đứa phản đồ là cô”, nói xong nhảy xổ vào Hồng phu nhân.

Hồng phu nhân a một tiếng, vội vàng tránh qua. Hồng giáo chủ sau lúc trọng thương, hành động vẫn vô cùng mau lẹ, tay trái đã chụp trúng cánh tay phải nàng, tay phải bóp cổ nàng, quát “Cô nói đi, cô nói đi, cô có tạo phản không? Nếu cô nói không phản, ta sẽ tha cô”.

Hồng phu nhân thong thả nói “Rất lâu rất lâu trước đây, trong lòng ta đã phản ngươi rồi. Từ ngày ngươi ép ta làm vợ ngươi, ta đã căm hận ngươi thấu xương. Ngươi... ngươi bóp chết ta đi”.

Hồng giáo chủ máu tươi trên người không ngừng nhỏ xuống đầu xuống mặt nàng, Hồng phu nhân trừng mắt nhìn y, không hề chớp mắt. Hồng giáo chủ quát lớn “Phản đồ, phản đồ! Các ngươi người nào cũng phản ta, ta... ta sẽ chiêu mộ người mới, lập lại Thần Long giáo”.

Tay phải vận kình lên, Hồng phu nhân lập tức nghẹt thở, lưỡi thè ra ngoài.

Vi Tiểu Bảo bên cạnh nhìn thấy vô cùng sợ hãi, thấy Hồng phu nhân sẽ lập tức bị y bóp chết ngạt, bèn nhặt một hòn đá lớn trên bãi cát, ném mạnh vào lưng Hồng giáo chủ, bộp một tiếng, trúng vào giữa lưng. Hồng giáo chủ trước mắt đột nhiên tối sầm, cánh tay bóp cổ Hồng phu nhân lỏng ra, quay người lại quát “Ngươi... thằng tiểu tặc nhà ngươi, ta không cần bảo tàng nữa, giết ngươi rồi sẽ nói”, rồi vung chưởng đánh tới Vi Tiểu Bảo.

Vi Tiểu Bảo sải chân bỏ chạy. Hồng giáo chủ đuổi theo, trên bãi cát phía sau có một vệt máu tươi kéo dài.

Vi Tiểu Bảo biết lần này mà bị y bắt được thì không thể sống, bỏ chạy trối chết. Đột nhiên soạt một tiếng, vạt áo trên lưng đã bị Hồng giáo chủ xé rách một mảng, nếu không phải y có tấm bảo y hộ thân thì biết đâu da thịt cũng đã bị bóc ra một mảng, y cả kinh càng ra sức chạy mau, thi triển khinh công Thần hành bách biến mà Cửu Nạn dạy cho, lách đông lủi tây vòng vòng qua lại trên bãi cát, Hồng giáo chủ mấy lần vươn tay ra là chụp trúng, nhưng y đều tránh thoát được trong đường tơ kẽ tóc.

Nếu y chạy thẳng, thì rốt lại sức lực có hạn, đã sớm bị bắt, nhưng Thần hành bách biến là tuyệt kỹ của Thiết Kiếm môn, lại được Mộc Tang đạo nhân sáng chế bổ sung, quả thật vô cùng tinh kỳ ảo diệu.

Vi Tiểu Bảo về hai chữ “Thần hành” thì nhất định không thể đạt tới, nhưng hai chữ “Bách biến” thì gần giống với tính nết của y, nên cũng học được ba bốn thành. Vì thế tuy không phải là cao thủ võ công, nhưng tính ra cũng là loại “Cao cước” hạng nhất hạng nhì trong võ lâm đương thời.

Hồng giáo chủ luôn miệng gào thét, đánh luôn mấy chưởng. Vi Tiểu Bảo tránh được hai chưởng, tới chưởng thứ ba thì không tránh kịp, bình một tiếng trúng vào hậu tâm, lộn nhào hai vòng. May mà Hồng giáo chủ đã bị trọng thương, chưởng lực giảm hẳn, Vi Tiểu Bảo lại có tấm bảo y hộ thân, tuy bị đánh tới mức tối sầm mặt mũi nhưng không bị thương. Y đang định bò dậy, đột nhiên đầu vai bị siết chặt, đã bị Hồng giáo chủ chụp được.

Lần này thì quả tim y đúng là như nhảy ra khỏi lồng ngực, trong lúc hoảng sợ, đúng là Đói không chọn cơm, gấp không chọn đường, cúi đâu một cái chui luôn qua háng Hồng giáo chủ, đột nhiên nghĩ ra, đây chính là nửa đầu của một trong ba chiêu cứu mạng mà năm xưa Hồng giáo chủ dạy cho, chiêu này gọi là Quý phi kỵ ngưu hay Tây Thi kỵ dương gì đó, nhưng lúc ấy làm sao còn nhớ được? Y dùng sức nhảy bật lên, thân hình đã cưỡi lên trên đầu Hồng giáo chủ.

Chiêu này vốn là y chưa luyện tập thuần thục, mà cho dù có luyện tập thuần thục thì muốn sử dụng với loại cao thủ hạng nhất như Hồng giáo chủ cũng không thể có hiệu quả, nhưng Hồng giáo chủ vừa ra sức ác đấu với bốn cao thủ Thần Long giáo, lúc phát hiện ra Hồng phu nhân bỏ rơi mình, tâm thần hoảng loạn, liên tiếp bị thương, lúc ấy trên vai còn thanh Nhạn linh đao dính chặt vào xương, bụng dưới lại bị ngọn Phán quan bút cắm vào, chạy mau vài trăm trượng đã mất khá nhiều máu, nội lực cạn kiệt, hai tay nắm Vi Tiểu Bảo lúc ấy đã sớm mềm nhũn không còn sức, bị y giãy một cái vùng ra được, cưỡi lên trên cố.

Vi Tiểu Bảo cưỡi trên vai y, sợ bị y hất xuống, tự nhiên là hai tay giữ chặt đầu y, hai ngón giữa đè xuống mi mắt y. Hồng giáo chủ trong óc đột nhiên như có tia chớp lóe lên, nhớ đây là một chiêu năm xưa chính mình đã dạy cho y, vừa cưỡi lên cổ địch nhân là lập tức móc mắt, không ngờ mình một đời anh hùng lại phải mất mạng dưới tay thằng nhỏ ranh mãnh ương bướng này, mà chiêu thức y dùng lại do chính mình dạy cho, quả thật là báo ứng rất mau, nghĩ tới mình cả đời giết người không biết bao nhiêu mà kể, bị quả báo thế này cũng không phải oan uổng, không kìm được thở dài một tiếng, buông rủ hai tay xuống. Vừa thở hắt ra, không chi trì được nữa, ngã ngửa xuống đất.

Vi Tiểu Bảo còn cho rằng y sử dụng chiêu số gì lợi hại, vội nhảy xuống bỏ chạy. Chỉ nghe Hồng giáo chủ khò khè kêu lên “A Thuyên, A Thuyên... cô qua đây”.

Hồng phu nhân bước tới vài bước, còn cách y hơn một trượng thì đứng lại. Hồng giáo chủ nói “Đứa con... trong bụng cô, rốt lại... là của ai?”.

Hồng phu nhân lắc đầu nói “Ngươi cần gì nhất định phải biết”, nói xong kìm không được đưa mắt liếc Vi Tiểu Bảo một cái, mặt đỏ bừng lên.

Hồng giáo chủ vừa sợ vừa giận, quát “Chẳng lẽ... chẳng lẽ là thằng tiểu quỷ này à?”.

Hồng phu nhân cắn cắn môi, im lặng không nói, rõ ràng là mặc nhận. Hồng giáo chủ quát lớn “Ta giết thằng tiểu quỷ này!”, rồi tung người lên nhảy xổ vào Vi Tiểu Bảo.

Chỉ thấy Hồng giáo chủ khuôn mặt đầy máu, miệng há to ra để lộ hàm răng sứt mẻ không còn nguyên vẹn, hai tay cũng đầy máu ròng ròng vọt tới, Vi Tiểu Bảo sợ tới mức hồn bất phụ thể, co rúm người lại, lại chui qua dưới hai chân Hồng phu nhân, núp sau lưng nàng.

Hồng phu nhân hai tay giang ra, đối diện với Hồng giáo chủ, lãnh đạm nói “Ngươi oai phong một đời, cũng quá đủ rồi!”.

Hồng giáo chủ người đang trên không, hơi chân khí cuối cùng đã tan biến không còn dấu vết, phịch một tiếng tiếng rơi xuống cạnh phu nhân, hung dữ nói “Ta là giáo chủ, các ngươi... các ngươi đều phải nghe... phải nghe lời ta, tại sao... tại sao đều phản ta? Các ngươi... các ngươi đều không đúng, chỉ có... chỉ có ta là đúng. Ta muốn giết tất cả các ngươi, chỉ có một mình ta mới... mới tiên phúc vĩnh hưởng, thọ sánh ngang... ngang... ngang”, chữ “trời” sau cùng không nói ra được, miệng há hốc ra, hơi thở tắt luôn, hai mắt vẫn mở lớn.

Vi Tiểu Bảo bò ra mấy bước, lật người nhảy bật dậy, lại chạy thêm vài trượng mới quay đầu nhìn lại, chỉ thấy Hồng giáo chủ nằm dưới đất không hề động đậy. qua một lúc mới bước lên vài bước, nhưng tư thế vẫn lúc nào cũng sẵn sàng bỏ chạy, hỏi “Y chết chưa?”.

Hồng phu nhân thở dài một tiếng, khẽ nói “Chết rồi”.

Vi Tiểu Bảo lại bước tới hai bước, hỏi “Tại... tại sao y không nhắm mắt lại thế?”.

Đột nhiên chát một tiếng, trên mắt đã bị đánh một tát, kế đó tai phải lại bị nắm chặt, chính là công chúa Kiến Ninh. Nàng lại đá vào mông Vi Tiểu Bảo một cước, chửi “Thằng nhãi khốn nạn này, y không nhắm mắt là vì ngươi ăn trộm vợ y. Tại... tại sao ngươi gian díu cả với loại đàn bà không biết xấu hổ này”.

Hồng phu nhân hừ một tiếng, đưa tay nắm cổ công chúa Kiến Ninh nhấc lên, chát một tiếng đánh nàng một tát rất nặng, vung tay một cái, ném công chúa ngã lăn ra. Như thế Vi Tiểu Bảo lại càng khổ, công chúa vẫn nắm vành tai y, thân hình nàng ngã ra phía sau, kéo Vi Tiểu Bảo vành tai đau buốt, ngã lên người nàng. Hồng phu nhân quát “Ngươi mà ăn nói không có quy củ nữa, ta sẽ lập tức giết chết ngươi đấy”.

Công chúa cả giận, nhảy bật lên xông vào Hồng phu nhân. Hồng phu nhân chân trái móc một cái, công chúa lại ngã lăn xuống. Lần thứ ba công chúa xông vào, lại bị hất ngã lộn nhào, rốt lại biết võ nghệ của mình kém người ta rất xa, ngồi luôn dưới đất, vừa khóc vừa chửi. Nàng không dám chửi Hồng phu nhân, chỉ luôn miệng nói “Thằng nhãi khốn nạn! Thái giám chết giẫm! Tiểu súc sinh! Tiểu Quế tử thối tha!”.

Vi Tiểu Bảo ôm vành tai, chỉ thấy bàn tay đầy máu, nguyên là vành tai bị công chúa kéo rách một đường dài.

Hồng phu nhân hạ giọng nói “Ta với y cũng có một thời làm vợ chồng, ta an táng y có được không?”, giọng nói ôn nhu, lại là năn nỉ xin Vi Tiểu Bảo ưng thuận. Vi Tiểu Bảo vừa sợ vừa mừng, vội nói “Được lắm, phải chôn cất y chứ”, rồi nhặt một ngọn Phán quan bút dưới đất lên, cùng Hồng phu nhân đào một cái huyệt trên bãi cát, Phương Di và Mộc Kiếm Bình bước qua giúp đỡ, chôn cất cho Hồng giáo chủ.

Hồng phu nhân quỳ xuống dập đầu mấy cái, hạ giọng nói “Tuy ngươi bắt ép ta làm vợ, nhưng... nhưng sau khi thành thân, ngươi thủy chung luôn đối xử với ta rất tốt. Ta trước nay lại không thật lòng với ngươi. Ngươi có khôn thiêng, cũng không cần ghi nhớ trong lòng”.

Nói xong đứng lên, không kìm được nước mắt thánh thót rơi xuống.

Nàng ngẩn ra một lúc rồi lau sạch nước mắt, hỏi Vi Tiểu Bảo “Chúng ta ở lại đây hay trở về Trung Nguyên?”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Chỗ này ngàn vạn lần không ở được, hồn ma của bọn Hồng giáo chủ, Lục tiên sinh không về đòi mạng chúng ta không xong, quả rất đáng sợ. Có điều trở về Trung Nguyên thì tiểu hoàng đế lại bắt ta chém đầu. Tốt nhất, tốt nhất là tìm một nơi nào yên ổn để trốn tránh”.

Đột nhiên nghĩ tới một nơi, mừng rỡ nói “Có rồi. Chúng ta tới đảo Thông Ngật, ở đó đã không có ma, tiểu hoàng đế lại không tìm ta được”.

Hồng phu nhân nói “Đảo Thông Ngật ở đâu?”.

Vi Tiểu Bảo chỉ về phía tây một cái, cười nói “Là hòn đảo nhỏ kia, ta gọi là đảo Thông Ngật”.

Hồng phu nhân gật đầu nói “Ngươi đã muốn tới đó thì tới đó thôi”, bất kể thế nào đối với y cũng ngoan ngoãn vâng lời.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, kêu lên “Đi thôi, đi thôi, mọi người cùng đi thôi!”, bước qua đỡ công chúa lên, cười nói “Mọi người lên thuyền thôi!”.

Công chúa vung tay đánh ra một chưởng, Vi Tiểu Bảo cúi đầu tránh được. Công chúa nói “Ngươi cứ đi, ta không đi!”.

Vi Tiểu Bảo nói “Trên đảo này có rất nhiều ma, ma không đầu, ma cụt cẳng, có ma bị đại pháo bắn lòi ruột, có ma nhiều tay chuyên sờ soạng phụ nữ có thai...”.

Công chúa nghe thấy vô cùng sợ hãi, giẫm chân nói “Còn có con ma chuyên ăn nói bậy bạ nhà ngươi nữa”.

Rồi phi chân đá mạnh vào mông Vi Tiểu Bảo một cước. Vi Tiểu Bảo a một tiếng, nhảy lùi ra ngoài.

Hồng phu nhân từ từ bước tới. Công chúa lùi lại mấy bước. Hồng phu nhân nói “Từ nay trở đi nếu ngươi đánh Vi công tử một cái ta sẽ đánh ngươi mười cái, nếu ngươi đá y một cước ta sẽ đá ngươi mười cước. Ta nói ra trước nay lúc nào cũng giữ lời”.

Công chúa giận tái mặt, nói “Ngươi là người gì của y mà muốn bảo vệ y, ngươi... chồng ngươi chết rồi, lại tới cướp chồng người ta à?”.

Phương Di chen vào “Không phải chồng ngươi cũng chết rồi sao?”.

Công chúa giận quá, chửi “Con tiện nhân, chồng ngươi cũng chết rồi”.

Hồng phu nhân chậm rãi nói “Từ nay trở đi, ngươi mà dám nói một câu vô lễ, thì ta cho ngươi một mình ở lại trên đảo này, không ai làm bạn với ngươi cả”.

Công chúa nghĩ con mụ này nói được là làm được, quả thật bảo một mình mình ở lại trên đảo, có rất nhiều ma lòi ruột, ma nhiều tay tìm tới, thì làm sao được? Nàng cả đời ăn sung mặc sướng, quen thói sai khiến, lúc ấy chỉ đành thu liễm tính nết ngang ngược của con nhà cành vàng là ngọc, ngoan ngoãn không dám lên tiếng. Vi Tiểu Bảo cả mừng, nghĩ thầm “Con tiểu ác bà này hôm nay gặp phải kẻ đối đầu, từ nay trở đi có người chế phục thị rồi, khỏi phải một câu không hợp là vung tay đòi đánh”.

Rồi đưa tay sờ sờ vết thương trên vành tai, vẫn vô cùng đau đớn.

Hồng phu nhân nói với Phương Di “Phương cô nương, ngươi ra sai bọn phu thuyền chuẩn bị lên đường”.

Phương Di nói “Vâng”, lại nói “Sao phu nhân lại khách khí với thuộc hạ như thế, thật không dám nhận”.

Hồng phu nhân mỉm cười nói “Từ nay trở đi chúng ta gọi nhau là chị em, đừng xưng hô là phu nhân thuộc hạ gì nữa. Ngươi gọi ta là Thuyên tỷ tỷ, ta gọi ngươi là Di muội muội thôi. Thuốc giải độc hoàn kia, lên thuyền sẽ lấy cho ngươi uống, từ nay trở đi không cần lo lắng gì nữa”.

Phương Di và Mộc Kiếm Bình đều vô cùng mừng rỡ.

Đoàn người lên thuyền, chiếc thuyền giương buồm đi về phía tây. Vi Tiểu Bảo nhìn trái liếc phải, vô cùng đắc ý. Hồng phu nhân quả nhiên lấy thuốc giải ra đưa cho Phương Di uống, lại mở rương sắt trong khoang, lấy thanh chủy thủ, hộp ám khí Hàm xa sạ ảnh, các thứ ngân phiếu của Vi Tiểu Bảo đưa lại cho y. Binh khí của bọn Tăng Nhu cũng được trả lại.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Từ nay ta cũng gọi cô là Thuyên tỷ tỷ được không?”.

Hồng phu nhân mừng rỡ nói “Hay lắm, chúng ta so tuổi tác xem ai lớn ai nhỏ”.

Mọi người lần lượt báo ngày tháng năm sinh của mình, tự nhiên là Hồng phu nhân Tô Thuyên lớn nhất, kế là Phương Di, kế nữa là công chúa. Tăng Nhu, Mộc Kiếm Bình, Vi Tiểu Bảo ba người sinh cùng năm, Tăng Nhu lớn hơn y ba tháng, Mộc Kiếm Bình nhỏ hơn y vài ngày.

Bọn Tô Thuyên, Phương Di bốn cô gái tỷ tỷ muội muội xưng hô với nhau rất thân thiết, chỉ có công chúa bên cạnh tức tối không nói gì. Tô Thuyên nói “Cô ta là công chúa điện hạ, không muốn xưng hô tỷ tỷ muội muội với bình dân bách tính chúng ta, mọi người cứ gọi cô ta là công chúa điện hạ thôi”.

Công chúa lạnh lùng nói “Ta không dám nhận đâu”, nghĩ tới bọn họ kéo bè kết đảng, mình lẻ loi một mình, mà gã thái giám Tiểu Quế tử chết giẫm vô lương tâm này xem ra cũng nghiêng về bốn người bọn họ nhiều hơn, nghiêng về mình ít hơn, giữa lúc đau lòng, nhịn không được buông tiếng khóc lớn.

Vi Tiểu Bảo kéo nàng tới cạnh, cầm tay nàng an ủi, ôn tồn nói “Được rồi, mọi người vui vẻ, đừng khóc...”.

Công chúa giơ tay lên, vung chưởng đánh ra, nhưng lập tức nhớ tới lời Tô Thuyên đã nói, một chưởng này đánh ra rất mạnh, không sao thu hồi, chỉ đành nửa đường chuyển hướng, chát một tiếng đập luôn vào bụng mình, a một tiếng la lên, mọi người nhịn không được đều hô hô cười rộ. Công chúa càng đau khổ uất ức, phục vào lòng Vi Tiểu Bảo khóc lớn.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Được rồi, được rồi. Mọi người không cần cãi nhau, chúng ta đánh bài, để ta làm cái”.

Nhưng tìm kỹ trong cái rương sắt của Hồng giáo chủ không thấy hai hạt xúc xắc của Vi Tiểu Bảo đâu, là lúc Lục Cao Hiên lục soát trong người y đã tiện tay vứt hai hạt xúc xắc đi. Vi Tiểu Bảo rầu rĩ không vui. Tô Thuyên cười nói “Chúng ta gọt gỗ làm hai hạt xúc xắc vậy”.

Vi Tiểu Bảo nói “Xúc xắc gỗ nhẹ lắm, gieo không thú vị”.

Tăng Nhu thò tay vào bọc, lúc rút ra thì tay nắm thành quyền, cười nói “Ngươi đoán xem là cái gì đây?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đoán đồng tiền à? Trò ấy chán lắm, chẳng có gì hơn đánh bạc”.

Tăng Nhu cười nói “Ngươi đoán là có bao nhiêu?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ba”.

Tăng Nhu xòe tay ra, trong bàn tay vừa hồng vừa trắng rõ ràng là hai hạt xúc xắc. Vi Tiểu Bảo a lớn một tiếng, nhảy bật lên luôn miệng hỏi “Ở đâu ra thế này, ở đâu ra thế này?”.

Tăng Nhu cười khẽ một tiếng, thả xúc xắc lên bàn.

Vi Tiểu Bảo cầm xúc xắc lên gieo xuống hai ba cái, vô cùng vui vẻ, có cảm giác hai hạt xúc xắc này thường nặng nhẹ khác nhau, rõ ràng là xúc xắc có rót thủy ngân ở trong, nghĩ thầm Tăng Nhu trước nay văn nhã thẹn thò, tại sao lại dùng xúc xắc giả lừa người lấy tiền? Vừa ngưng thần suy nghĩ, lập tức nhớ ra, trong lòng lại càng vui mừng, lật tay trái lại ôm hông nàng, hôn lên mặt nàng một cái, cười nói “Cám ơn cô nhiều lắm, Nhu tỷ tỷ, may là cô vẫn giữ hai hạt xúc xắc này trong người”.

Tăng Nhu mặt đỏ bừng, chạy ra ngoài khoang. Vốn hôm ấy Vi Tiểu Bảo và các đệ tử phái Vương Ốc đánh bạc bằng tính mạng, tha hết mọi người, lúc Tăng Nhu bước ra khỏi trướng đã hỏi xin y hai hạt xúc xắc. Vi Tiểu Bảo đã sớm quên chuyện ấy, nhưng Tăng Nhu trước nay vẫn giữ trong người.

Xúc xắc tuy đã có nhưng mấy cô gái không ai có máu cờ bạc, tuy làm ra vẻ vui vẻ, nhưng tiền đặt bạc đã ít, thua hay thắng cũng không để ý, chơi không đầy thời gian một bữa cơm, mọi người đều không muốn động đậy nữa, so với việc đỏ mặt tía tai đánh bạc trong kỹ viện, sòng bạc ở Dương Châu, trong cung, trong doanh thì cục diện khác xa một trời một vực. Vi Tiểu Bảo ngán ngẩm, nói “Không chơi nữa, không chơi nữa, các cô đều không biết chơi”.

Nghĩ tới từ nay trở đi tránh nạn trên đảo Thông Ngật, tuy có năm người đẹp làm bạn, nhưng không có đánh bạc, không có xem hát, ngày tháng trôi qua sẽ rất buồn bã. Mà nói lại trên đảo cho dù có hàng ngàn hàng vạn lượng vàng lượng bạc thì có ích gì? Vàng bạc cũng như sỏi đá gạch ngói mà thôi, thắng được tiền cũng như thắng được sỏi đá gạch ngói. Mà Song Nhi sống chết ra sao, A Kha đang ở nơi nào, lúc nào cũng lo lắng nhớ nhung trong lòng, há lại có thể vứt bỏ hai người bọn họ không đếm xỉa gì tới?

Y càng nghĩ càng mất vui, nói “Hay chúng ta đừng tới đảo Thông Ngật nữa”.

Tô Thuyên nói “Vậy ngươi thấy nên đi đâu?”.

Vi Tiểu Bảo ngẫm nghĩ một lúc, nói “Chúng ta tới Liêu Đông, đi đào một bảo tàng lớn”.

Tô Thuyên nói “Mọi người sống yên ổn trên hoang đảo, không phải rất hay sao? Cho dù đào được bảo tàng lớn cũng vô dụng”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vàng bạc châu báu có hàng ngàn hàng vạn, sao lại vô dụng?”.

Phương Di nói “Hoàng đế Thát Đát nhất định sẽ phái binh mã đi khắp nơi bắt ngươi, chúng ta cứ trốn tránh cho qua cơn gió lớn, qua một hai năm, sự tình lắng xuống, ngươi thích đi Liêu Đông thì lúc ấy mọi người sẽ cùng đi, cũng không có gì muộn”.

Vi Tiểu Bảo hỏi Tăng Nhu và Mộc Kiếm Bình “Hai người các cô thấy thế nào?”.

Mộc Kiếm Bình nói “Ta thấy lời sư tỷ rất đúng”.

Tăng Nhu nói “Nếu ngươi thấy buồn chán thì chúng ta chỉ trốn tránh trên đảo vài tháng thôi”, nhìn thấy trên mặt Vi Tiểu Bảo có vẻ không vui, lại nói “Hàng ngày bọn ta gieo xúc xắc với ngươi, thua thì phạt đánh vào lòng bàn tay, có được không?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Con mẹ nó, đánh vào lòng bàn tay thì có gì là vui?”.

Nhưng thấy nàng trên mặt có vẻ xấu hổ, dáng vẻ khả ái, không kìm được thấy trong lòng lâng lâng, nói “Được, được cứ nghe lời các cô thôi”.

Phương Di đứng lên mỉm cười nói “Trước đây ta rất không phải với ngươi, để ta đi nấu mấy món ăn, mời ngươi uống rượu, kể như là tạ tội với ngươi, được không?”.

Vi Tiểu Bảo lại càng vui vẻ. Vội nói “Cái đó thì không dám”.

Phương Di bước ra sau khoang nấu nướng.

Tài nghệ nấu nướng của Phương Di rất khéo léo, lần này dốc lòng điều chế, tuy gia vị trên thuyền không đầy đủ, nhưng mọi người ăn vào đều không ngớt lời khen ngợi.

Vi Tiểu Bảo kêu lên “Chúng ta xai quyền đi”.

Mộc Kiếm Bình, Tăng Nhu và công chúa ba người không biết xai quyền, Vi Tiểu Bảo liền dạy cho họ, Ca lưỡng hảo, Ngũ kinh khôi thủ, Tứ quý bình an xai quyền ầm lên. Công chúa vốn buồn rầu không vui, xai quyền một lúc, uống vài chén rượu, cũng nói nói cười cười.

Ở trong thuyền qua một đêm, trưa hôm sau tới đảo Thông Ngật. Chỉ thấy lều trại của quân Thanh ngày trước vẫn còn dấu vết, ngôi nhà tranh tạm làm trung quân hôm trước vẫn còn nguyên vẹn, nhưng dáng vẻ oai vệ đại tướng quân chỉ huy của Vi Tiểu Bảo tự nhiên đã hết sạch không còn gì.

Vi Tiểu Bảo cũng không để ý, nắm tay Phương Di cười nói “Di tỷ tỷ, hôm trước là ở đây, cô lừa ta lên thuyền, suýt nữa mất luôn cái mạng nhỏ này ở nước La Sát rồi”.

Phương Di cười khanh khách nói “Ta làm bầu bạn với ngươi không được, chẳng lẽ còn muốn khấu đầu tạ tội với ngươi à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện đó không cần. Có điều hảo tâm sẽ có hảo báo, ta nếm qua muôn cay ngàn đắng, hôm nay rốt lại cũng đã được thật sự làm bầu bạn với cô”.

Mộc Kiếm Bình phía sau kêu lên “Hai người các ngươi nói gì thế, cho người ta nghe với được không?”.

Phương Di cười nói “Y nói muốn bắt ngươi, khắc lên mặt ngươi một con rùa đen”.

Tô Thuyên nói “Chúng ta khoan hãy chơi đùa, trước tiên lo việc chính đã”.

Lúc ấy sai bọn phu thuyền đưa tất cả lương thực dụng cụ trong thuyền lên đảo. Lại sai gỡ cánh buồm, bánh lái, dây buồm, mái chèo trên thuyền ra, mang lên trên đảo, cho vào một hang đá trên dốc núi. Vi Tiểu Bảo khen “Thuyên tỷ tỷ thật cẩn thận. Chúng ta chỉ cần giữ mấy thứ này, thì chiếc thuyền không đi được, không cần phải sợ họ bỏ trốn”.

Chưa dứt lời chợt nghe xa xa trên biển bình một tiếng, tựa hồ tiếng đại pháo, sáu người giật nảy mình, nhìn ra mặt biển. Chỉ thấy trên biển khói trắng từ từ tan ra, trong màn khói thấp thoáng có hai chiếc thuyền lướt tới, kế đó lại bình bình hai tiếng, quả nhiên là trên thuyền nổ pháo.

Vi Tiểu Bảo kêu lên “Không xong! Tiểu hoàng đế phái người tới bắt ta!”.

Tăng Nhu nói “Chúng ta mau lên thuyền chạy thôi”.

Tô Thuyên nói “Cánh buồm bánh lái đều trên dốc núi, không kịp lắp lại, chỉ còn cách ẩn núp, xem tình hình mà hành sự thôi”.

Trong sáu người thì ngoài công chúa, năm người còn lại đều từng trải nhiều nguy hiểm, rốt lại cũng không hoảng sợ gì lắm. Tô Thuyên lại nói “Bất kể là trốn núp bí mật thế nào sau cùng cũng sẽ bị quan quân lục soát tìm ra. Chúng ta cứ núp trong hang trên dốc núi, quan binh chỉ có thể từng người xông lên núi, lên một người giết một người, khỏi bị bọn họ nhất tề xông vào. Vi Tiểu Bảo nói “Đúng, cái đó gọi là một người chặn cửa quan, bắt ba ba trong rọ”.

Tô Thuyên mỉm cười nói “Đúng thế”.

Công chúa lại nhịn không được hô hô cười rộ. Vi Tiểu Bảo trừng mắt nói “Có gì hay mà cười?”.

Công chúa bĩu môi cười nói “Không có gì. Ngươi dùng thành ngữ thật hay, khiến người ta bội phục”.

Vi Tiểu Bảo cũng có ba phần sáng suốt tự biết mình, đoán ắt là mình dùng thành ngữ sai, nên trừng mắt nhìn công chúa một cái.

Sáu người đi vào hang núi. Tô Thuyên vung đao chặt cành cây, xếp trước hang núi che lấp thân hình, từ kẽ hở nhìn ra. Chỉ thấy hai chiếc thuyền một trước một sau, tiến thẳng vào đảo Thông Ngật. Chiếc phía sau không ngừng phát pháo, đạn pháo rơi xuống chung quanh chiếc phía trước, cột nước dựng lên. Vi Tiểu Bảo nói “Thuyền sau nổ pháo bắn vào thuyền trước”.

Tô Thuyên nói “Đúng thế. Té ra hai chiếc thuyền này đánh nhau”.

Vi Tiểu Bảo mừng rỡ nói “Vậy thì hai chiếc thuyền này e không phải là tới bắt ta đâu”.

Tô Thuyên nói “Chỉ mong là thế. Có điều họ lên tới đảo, gặp bọn phu thuyền, vừa hỏi là biết ngay, không lên lục soát không xong, cho dù chúng ta giết chết bọn phu thuyền trước, cũng không kịp chôn giấu xác chết”.

Vi Tiểu Bảo nói “Sao thuyền phía trước không bắn trả? Thật là vô dụng, tốt nhất ngươi bắn ta một phát, ta bắn ngươi một phát, đôi bên đều bắn trúng, hai chiếc cùng chìm xuống biển”.

Chiếc thuyền chạy trước nhỏ hơn, cánh buồm căng gió lướt đi rất mau. Đột nhiên một phát pháo bắn tới đánh gãy cột buồm, lá buồm bốc cháy. Bọn Vi Tiểu Bảo nhịn không được la hoảng. Chiếc thuyền trước lập tức nghiêng qua một bên, thân thuyền xoay ngang, trên thuyền buông thuyền nhỏ xuống, mười mấy người nhảy lên, khua nhanh mái chèo. Lúc ấy đã gần tới đảo, chiếc thuyền sau dần dần đuổi tới, nước cạn không thể ghé bờ, trên thuyền cũng thả thuyền nhỏ xuống, nhưng là năm chiếc.

Chiếc thuyền nhỏ đi trước tháo chạy, năm chiếc thuyền nhỏ phía sau đuổi theo. Không bao lâu hơn mười người trong chiếc thuyền nhỏ đi trước đã nhảy lên bờ, quan sát tình hình chung quanh. Có người cao giọng gọi “Chỗ dốc núi bên kia có thể cố thủ, mọi người qua bên đó đi”.

Vi Tiểu Bảo nghe giọng nói dường như là sư phụ Trần Cận Nam, lúc hơn mười người chạy theo sườn núi lên dốc, gần tới bên cạnh, người đi đầu tay cầm trường kiếm, đứng trên dốc núi chỉ huy, không phải Trần Cận Nam thì là ai?

Vi Tiểu Bảo cả mừng, nhảy trong hang núi ra, gọi lớn “Sư phụ, sư phụ!”.

Trần Cận Nam vừa quay lại, thấy là Vi Tiểu Bảo cũng vừa ngạc nhiên vừa mừng rỡ, kêu lên “Tiểu Bảo, sao ngươi ở đây?”.

Vi Tiểu Bảo sải chân chạy tới, đột nhiên ngẩn ra, chỉ thấy trong mười mấy người tới có một cô nương da trắng mắt sáng, chính là A Kha.

Y gọi lớn một tiếng “A Kha!” rồi bước mau tới. Lại thấy bên cạnh nàng có một người, rõ ràng là Trịnh Khắc Sảng.

Đã thấy A Kha, lại thấy Trịnh Khắc Sảng, vốn là chuyện thuận lý thành chương, nhưng Vi Tiểu Bảo đang lúc mừng như phát điên, lại nhìn thấy thằng đầy tớ đáng ghét này, lập tức quả tim chùng xuống, đứng ngẩn người ra.

Bên cạnh có một người gọi “Tướng công!”, một người khác gọi “Vi Hương chủ!”.

Y thuận miệng ừ một tiếng, khóe mắt cũng không liếc hai người lấy một cái, chỉ ngây ra nhìn A Kha. Chợt thấy một bàn tay nhỏ nhắn mềm mại cầm lấy bàn tay trái y, Vi Tiểu Bảo run lên, quay đầu nhìn lại, chỉ thấy một khuôn mặt xinh đẹp rạng rỡ ướt đẫm nước mắt, chính là Song Nhi. Vi Tiểu Bảo cả mừng, ôm chặt lấy nàng, kêu lên “Hảo Song Nhi, ta nhớ cô chết đi được”.

Quả tim mừng rỡ như muốn nổ tung ra, trong chớp mắt quên luôn cả A Kha.

Trần Cận Nam kêu lên “Phùng đại ca, Phong huynh đệ, chúng ta giữ chặt đường thông đạo này”.

Hai người đồng thời vâng dạ, cùng rút binh khí ra sóng vai đứng chặn một con đường hẹp thông lên dốc núi. Nguyên một người là Phùng Tích Phạm, một người là Phong Tế Trung.

Vi Tiểu Bảo đột nhiên gặp rất nhiều người quen, chỉ hỏi “Sao các ngươi lại tới đây?”.

Song Nhi nói “Phong đại ca dắt tôi đi tìm người khắp nơi, gặp Trần Tổng đà chủ, nghe nói các ngươi lên thuyền ra biển, cho nên... cho nên...”.

Nói tới đó mừng rõ quá mức, nghẹn lời không nói được nữa.

Lúc ấy quan quân trên năm chiếc thuyền nhỏ đều đã kéo lên bãi cát, từ trên dốc núi nhìn xuống thấy đều là quân Thanh, tất cả có bảy tám mươi người. Người đi đầu cầm một thanh trường đao, thân hình cao lớn, không thấy rõ mặt, chỉ huy quân Thanh bày thành trận thế. Đoàn người đứng lại xa xa, viên tướng kia ra lệnh một tiếng, quân sĩ đều giương cung lắp tên, chĩa lên dốc núi.

Trần Cận Nam quát “Mọi người nằm xuống!”.

Gặp tình cảnh này thì Vi Tiểu Bảo không cần sư phụ sai bảo, vừa thấy quân Thanh cầm cung ra tay đã co người lại núp kín sau một tảng đá lớn. Chỉ nghe viên tướng kia quát “Phóng tên!”, lập tức tiếng tên rít gió vù vù vang lên không ngớt.

Phùng Tích Phạm và Phong Tế Trung một người cầm trường kiếm, một người cầm đơn đao gạt tên bắn tới.

Phùng Tích Phạm quát “Thi Lang, ngươi là thằng Hán gian không biết xấu hổ, có gan thì lên đây một chọi một tử chiến một phen với lão tử”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Té ra người cầm quân dưới kia là Thi Lang. Hành quân đánh trận thì người này quả là một hảo thủ”.

Chỉ nghe Thi Lang quát “Ngươi có giỏi thì xuống đây, đơn đả độc đấu, lão tử cũng không sợ ngươi”.

Phùng Tích Phạm nói “Được!”, đang định xông xuống thì Trần Cận Nam nói “Phùng đại ca, đừng mắc lừa y. Người này ti tiện vô sỉ, chuyện gì cũng làm được”.

Phùng Tích Phạm vừa được một bước đã lập tức dừng lại, quát “Ngươi nói đơn đả độc đấu, tại sao còn phái năm chiếc thuyền nhỏ..., con mẹ nó, là sáu chiếc, lấy trộm cả thuyền của bọn ta, thằng Hán gian thối tha, ngươi cho thuyền nhỏ đón người lên, còn không phải định cậy đông thủ thắng a?”.

Thi Lang cười nói “Trần quân sư, Phùng Đội trưởng, hai người các vị võ công cao cường, Thi mỗ trước nay rất khâm phục. Có câu Biết thời Thế mới là tuấn kiệt, cứ dắt cả Trịnh công tử xuống đây, tất cả đầu hàng đi thôi. Hoàng thượng nhất định sẽ phong hai vị làm quan lớn mà”.

Thi Lang năm xưa là đại tướng thủ hạ của Trịnh Thành Công, cùng bốn người Chu Toàn Bân, Cam Huy, Mã Tín, Lưu Quốc Hiên hợp xưng là “Ngũ hổ tướng”.

Trần Cận Nam là quân sư. Phùng Tích Phạm tuy võ công cao cường nhưng không có tài cầm quân, chỉ là Đội trưởng vệ sĩ của Trịnh Thành Công. Thi Lang và Trần Phùng hai người từng sóng vai huyết chiến, cùng chung hoạn nạn, lúc ấy vẫn xưng hô như trong quân ngũ năm xưa. Dốc núi và bên dưới cách nhau bảy tám trượng, Thi Lang đứng khá xa, nhưng y trung khí sung mãn, từng câu từng câu vang lên dốc núi, mọi người nghe thấy rất rõ.

Trịnh Khắc Sảng biến sắc, run lên nói “Phùng sư phụ, ngươi... ngươi không được đầu hàng”.

Phùng Tích Phạm nói “Công tử yên tâm, Phùng mỗ chỉ cần còn một hơi thở cũng quyết không đầu hàng người Thát Đát”.

Trần Cận Nam tuy biết Phùng Tích Phạm âm hiểm gian trá, từng năm lần bảy lượt hại mình, muốn giúp Trịnh Khắc Sảng lên ngôi thế tử của Diên Bình quận vương, nhưng lúc ấy nghe lời lẽ của y đại nghĩa đường đường cũng nảy lòng kính trọng, nói “Phùng đại ca, hôm nay ngươi và ta sóng vai tử chiến, nói thế nào cũng phải bảo vệ cho nhị công tử an toàn”.

Phùng Tích Phạm nói “Tự nhiên là phải theo quân sư”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Lần này quân sư bảo giá có công, lúc trở về Đài Loan, nhất định ta sẽ tâu rõ với phụ vương, phong thưởng... phong thưởng thật hậu”.

Trần Cận Nam nói “Đây là phận sự mà thuộc hạ phải làm thôi”, nói xong bước ra dốc núi quan sát tình hình quân địch.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Trịnh công tử, phong thưởng thật hậu cũng không cần đâu. Chỉ cần ngươi không trở mặt vô tình, hại sư phụ ta, thì đã đa tạ ngươi rồi”.

Trịnh Khắc Sảng trừng mắt nhìn y một cái.

Vi Tiểu Bảo hạ giọng nói “Sư tỷ, hay chúng ta bắt sống Trịnh công tử đem nộp cho quân Thanh đi”.

A Kha xì một tiếng, nói “Vừa thấy mặt đã nói bậy rồi. Tại sao ngươi lại dọa y?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Dọa vài câu chơi thôi, dọa cũng không chết mà. Mà cho dù dọa chết cũng không hề gì”.

A Kha phì một tiếng, đột nhiên đỏ mặt cúi đầu xuống.

Vi Tiểu Bảo hỏi Song Nhi “Sao mọi người lại đi chung?”.

Song Nhi nói “Trần Tổng đà chủ dẫn Phong đại ca và tôi ra biển tìm người. Tôi nghĩ người từng tới đảo Thông Ngật, bèn nói với Trần Tổng đà chủ, nên tới đây xem thử. Trên biển vừa khéo gặp pháo thuyền của quân Thanh đuổi theo Trịnh công tử, bắn chìm thuyền của y, bọn tôi cứu y lên thuyền chạy tới đây. Tạ ơn trời đất, cuối cùng đã gặp được người”, nói tới đó mi mắt lại đỏ lên.

Vi Tiểu Bảo đưa tay vỗ vỗ vai nàng, nói “Hảo Song Nhi, trong bấy nhiêu hôm ta không ngày nào không nghĩ tới cô”.

Câu ấy không phải là khẩu thị tâm phi, ngày nào y cũng nghĩ tới hai người A Kha và Song Nhi nếu không phải hàng chục lần cũng là bảy tám lần, mà tính ra còn nhớ Song Nhi nhiều hơn.

Trần Cận Nam kêu lên “Các vị huynh đệ, nhân lúc quan quân Thát Đát chưa tới, chúng ta xông xuống xung sát một trận. Nếu không sáu chiếc thuyền chở quân Thát Đát kéo lên thì không dễ đối phó”.

Mọi người đều khen phải. Trong hơn mười người tới đảo lần này, ngoài Trần, Phùng, Trịnh, Phong, A Kha và Song Nhi còn có tám huynh đệ Thiên địa hội và ba vệ sĩ của Trịnh Khắc Sảng. Trần Cận Nam nói “Trịnh công tử, Trần cô nương, Tiểu Bảo, Song Nhi, bốn người các ngươi ở lại đây, còn tất cả xông xuống theo ta”, rồi vung trường kiếm lên đi đầu chạy xuống dốc núi. Phùng Tích Phạm, Phong Tế Trung dẫn mười một người còn lại chạy xuống theo, lớn tiếng hò hét, xông mau vào quân Thanh. Quân Thanh bắn tên rào rào, đều bị ba người Trần, Phùng, Phong vung kiếm gạt ra.

Lúc trước cưỡi thuyền thủy chiến, Thi Lang cưỡi thuyền chiến lớn, hỏa pháo lợi hại, bọn Trần Cận Nam chỉ có cách tháo chạy. Lúc ấy cận chiến xung sát, quân Thanh ngoài Thi Lang thì số còn lại đều võ công bình thường, làm sao chống nổi Trần, Phùng, Phong ba cao thủ? Huynh đệ Thiên địa hội và vệ sĩ Trịnh phủ thân thủ cũng cao cường, mười bốn người vừa xông vào trận, quân Thanh lập tức tan tác.

Vi Tiểu Bảo nói “Sư tỷ, Song Nhi, chúng ta cũng xuống xung sát một phen”.

A Kha và Song Nhi đồng thanh ưng thuận. Trịnh Khắc Sảng nói “Ta cũng đi!”, thấy Vi Tiểu Bảo rút thanh chủy thủ ra, xông xuống dốc núi, Song Nhi và A Kha trước sau chạy xuống. Trịnh Khắc Sảng chỉ chạy được vài bước thì dừng lại, nghĩ thầm “Mình là tấm thân quý trọng ngàn vàng, lại sao lại cùng xông vào chỗ nguy hiểm với bọn thuộc hạ?”.

Bèn kêu lên, “A Kha, cô cũng đừng đi nữa”.

A Kha không đáp, theo sát sau lưng Vi Tiểu Bảo.

Vi Tiểu Bảo võ công rất bình thường, nhưng có bốn bảo vật, xông vào trận địch vẫn giữa nguy như yên. Bốn bảo vật ấy là gì? Bảo vật thứ nhất là thanh chủy thủ sắc bén, binh khí của quân địch chạm vào là gãy, bảo vật thứ hai là tấm bảo y hộ thân, đao thương không thể xâm phạm, bảo vật thứ ba là công phu chạy trốn tinh diệu, bảo vật thứ tư là Song Nhi bên cạnh, quân Thanh khôn địch. Dựa vào bốn bảo vật ấy mà đối địch với cao thủ thì cố nhiên không khỏi thất bại, nhưng để đối phó với quân Thanh thì hơn hẳn có thừa, trong chớp mắt đã liên tiếp đánh ngã mấy người, quả nhiên oai phong lẫm lẫm, sát khí đằng đằng, nghĩ thầm “Năm xưa Triệu Tử Long bảy lần vào bảy lần ra trong trận Trường Bản chẳng qua cũng chỉ thế này, biết đâu so với Vi Tiểu Bảo mình...”.

Mọi người xung sát một trận, quân Thanh bỏ chạy tứ tán. Trần Cận Nam đánh nhau với Thi Lang, nhất thời khó gỡ khó phân. Phùng Tích Phạm và Phong Tế Trung chém giết bọn quan quân như cắt dưa thái rau, không đầy thời gian ăn xong một bữa cơm, hơn tám mươi tên quân Thanh đã có năm mươi người tử thương, tàn binh bại tướng nhao nhao chạy xuống biển. Quân thủy sư tinh thông thủy tính, vội vàng bơi ra thuyền lớn. Bên này huynh đệ Thiên địa hội có hai người chết, một người trọng thương, số còn lại xúm vào vây chặt Thi Lang.

Thi Lang thanh cương đao bay lượn, đánh nhau với thanh trường kiếm trong tay Trần Cận Nam rất kịch liệt, tuy đang giữa vòng vây nhưng không hề sợ sệt. Vi Tiểu Bảo kêu lên “Thi tướng quân, ngươi mà không buông đao đầu hàng, trong chớp mắt sẽ biến thành thịt chó băm nhừ đấy”.

Nhưng Thi Lang đang ngưng thần tiếp chiến, đối với lời lẽ cử động của người ngoài hoàn toàn không thấy không nghe.

Đánh đến lúc hăng, Trần Cận Nam hú dài một tiếng, liên tiếp đâm ra ba nhát, đến nhát thứ ba thì thanh kiếm dính luôn vào cương đao của Thi Lang. Y cổ tay rung động xoay mau hai vòng, chỉ nghe Thi Lang a một tiếng, thanh cương đao tuột khỏi tay bay tung ra. Trần Cận Nam mũi kiếm hất lên chĩa vào cổ họng y, quát “Thế nào?”.

Thi Lang tức giận nói “Ngươi đánh thắng thì cứ giết ta là được, có gì phải nói nữa?”.

Trần Cận Nam nói “Đến nước này mà ngươi còn tự cho mình là anh hùng hảo hán sao? Ngươi phản chủ bán bạn, anh hùng hảo hán lại có hành vi như thế à?”

Thi Lang đột nhiên thân hình ngửa ra phía sau một cái lăn tròn xuống đất, cổ họng đã tránh ra khỏi mũi kiếm, hai chân liên hoàn phóng ra đá mau vào bụng dưới Trần Cận Nam. Trần Cận Nam trường kiếm dựng lên chĩa ra trước chân y. Thi Lang nếu hai cước ấy tiếp tục đá tới là tự đưa chân mình vào mũi kiếm, lúc nguy cấp ấn mạnh tay trái xuống đất một cái, hai chân trượt qua đá lên không, lộn một vòng ra phía sau, vừa nhảy bật dậy đứng thẳng người lên, mũi kiếm của Trần Cận Nam lại đã chĩa vào cổ họng.

Thi Lang trong lòng hoảng sợ, tự biết võ công của mình không phải là đối thủ của y, đột nhiên hỏi “Quân sư, Quốc tính gia đối xử với ta thế nào?”.

Câu ấy hỏi ra, Trần Cận Nam vô cùng bất ngờ, trong chớp mắt ấy, bao nhiêu ân oán giữa Trịnh Thành Công và Thi Lang lướt qua trong óc Trần Cận Nam, y thở dài một tiếng, nói “Bình tâm mà nói, Quốc tính gia quả thật có chỗ không phải với ngươi. Nhưng chúng ta chịu ơn lớn của Quốc tính gia, cho dù bị oan khuất thì cũng có cách nào khác đâu?”.

Thi Lang nói “Chẳng lẽ ngươi muốn ta học Nhạc Phi ôm nỗi oan mà chết à?”.

Trần Cận Nam dằn giọng nói “Cho dù ngươi không làm được Nhạc Phi, cũng không thể làm Tần Cối, ngươi đã chạy thoát cũng đã được rồi. Nam tử hán đại trượng phu sao lại có thể đầu hàng người Thát Đát, đi làm Hán gian không bằng cả heo chó?”.

Thi Lang nói “Cha mẹ anh em vợ con của ta phạm tội gì mà Quốc tính gia giết sạch họ không để ai sống sót? Y giết chết cả nhà ta, ta phải giết chết cả nhà y để trả thù!”.

Trần Cận Nam nói “Trả thù là chuyện nhỏ, làm Hán gian là chuyện lớn. Hôm nay ta giết ngươi, xem ngươi còn mặt mũi nào đi gặp Quốc tính gia không?”.

Thi Lang ngẩng đầu lên, cao giọng nói “Ngươi giết ta đi. Chỉ e là Quốc tính gia không có mặt mũi nào gặp ta, chứ không phải là ta không có mặt mũi nào gặp y đâu”.

Trần Cận Nam dằn giọng nói “Đến bây giờ mà ngươi vẫn còn cứng cỏi”.

Đã định phóng kiếm đâm vào cổ họng y, nhưng bất giác lại nhớ tới tình nghĩa đồng sinh đồng tử trên chiến trận ngày xưa. Trong bộ hạ của Quốc tính gia thì Thi Lang đi trước tướng sĩ, tắm máu khổ chiến, công lao quả thật không nhỏ, nếu không phải là Đổng phu nhân dự vào việc quân, khinh mạn đại tướng thì hôm nay nhất định người này vẫn là bề tôi can thành của Đài Loan, tuy đầu hàng nước địch, tuyệt không thể tha thứ, nhưng cả nhà y vô tội mà bị giết, quả thật về tình cũng đáng thương, bèn nói “Ta cho ngươi một con đường sống. Nếu ngươi lập lời thề đầu hàng, trở về làm bộ thuộc của Trịnh vương gia, thì hôm nay ta tha mạng cho ngươi. Từ nay trở đi ngươi lấy công chuộc tội, hết sức với đại nghiệp khôi phục, thì vẫn là một hán tử đường đường. Thi huynh đệ, ta lời hay khuyên nhủ, mong ngươi quay đầu”, câu cuối cùng ngữ điệu cực kỳ tha thiết.

Thi Lang cúi đầu, trên mặt có vẻ hổ thẹn, nói “Nếu ta trở về Đài Loan, há không phải là kẻ tiểu nhân phản phúc vô thường sao?”.

Trần Cận Nam tra kiếm vào vỏ, bước tới nắm tay y, nói “Thi huynh đệ, làm người cốt phải biết đại nghĩa đại tiết, chỉ cần ngươi từ nay trở đi lòng son vì nước, thì quá khứ nhất thời hồ đồ, ai dám cười ngươi? Ngay Quan vương gia năm xưa cũng từng đầu hàng Tào Tháo mà”.

Đột nhiên sau lưng có một người nói “Thằng ác tặc này nói gia gia ta giết hết cả nhà y, Đài Loan ta quyết không dung y được. Ngươi mau giết y đi”.

Trần Cận Nam quay đầu nhìn, thấy người nói chính là Trịnh Khắc Sảng, liền nói “Nhị công tử, Thi tướng quân giỏi việc dùng binh, trong quân của Quốc tính gia năm xưa không ai hơn được. Y đầu hàng trở lại, thì rất hay cho đại nghiệp phản Thanh phục Minh của chúng ta. Chúng ta nên lấy quốc gia làm trọng, chuyện thù oán riêng tư trong quá khứ không ai nên để bụng nữa”.

Trịnh Khắc Sảng cười nhạt nói “Hừ, người này mà tới Đài Loan, tay cầm binh quyền, thì họ Trịnh ta còn được sống à?”.

Trần Cận Nam nói “Chỉ cần Thi tướng quân lập lời trọng thệ, thì ta xin đem tính mạng cả nhà ra đảm bảo y quyết không hai lòng”.

Trịnh Khắc Sảng cười nhạt nói “Đến khi y giết chết cả nhà ta, thì tính mạng cả nhà của ngươi đền được à? Đài Loan là của Trịnh gia ta, chứ không phải là của Trần gia Trần quân sư ngươi”.

Trần Cận Nam tức giận tới mức tay chân lạnh ngắt, cố nén cơn giận, đang còn định nói, Thi Lang đột nhiên sải chân bỏ chạy, kêu lên “Quân sư, ngươi đối xử với ta nghĩa khí sâu nặng, huynh đệ vĩnh viễn không quên. Nhưng nô tài của Trịnh gia, thì huynh đệ không làm được...”.

Trần Cận Nam kêu lên “Thi huynh đệ, quay lại đã, có gì...”, đột nhiên sau lưng đau buốt, một thanh kiếm sắc đã đâm xuyên từ sau lưng ra trước ngực.

Nhát kiếm ấy là Trịnh Khắc Sảng sau lưng y đột nhiên ra tay ám toán. Với võ công của Trần Cận Nam thì cho dù mười Trịnh Khắc Sảng cũng không giết được y, chỉ là y nhìn thấy Thi Lang đã có ý đầu hàng nhưng lại bị Trịnh Khắc Sảng chửi mắng mà bỏ chạy, biết người này là tướng tài khó có, chỉ mong vãn hồi trở lại, nhưng ngàn vạn lần không ngờ Trịnh Khắc Sảng sau lưng lại đột nhiên hạ độc thủ.

Năm xưa sau khi Trịnh Thành Công chiếm lại được Đài Loan, sai con trai là Trịnh Kinh đóng giữ Kim Môn, Hạ Môn. Trịnh Kinh rất được lòng quân, nhưng hành sự không cẩn thận, tư thông với nhũ mẫu sinh được con trai. Trịnh Thành Công được tin đùng đùng nổi giận, sai người cầm lệnh tiễn tới Hạ Môn giết Trịnh Kinh. Các tướng cho rằng đó là “Mệnh lệnh lúc không sáng suốt”, không chịu vâng lệnh, cùng làm tờ tâu, trong có những câu như “Báo đáp ơn sâu có buổi, Chầu về cửa khuyết không ngày”.

Trịnh Thành Công thấy bộ tướng kháng mệnh, lại càng tức giận, không bao lâu mắc bệnh mà chết, năm ấy mới ba mươi chín tuổi. Tổng binh tướng lãnh ở Đài Loan lập em Trịnh Thành Công là Trịnh Tập lên ngôi. Trịnh Kinh từ Kim Môn Hạ Môn kéo quân về Đài Loan, đánh tan quân Đài Loan mà lên nối ngôi làm Diên Bình quận vương. Đổng phu nhân vợ Trịnh Thành Công cho rằng trong nhà sinh biến, vương gia mất sớm đều bắt đầu từ việc người nhũ mẫu sinh con trai mà ra, nên mười phần căm hận Khắc Bân do người nhũ mẫu sinh ra, cực lực chủ trương lập cháu nội đích tôn là Khắc Sảng làm thế tử. Trịnh Kinh lại không nghe lời mẹ. Trần Cận Nam trước nay đối với Trịnh gia lòng trung rỡ rỡ, con gái y lại là vợ Khắc Bân, Đổng phu nhân và bọn Phùng Tích Phạm ngấm ngầm bàn mưu, biết muốn ủng lập Khắc Sảng thì phải giết Trần Cận Nam trước để y khỏi cản trở, đã mấy lần gia hại nhưng đều bị y tránh thoát. Không ngờ y cứu mạng Trịnh Khắc Sảng mà lại mắc phải độc thủ của người này. Một nhát kiếm ấy đột nhiên phóng ra, không ai ngờ tới.

Phùng Tích Phạm đang định đuổi theo Thi Lang, chợt thấy Vi Tiểu Bảo đang vung chủy thủ đâm tới Trịnh Khắc Sảng. Phùng Tích Phạm vung kiếm gạt ra, xoẹt một tiếng, thanh trường kiếm trong tay đã đứt làm hai đoạn. Nhưng một kiếm ấy của y nội kình hùng hậu, thanh chủy thủ của Vi Tiểu Bảo bị hất tung ra khỏi tay. Phùng Tích Phạm phóng ra một cước đá Vi Tiểu Bảo ngã lộn một vòng, đang định truy kích, Song Nhi đã sấn tới cản lại. Phong Tế Trung và hai huynh đệ Thiên địa hội cũng sấn vào giáp công.

Vi Tiểu Bảo bò dậy, nhặt thanh chủy thủ, căm giận gào lên “Thằng ác tặc này hại chết Tổng đà chủ, mọi người liều mạng với y đi!”, rồi xông vào Trịnh Khắc Sảng.

Trịnh Khắc Sảng nghiêng người tránh qua, vung kiếm đâm vào gáy Vi Tiểu Bảo. Y võ công cao minh hơn Vi Tiểu Bảo nhiều, một kiếm ấy lại rất xảo diệu, đã thấy Vi Tiểu Bảo khó mà né tránh, đột nhiên bên cạnh có một thanh đao phóng tới gạt ra, chính là A Kha. Nàng quát “Không được đả thương sư đệ của ta!”, kế lại có hai huynh đệ Thiên địa hội xông vào tấn công Trịnh Khắc Sảng.

Phùng Tích Phạm đánh nhau với bốn người bọn Phong Tế Trung và Song Nhi vẫn chiếm thượng phong, chát một tiếng đánh một huynh đệ Thiên địa hội miệng phun máu tươi chết lăn xuống đất. Chợt nghe Trịnh Khắc Sảng la lên be be, Phùng Tích Phạm bỏ đối thủ lao tới bên cạnh Trịnh Khắc Sảng, vung chưởng đánh chết một huynh đệ Thiên địa hội. Y biết Trần Cận Nam đã chết, những người này là do Vi Tiểu Bảo đứng đầu, cứ thu thập thằng tiểu quỷ này trước, lập tức vung chưởng đập xuống đỉnh đầu Vi Tiểu Bảo.

Song Nhi kêu lên “Tướng công, chạy mau đi!”, rồi tung người nhảy xổ vào sau lưng Phùng Tích Phạm.

Vi Tiểu Bảo nói “Cô cũng cẩn thận đấy!”, kế sải chân bỏ chạy.

Phùng Tích Phạm nghĩ thầm “Nếu mình đuổi theo thằng tiểu quỷ kia thì không có ai chiếu cố cho công tử”.

Liền vươn tay trái ra ôm Trịnh Khắc Sảng, đuổi theo Vi Tiểu Bảo. Y tuy ôm một người mà vẫn chạy nhanh hơn Vi Tiểu Bảo mấy phần.

Vi Tiểu Bảo quay đầu lại nhìn, giật nảy mình, đưa tay định ấn lên cơ quan Hàm sa xạ ảnh, nhưng bước chân hơi chậm lại, Phùng Tích Phạm tới quá nhanh, chưởng phải đã vỗ ra. Lúc ấy tính mạng ngàn cân treo sợi tóc, nếu đứng lại phóng ám khí ra thì có quá nửa là bị y đánh vỡ sọ, chỉ đành nghiêng người tránh qua, sử dụng tuyệt kỹ Thần hành bách biến tránh ra bỏ chạy.

Phùng Tích Phạm mất đà xô tới, vội thu chân xoay người đuổi theo. Vi Tiểu Bảo kêu lên “Hồn ma của sư phụ ta đuổi theo kìa! Đang sờ lên đầu ngươi đấy”.

Nói hai câu ấy, hơi thở thoát ra, Phùng Tích Phạm lại tới gần thêm một bước. Phía sau Song Nhi và Phong Tế Trung ra sức đuổi theo, chỉ mong chặn được Phùng Tích Phạm. Vi Tiểu Bảo luồn đông lách tây, biến ảo khôn lường, Phùng Tích Phạm ôm Trịnh Khắc Sảng, thân hình rốt lại không thật linh hoạt nên nhất thời không sao đuổi kịp. Song Nhi và Phong Tế Trung lại cách phía sau vài trượng.

Bên chạy bên đuổi một lúc, Vi Tiểu Bảo dần dần thấy mệt, trong lúc cấp bách, sải chân chạy lên dốc núi. Phùng Tích Phạm cả mừng, nghĩ thầm ngươi tự chạy vào đường cùng, nhìn thấy trên dốc núi ngoài một đường sơn đạo hẹp thì hai bên là vực sâu, không có đường lui, lại không đuổi gấp nữa. Chỉ thấy Vi Tiểu Bảo chạy cuống lên trên đường sơn đạo, công phu Thần hành bách biến không thể sử dụng được, y vừa đạp chân lên đầu vực, Phùng Tích Phạm cũng sấn tới. Vi Tiểu Bảo la lớn “Vợ lớn, vợ vừa, vợ nhỏ, mọi người tới giúp ta mau, nếu vẫn không ra thì sẽ phải làm quả phụ cả đấy”.

Lúc y chạy lên dốc núi, năm cô gái trên dốc đã sớm nhìn thấy. Tô Thuyên thấy Phùng Tích Phạm tay trái cắp một người vẫn chạy như bay, võ công cao cường so với Hồng giáo chủ chỉ kém một bậc, đã sớm cầm đao phục bên dốc núi, chờ Phùng Tích Phạm vừa tới, vù một tiếng quét ra chém mau vào hông y.

Lúc đầu Phùng Tích Phạm nghe Vi Tiểu Bảo la thét inh ỏi, chỉ nghĩ là y cố ý làm người ta phân tâm, chứ ngàn vạn lần không ngờ ở đây quả nhiên có người mai phục, chỉ thấy nhát đao ấy chiêu số tinh kỳ, hơi thoáng giật mình, lui lại một bước, quát lớn một tiếng, chân trái hơi rung một cái, chân phải đột nhiên phi ra đá trúng cổ tay Tô Thuyên. Tô Thuyên a một tiếng, thanh liễu diệp đao tuột khỏi tay bắn thẳng lên không.

Chính trong khoảnh khắc ấy Vi Tiểu Bảo đã xoay người nhắm đúng vào Phùng Tích Phạm, tay phải ấn mạnh cơ quan Hàm sa xạ ảnh ở hông, tiếng vù vù vù rít lên, một chùm cương châm rất nhỏ bắn ra, tất cả đều đánh trúng vào Phùng Tích Phạm và Trịnh Khắc Sảng.

Phùng Tích Phạm bật tiếng la thảm, buông lỏng tay thả Trịnh Khắc Sảng xuống, hai người cùng la lớn như heo bị chọc tiết, không ngừng lăn lông lốc theo đường sơn đạo xuống dưới. Cũng là Hà Dịch Thủ sau khi gia nhập phái Hoa Sơn tuân lời giáo huấn của sư phụ, bỏ tất cả những loại thuốc âm hiểm kịch độc, chỉ dùng thuốc tê tẩm lên cương châm, hoàn toàn không phải là chất kịch độc trí mạng, nếu không với ám khí tẩm độc của giáo chủ Ngũ Độc giáo năm xưa truyền lại, thấy máu là tắt thở, ai trúng là mất mạng, thì Phùng Trịnh hai người chưa lăn tới chân dốc đã đứt hơi rồi. Tuy thế nhưng cương châm cắm vào người vẫn tê buốt không sao chịu nổi, hai người trên toàn thân như có mấy trăm con bò cạp, rết độc đồng thời cắn rứt. Phùng Tích Phạm tuy cứng cỏi nhưng cũng không nhịn được kêu la không ngớt.

Vi Tiểu Bảo, Song Nhi, Phong Tế Trung, Tô Thuyên, Phương Di, Mộc Kiếm Bình, công chúa, Tăng Nhu, A Kha trước sau chạy tới, nhìn thấy tình trạng của hai người Phùng Trịnh, đều nhìn nhau hoảng sợ.

Vi Tiểu Bảo định thần lại, thở ra mấy hơi, chạy tới cạnh Trần Cận Nam, chỉ thấy thanh kiếm của Trịnh Khắc Sảng xuyên qua ngực y vẫn còn cắm trên người, nhưng y chưa tắt hơi, bất giác buông tiếng khóc rống, đỡ y ngồi lên.

Trần Cận Nam nội công thâm hậu, nội tức chưa tan, hạ giọng nói “Tiểu Bảo, người ta rồi cũng phải chết. Ta... ta cả đời vì nước vì dân, không có gì thẹn với trời đất. Ngươi... ngươi cũng không cần phải đau lòng”.

Vi Tiểu Bảo chỉ kêu “Sư phụ, sư phụ!”.

Thời gian y và Trần Cận Nam ở chung với nhau rất ít, mỗi lần gặp nhau lại chỉ lo sư phụ tra vấn võ công của mình tiến bộ tới đâu, trong lòng hồi hộp, chỉ tính toán làm sao để che giấu lấp liếm chuyện mình không có lòng cầu tiến, rất ít có ý cảm kích ơn thầy. Nhưng lúc ấy nhìn thấy y sẽ mất mạng trong khoảnh khắc, thì vô số việc làm không nói mà dạy của sư phụ lúc bình thời, tình thương như cha của sư phụ đối với mình lập tức tràn ngập trong lòng, chỉ hận không thể chết thay cho y, liền nói “Sư phụ, con không phải với người, võ công của người truyền thụ, con... con... con chưa học được chút gì”.

Trần Cận Nam mỉm cười nói “Chỉ cần ngươi làm người tốt thì sư phụ đã rất vui rồi, còn học hay không học võ công, chuyện... chuyện đó cũng không hề gì”.

Vi Tiểu Bảo nói “Con nhất định nghe lời người, làm người tốt, không... không làm người xấu”.

Trần Cận Nam mỉm cười nói “Thằng nhỏ ngoan, trước nay ngươi vẫn là một thằng nhỏ tốt mà”.

Vi Tiểu Bảo nghiến răng nói “Thằng ác tặc Trịnh Khắc Sảng hại người, hu hu, hu hu, sư phụ, con đã chế phục y, nhất định con sẽ băm vằm y ra báo thù cho người, hu hu, hu hu...”, vừa khóc vừa nói, nước mắt ròng ròng.

Trần Cận Nam thân hình run lên, vội nói “Không, không! Ta là bộ thuộc của Trịnh vương gia, Quốc tính gia đối với ta ơn nặng như núi, chúng ta bất kể thế nào cũng không thể giết hại cốt nhục của Quốc tính gia... Thà là y vô tình, chứ ta không thể bất nghĩa. Tiểu Bảo, ta sắp chết rồi, ngươi không thể làm nhơ danh tiếng trung nghĩa của ta. Ngươi... ngàn vạn lần phải nghe lời ta...”, vẻ mặt y vốn thoáng nét cười, nhưng lúc ấy đột nhiên tỏ ra vô cùng lo sợ, lại nói “Tiểu Bảo, ngươi ưng thuận với ta đi, nhất định phải thả y về Đài Loan, nếu không... nếu không thì ta chết cũng không nhắm mắt”.

Vi Tiểu Bảo không biết làm sao, đành nói “Sư phụ đã muốn tha thằng ác tặc ấy thì con nghe... thì con nghe lời người là được”.

Trần Cận Nam lập tức yên tâm, thở phào ra một hơi, chậm rãi nói “Tiểu Bảo, đại nghiệp phản Thanh phục Minh... của Thiên địa hội, ngươi phải cố gắng mà làm, người Hán chúng ta đồng tâm hiệp lực, rốt lại cũng có thể khôi phục được giang sơn, chỉ tiếc là... chỉ tiếc là ta không thấy... không thấy... được nữa rồi”, giọng nói càng lúc càng nhỏ, không hít vào được nữa, lúc ấy qua đời.

Vi Tiểu Bảo ôm xác y, gào lên “Sư phụ, sư phụ!”, gào tới mức khản tiếng kiệt sức, nhưng Trần Cận Nam không hề lên tiếng.

Bọn Tô Thuyên nãy giờ đứng cạnh y, thấy Trần Cận Nam đã chết, Vi Tiểu Bảo vô cùng đau thương, ai cũng mủi lòng. Tô Thuyên khẽ vỗ vai y, dịu dàng nói “Tiểu Bảo, sư phụ ngươi qua đời rồi”.

Vi Tiểu Bảo khóc nói “Sư phụ chết rồi, chết rồi”.

Y trước nay không có cha, từ trong đáy lòng đã sớm lấy sư phụ thay cha để bù đắp chỗ thiếu thốn về tinh cảm, chỉ là chính mình cũng không tự biết mà thôi, lúc ấy sư phụ qua đời, nỗi đau đớn trong lòng như nước lụt phá vỡ đê, không sao kìm chế, té ra rốt lại mình vẫn là một thằng nhỏ cù bơ cù bất không cha.

Tô Thuyên muốn y quên bớt nỗi đau lòng, nói “Hung thủ hại chết sư phụ ngươi, chúng ta xử trí thế nào?”.

Vi Tiểu Bảo nhảy bật lên, ngoác miệng chửi lớn “Mẹ kiếp, quân khốn kiếp. Sư phụ ta là bộ thuộc của Trịnh gia ngươi, chứ Vi Tiểu Bảo ta chưa ăn một miếng cơm, chưa tiêu một đồng bạc nào của Trịnh gia ngươi cả. Con bà thằng giặc thối tha nhà ngươi, ngươi còn thiếu ta một vạn lượng bạc chưa trả. Sư phụ muốn ta tha mạng cho ngươi, được, mạng thì tha rồi, nhưng mau đưa một vạn lượng bạc ra đây. Ngươi mà không đưa ra thì ta cắt thịt ngươi, cứ một nhát trừ đi một lượng”.

Trên miệng chửi mắng không ngớt, cầm chủy thủ sấn tới trước mặt Trịnh Khắc Sảng, vung chân đá vào y túi bụi.

Trịnh Khắc Sảng trúng độc châm ít hơn Phùng Tích Phạm, lúc ấy vết thương đã bớt đau ngứa, nghe nói Trần Cận Nam tha mạng cho mình, quả thật là mừng vì được quá cả lòng mong mỏi, nhưng chủ nợ muốn đòi tiền, trong người lại không mang theo tiền bạc, liền năn nỉ “Ta... ta về tới Đài Loan, nhất định sẽ trả gấp mười, không, trả gấp một trăm lần”.

Vi Tiểu Bảo đá vào đầu y một cước, chửi “Thằng giặc thối tha lòng heo dạ chó, quên ơn phụ nghĩa nhà ngươi, nói năng như đánh rắm. Một vạn nhát đao ấy không cắt không xong”, rồi đưa thanh chủy thủ ra liếc lên mặt y hai cái.

Trịnh Khắc Sảng hoảng sợ hồn xiêu phách lạc, chỉ mong A Kha lên tiếng nài nỉ, đột nhiên nghĩ ra “Không được, không được! Thằng tiểu tặc này rất yêu thương A Kha, lúc này mà nàng lên tiếng nài nỉ cho mình, chỉ e y càng căm hận mình, một vạn nhát đao này e một nhát cũng không thiếu được”.

Liền nói “Một trăm vạn lượng bạc ấy, nhất định ta sẽ trả. Nếu Vi Hương chủ, Vi tướng công không tin...”.

Vi Tiểu Bảo đá y một cước, quát “Tự nhiên là ta không tin! Sư phụ ta tin ngươi, mà ngươi hại chết người rồi”.

Trong lòng không kìm được nỗi bi phẫn, vung chủy thủ đâm xuống mặt y.

Trịnh Khắc Sảng kêu lên “Nếu ngươi không tin, thì ta nhờ A Kha bảo lãnh”.

Vi Tiểu Bảo nói “Bảo lãnh cũng vô dụng. Cô ta đã bảo lãnh cho ngươi rồi, nhưng về sau ngươi vẫn chây ra không trả”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Ta có cái để gán nợ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Được, cứ cắt cái đầu chó của ngươi ra mà gán nợ, ngươi trả một trăm vạn lượng bạc xong, ta sẽ trả cái đầu chó của ngươi lại cho ngươi”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Ta đem A Kha gán nợ cho ngươi”.

Trong chớp mắt ấy, Vi Tiểu Bảo thấy trời xoay đất chuyển, bàn tay lỏng ra, thanh chủy thủ rơi xuống, sột một tiếng cắm xuống đất cách đầu Trịnh Khắc Sảng chỉ vài tấc. Trịnh Khắc Sảng “Ái chà” một tiếng, vội rụt đầu lại nói “Ta đem A Kha gán nợ cho ngươi thì ngươi phải tin, lúc nào ta đưa một trăm vạn lượng bạc tới, ngươi sẽ trả A Kha lại cho ta”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện đó còn phải thương lượng”.

A Kha kêu lên “Không được, không được! Ta là gì của ngươi, mà ngươi đem ta gán nợ?”, nói xong khóc òa lên.

Trịnh Khắc Sảng vội nói “Lúc này ta đang đại họa lâm đầu, mà A Kha không hề quan tâm tới ta, loại con gái vô tình vô nghĩa ấy ta không cần. Nếu Vi Hương chủ muốn cô ta thì ta bán đứt cho ngươi một vạn lượng bạc đấy. Chúng ta không ai thiếu ai, ngươi cũng không cần cắt ta một vạn nhát nữa”.

Vi Tiểu Bảo nói “Trong lòng cô ta chỉ hướng về ngươi, ngươi có bán đứt cho ta cũng vô dụng”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Trong bụng cô ta đã có con của ngươi, lẽ nào còn hướng về ta nữa?”.

Vi Tiểu Bảo vừa sợ vừa mừng, run lên nói “Ngươi... ngươi nói gì?”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Hôm trước trong Lệ Xuân viện ở Dương Châu, ngươi và cô ta ngủ cùng giường, cô ta đã có con...”.

A Kha lớn tiếng la hoảng, nhảy bật dậy ôm mặt chạy ra biển. Song Nhi vọt theo mấy bước đuổi kịp, nắm tay nàng kéo lại. A Kha khóc nói “Ngươi... ngươi đã ưng thuận là không nói ra, tại sao... tại sao lại nói? Ngươi nói năng cứ như đánh... đánh...”, tuy đang lúc căm giận xấu hổ, vẫn thấy chữ “rắm” quá bất nhã, không sao nói ra được.

Trịnh Khắc Sảng thấy Vi Tiểu Bảo thần sắc thay đổi bất định, chỉ sợ y lại trở quẻ, vội nói “Vi Hương chủ, đứa con ấy đích xác là của ngươi. Ta và A Kha thanh thanh bạch bạch, cô ta nói phải bái đường thành thân xong mới làm vợ chồng với ta. Ngươi... ngươi ngàn vạn lần đừng đa nghi”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Chuyện chiếm tiện nghi với lão tử như thế, sao ngươi không làm?”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Sau khi trong bụng cô ta có con của ngươi, thường nghĩ tới ngươi, suốt ngày từ sáng đến tối chỉ nói về ngươi. Ta nghe mà phát chán, còn cần cô ta làm gì?”.

A Kha không ngừng giẫm chân, mặt lúc đỏ lúc trắng, tức giận nói “Chuyện gì... chuyện gì ngươi cũng nói ra cả”, nói như thế chính là thừa nhận lời y không phải là giả.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, nói “Được, vậy thì lăn quả trứng thối con mẹ ngươi đi”.

Trịnh Khắc Sảng cũng cả mừng nói “Đa tạ, đa tạ! Chúc hai vị bách niên hảo hợp. Phần lễ mừng này, sau này... Sau này huynh đệ sẽ đưa tới bù lại”.

Nói xong từ từ bò dậy.

Vi Tiểu Bảo phì một tiếng, nhổ toẹt một bãi nước bọt xuống đất, nói “Ta đời này kiếp này không muốn thấy mặt thằng giặc thối tha nhà ngươi nữa đâu”, nghĩ thầm “Mình ưng thuận với sư phụ hôm nay tha mạng cho y, nhưng sau này không ngại gì sai người tới giết y trả thù cho sư phụ. Chỉ cần không phái người trong Thiên địa hội, thì người ngoài không thể đổ lên đầu sư phụ mình được”.

Ba tên vệ sĩ Trịnh phủ nãy giờ co rúm một bên, đến lúc thấy Vi Tiểu Bảo tha mạng cho chủ nhân, mới bước tới đỡ Trịnh Khắc Sảng lên, lại đỡ Phùng Tích Phạm đang nằm dưới đất dậy. Trịnh Khắc Sảng nhìn ra biển, trong lòng ngần ngừ, chiến thuyền của Thi Lang đã đi xa rồi, trên bờ biển còn hai chiếc thuyền đang đậu, chiếc của mình đã bị đại pháo của quân Thanh bắn gãy cột buồm, khó mà đi được nữa, chiếc kia thì còn nguyên vẹn, rõ ràng là của bọn Vi Tiểu Bảo, quyết không lẽ nào lại nhường cho mình. Y hạ giọng hỏi “Phùng sư phụ, chúng ta không có thuyền thì làm thế nào?”.

Phùng Tích Phạm nói “Lên thuyền nhỏ rồi sẽ nói”.

Một đoàn người từ từ đi ra bờ biển, đột nhiên phía sau có một người cao giọng nói “Khoan đã! Vi Hương chủ tha mạng cho các ngươi, chứ ta chưa tha”.

Trịnh Khắc Sảng giật nảy mình, chỉ thấy một người cầm đao đuổi tới, chính là Phong Tế Trung cao thủ của Thiên địa hội. Trịnh Khắc Sảng run lên nói “Ngươi... ngươi là huynh đệ Thiên địa hội, Thiên địa hội trước nay vẫn chịu sự tiết chế của Diên Bình vương phủ Đài Loan, ngươi... ngươi...”.

Phong Tế Trung cao giọng nói “Ta thì sao? Đứng lại cho ta!”.

Trịnh Khắc Sảng trong lòng khiếp sợ, chỉ đành ứng tiếng “Vâng”.

Phong Tế Trung trở lại trước mặt Vi Tiểu Bảo, nói “Vi Hương chủ, người này hại chết Tổng đà chủ, là đại cừu nhân không đội trời chung của mấy vạn huynh đệ Thiên địa hội ta, quyết không tha y được. Tổng đà chủ từng chịu ơn Quốc tính gia, không chịu giết con cháu y. Vi Hương chủ lại phụng di mệnh của Tổng đà chủ, không thể hạ thủ. Nhưng thuộc hạ thì trước nay chưa từng gặp Quốc tính gia, di mệnh của Tổng đà chủ cũng không phải nói lại với ta. Hôm nay thuộc hạ giết chết thằng ác tặc này, trả thù cho Tổng đà chủ”.

Vi Tiểu Bảo xòe bàn tay phải ra đặt lên sau vành tai, nghiêng đầu làm ra vẻ như đang lắng nghe, nói “Ngươi nói gì? Ta đột nhiên lãng tai, không nghe thấy gì cả. Phong đại ca, ngươi muốn làm gì thì cứ làm thôi, không cần nghe lệnh ta đâu. Tai ta có chuyện, ờ, nhất định là bị đại pháo của thằng đầy tớ Thi Lang kia làm điếc đặc rồi”.

Câu nói không còn gì rõ ràng hơn, là nếu Phong Tế Trung muốn giết Trịnh Khắc Sảng thì cứ việc ra tay, y quyết không cản trở.

Thấy Phong Tế Trung có vẻ ngần ngừ, Vi Tiểu Bảo lại nói “Lúc sư phụ lâm tử chỉ dặn ta không được giết Trịnh Khắc Sảng chứ không dặn ta bảo vệ cho y suốt đời suốt kiếp. Chỉ cần không phải ta đích thân ra tay là được. Trong thiên hạ có hàng vạn vạn người, người nào cũng có thể giết y, chuyện ấy ai mà quản được?”.

Phong Tế Trung kéo tay áo Vi Tiểu Bảo một cái, nói “Mời Vi Hương chủ bước ra đây nói chuyện”.

Hai người đi ra vài mươi trượng, Phong Tế Trung dừng lại, nói “Vi Hương chủ, trước nay hoàng thượng rất ưa thích ngươi, phải không?”.

Vi Tiểu Bảo rất ngạc nhiên, nói “Đúng thế. Vậy thì sao?”.

Phong Tế Trung nói “Hoàng thượng muốn ngươi giết Tổng đà chủ, ngươi không chịu mà bỏ trốn đi, đủ thấy ngươi nghĩa khí sâu nặng. Anh hùng hảo hán trên giang hồ, ai cũng mười phần khâm phục”.

Vi Tiểu Bảo lắc lắc đầu, buồn bã nói “Nhưng rốt lại sư phụ đã chết rồi”.

Phong Tế Trung nói “Tổng đà chủ là bị thằng tiểu tử Trịnh Khắc Sảng hại chết, có điều việc sai sử mà hoàng thượng giao cho Vi Hương chủ kể như cũng đã làm xong...”.

Vi Tiểu Bảo vô cùng ngạc nhiên, hỏi “Ngươi... tại sao ngươi lại nói... nói như thế?”.

Phong Tế Trung nói “Trong lòng hoàng thượng lo sợ ba người, ba người này không trừ thì ngai vàng của hoàng thượng vẫn không yên ổn. Người thứ nhất là Ngô Tam Quế, chuyện đó không cần phải nói. Người thứ hai là Tổng đà chủ, huynh đệ Thiên địa hội rải ra trong khắp thiên hạ, chí hướng phản Thanh phục Minh trước nay chưa hề lay chuyển, hoàng thượng mười phần đau đầu. Hiện Tổng đà chủ chết rồi, trừ bỏ được một mối lo lớn của hoàng thượng...”.

Vi Tiểu Bảo nghe tới đó, trong óc đột nhiên lóe lên một tia sáng “Là ngươi, là ngươi, té ra là ngươi!”.

HỒI 45

Vẫn có chằm sâu giăng mảnh lưới
Còn thừa trúc gãy thả cần câu

* * *

Vi Tiểu Bảo trong Thiên địa hội làm gì nói gì, Khang Hy đều biết rõ từng chi tiết, thậm chí cả tiếng lóng trong hội cũng có thể đọc thuộc lòng trôi chảy, nhưng những việc như Vi Tiểu Bảo lấy Tứ thập nhị chương kinh, nhận chức Bạch long sứ trong Thần Long giáo thì Khang Hy lại hoàn toàn không biết. Vi Tiểu Bảo nghĩ kỹ lại, nhất định trong hội có gian tế, vả lại còn là người rất gần gũi với mình. Nhưng bấy nhiêu bằng hữu trong Thanh Mộc đường người nào cũng mật đỏ lòng son, nghĩa khí sâu nặng, quyết không đi làm gian tế, bán đứng bạn bè, vì thế tuy trong lòng vẫn mang mối nghi ngờ rất lớn nhưng không có chút đầu mối nào để tìm hiểu, chỉ cảm thấy chuyện này mười phần cổ quái, khó có thể giải thích mà thôi.

Lúc ấy Phong Tế Trung nói như thế, Vi Tiểu Bảo lập tức hiểu ra, nghĩ thầm “Mình thật đáng chết, tại sao không nghĩ tới người này. Hôm ấy hoàng đế muốn mình bắn phá phủ bá tước, trong Thiên địa hội chỉ có một mình y không có mặt trong phủ. Chuyện đó đã không còn gì rõ ràng hơn. Những người tới phủ bá tước quyết không có ai là gian tế, nếu không đạn pháo bắn vào thì còn gì tính mạng? Chỉ có y đã sớm biết được, nên đi trước để tránh, ờ, mình đúng là một đứa ngu xuẩn, nếu bây giờ y không nói ra thì mình vẫn còn chưa hay biết gì”.

Phong Tế Trung trầm mặc ít nói, dáng vẻ rất thật thà, võ công tuy cao cường nhưng cử chỉ lại như một ông già nhà quê ngu ngốc. Vi Tiểu Bảo thỉnh thoảng đoán xem ai là gian tế, chỉ nghĩ tới Tiền Lão Bản ăn nói lanh lợi, buôn bán chợ búa, Từ Thiên Xuyên cử chỉ mau lẹ, tinh minh khôn khéo, Cao Ngạn Siêu làm việc chu đáo, tài cán lão luyện, Huyền Trinh đạo nhân tính nết nóng nảy, tham ăn thích uống, cả Phàn Cương kiến thức rộng rãi, hào sảng khảng khái cho tới Lý Lực Thế vài năm nay tuổi già sức yếu, Kỳ Thanh Bưu ăn nói chua cay khắc bạc cũng đều nghĩ tới, còn đối với Phong Tế Trung không có chút nào giống gian tế thì trước nay hoàn toàn không hề nghĩ tới.

Đột nhiên lại nghĩ “Lúc ấy Song Nhi cũng không có trong phủ bá tước, chẳng lẽ nàng... nàng cũng là gian tế, cũng không tốt với mình sao?”.

Nghĩ tới chi tiết ấy bất giác trong lòng chua xót, nhưng lập tức hiểu ra “Song Nhi là Phong Tế Trung cố ý dắt đi. Y biết a hoàn này là mạng sống của mình, nếu nàng bị bắn chết, về sau sự tình lộ ra, nhất định mình sẽ căm hận y suốt đời. Y chẳng qua chỉ là một tên gian tế của hoàng thượng, ngấm ngầm thông báo tin tức mà thôi, Thiên địa hội mà bị tiêu diệt thì hoàng thượng không cần dùng y nữa. Nếu mình làm khó y trước mặt hoàng thượng, thì y không chống đỡ được, vì thế không dám thật sự đắc tội với mình”.

Sự suy tưởng ấy nói ra thì dài, nhưng đương thời trong lòng Vi Tiểu Bảo chỉ là linh cơ lóe lên một cái đã lập tức minh bạch, bèn nói “Phong đại ca, đa tạ ngươi đã dắt Song Nhi ra khỏi phủ bá tước, để cô ta không bị đại pháo bắn chết”.

Phong Tế Trung a một tiếng, sắc mặt lập tức thay đổi hẳn, lui lại hai bước, tay đặt lên chuôi đao, nói “Ngươi... ngươi...”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ta và ngươi đều hiểu trong lòng không cần nói ra, chuyện gì hoàng thượng cũng đã nói cho ta nghe rồi”.

Phong Tế Trung biết hoàng đế rất sủng ái y, câu này ắt không phải giả, liền hỏi “Vậy tại sao ngươi không tuân thánh chỉ?”.

Câu hỏi này chính là thừa nhận tất cả chuyện kia.

Vi Tiểu Bảo mỉm cười nói “Phong đại ca, chuyện đó ngươi cần gì biết rồi mà còn cố ý hỏi? Cái đó gọi là trung nghĩa không thể lưỡng toàn. Hoàng thượng đối đãi với ta thật là không còn chỗ nào mà nói, quả thật là hoàng ân hạo đãng, nhưng sư phụ đối với ta cũng không tệ. Bây giờ sư phụ chết rồi, ta còn có gì phải nghĩ ngợi nữa. Chỉ không rõ hoàng thượng có tha tội chết cho ta hay không thôi”.

Phong Tế Trung nói “Hiện có một cơ hội tốt để lập công chuộc tội. Mới rồi ta nói hoàng thượng quyết ý trừ diệt ba cái đinh trong mắt, ngoài việc trừ diệt Ngô Tam Quế, Trần Vĩnh Hoa, người thứ ba chính là Trịnh Kinh cát cứ Đài Loan. Chúng ta bắt con Trịnh Kinh giải về Bắc Kinh, chưa biết chừng còn ép được Trịnh Kinh phải đầu hàng. Phen này hoàng thượng vui mừng, Vi Đô thống, cho dù ngươi mắc tội lớn tày trời, hoàng thượng cũng tha thứ thôi”.

Vi Tiểu Bảo trong lòng tức giận “Thằng gian tặc không có nghĩa khí nhà ngươi, lại dám gọi thẳng tên sư phụ ta”.

Nhưng nghĩ tới việc có thể làm lành với Khang Hy, cũng rất vui vẻ, có làm quan hay không cũng thôi, nhưng thỉnh thoảng được chuyện trò với tiểu hoàng đế thì thật vô cùng vui vẻ.

Phong Tế Trung lại nói “Vi Đô thống, chúng ta trở về Bắc Kinh, vẫn cứ đừng nói ra. Người trong Thiên địa hội biết Trần Cận Nam đã chết, có quá nửa sẽ tôn ngươi làm Tổng đà chủ. Ngươi nghĩa khí sâu nặng, cam tâm vứt bỏ vinh hoa phú quý, Bá tước không làm, Đô thống không làm, chỉ vì muốn cứu tính mạng của huynh đệ trong Thiên địa hội, chuyện ấy đã đồn ra khắp thiên hạ. Trong bấy nhiêu ngày giang hồ đồn đại ầm lên, chỉ bàn tán chuyện ấy, ai lại không bội phục hào khí anh hùng của Vi Đô thống?”.

Vi Tiểu Bảo rất đắc ý, hỏi “Quả thật mọi người nói thế à? Ngươi không lừa dối đấy chứ?”.

Phong Tế Trung vội nói “Không, không... ty chức quyết không dám lừa dối Đô thống đại nhân”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Y tự xưng là ty chức, không biết đã làm tới chức quan gì?”, tuy tò mò nhưng không dám hỏi, sợ hỏi sẽ lòi đuôi, câu “Chuyện gì hoàng thượng cũng đã nói cho ta nghe rồi” lại không đúng, nhưng lại xoay chuyển ý nghĩ “Nhưng không ngại gì hỏi y đã được thăng chức gì”.

Bèn mỉm cười hỏi “Ngươi lập được công lớn ấy, hoàng thượng nhất định thăng chức cho ngươi, bây giờ đã làm tới chức gì rồi?”.

Phong Tế Trung nói “Hoàng thượng ban ơn phong cho ty chức chức Đô ty”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Té ra chỉ là chức quan võ nhỏ như hạt mè hạt đậu, so với lão tử còn thua tới mười bảy hăm tám bậc”.

Trong quan chế nhà Thanh, Bá tước là quan lớn siêu phẩm, Đô thống Kiêu kỵ doanh là Tùng nhất phẩm. Võ quan người Hán cao nhất là Đề đốc hàm Tùng nhất phẩm, Tổng binh hàm Chánh nhị phẩm, trở xuống là Phó tướng, Tham tướng, Du kích rồi mới tới Đô ty. Nhưng thấy Phong Tế Trung trên mặt tuy có vẻ rất thật thà, nhưng ánh mắt vẫn không kìm được lộ ra tia đắc ý, bèn chắp tay cười nói “Chúc mừng, chúc mừng! Đây là hoàng thượng đích thân đề bạt, khác hẳn mọi người”.

Phong Tế Trung thỉnh an, nói “Từ nay còn xin nhờ đại nhân tài bồi nhiều cho”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Chúng ta là người mình, cần gì phải nói thế? Làm việc cho hoàng thượng thì bản lĩnh của ngươi còn hơn ta nhiều”.

Phong Tế Trung cười nói “Ty chức làm sao bằng được đại nhân trong muôn một? Bẩm đại nhân, hoàng thượng dặn ty chức là nếu gặp được đại nhân thì bất kể thế nào cũng phải mời bằng được đại nhân về kinh, không được kháng mệnh trái chỉ. Ty chức nghe ý tứ của hoàng thượng thì rất coi trọng đại nhân, có thể nói là mười phần nhớ nhung. Lần này lập được công lớn, bắt con trai của nghịch tặc họ Trịnh Đài Loan về kinh, hoàng thượng vui vẻ, nhất định sẽ thăng quan cho đại nhân”.

Vi Tiểu Bảo ờ một tiếng, nói “Vậy thì ngươi sẽ được thăng làm Du kích rồi”.

Phong Tế Trung nói “Ty chức chỉ muốn ra sức cho hoàng thượng, hoàng thượng gặp đại nhân rồi, trong lòng vui vẻ thì bọn nô tài chúng ta đã mừng lắm rồi, còn thăng chức hay không thì đó là ân điển của hoàng thượng”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Trước nay ta cứ cho rằng ngươi là người thành thật, té ra là một kẻ rất biết làm quan”.

Phong Tế Trung lại nói “Đại nhân giữ chức Tổng đà chủ của Thiên địa hội, điều hết Hương chủ trong mười tám tỉnh và đầu mục quan trọng trong các nơi về một chỗ, nói là để mai táng Trần Cận Nam, lúc ấy một mẻ lưới quét sạch, cho bọn phản tặc mưu việc bất pháp, đại nghịch bất đạo không kẻ nào chạy thoát. Công lao ấy so với công lao bắn tan phủ Bá tước hôm trước còn lớn hơn gấp mười lần. Đại nhân người nghĩ xem, hôm ấy nếu người tuân chỉ giết chết Trần Cận Nam, Lý Lực Thế thì tỉnh nào cũng có bọn phản nghịch Thiên địa hội, giết một Tổng đà chủ thì họ lại lập lên một Tổng đà chủ, rốt lại cũng không giết hết được. Chỉ có đại nhân tự mình làm Tổng đà chủ, lúc ấy mới có thể nhổ cỏ tận gốc, vĩnh viễn tiêu trừ mối đại họa tâm phúc cho hoàng thượng”.

Mấy câu này khiến Vi Tiểu Bảo nghe thấy sống lưng lạnh toát, nghĩ thầm “Độc kế này quả nhiên rất lợi hại, có lẽ chưa chắc chính ngươi nghĩ ra được, mười phần thì có tới chín phần là kế sách của tiểu hoàng đế. Mình về tới Bắc Kinh có quá nửa là sẽ được tiểu hoàng đế sẽ tha tội, nhưng nhất định sẽ lại bắt mình đi tiêu diệt Thiên địa hội. Lần này nhất định y có cách hay để đối phó với mình, không thể chạy thoát ra khỏi lòng bàn tay y nữa”.

Y càng nghĩ càng khiếp sợ “Tiểu hoàng đế muốn mình đầu hàng, muốn đánh vào mông mình, chuyện đó không hề gì, nhưng bắt mình đi làm Tổng đà chủ Thiên địa hội, giết hết tất cả huynh đệ, chuyện này thì ngàn vạn lần không làm được. Một khi làm chuyện này thì hảo hán khắp thiên hạ ai cũng chửi bới tổ tông mười tám đời của mình, sau khi chết đi còn mặt mũi nào gặp sư phụ được. Bọn vợ lớn vợ nhỏ ở đây trong lòng cũng sẽ không coi mình ra gì. Cho dù người ngoài không đáng đếm xỉa, thì Vi Tiểu Bảo lương tâm tuy không có nhiều nhưng rốt lại cũng có một chút chứ”.

Y nhìn Phong Tế Trung một cái, miệng liên tiếp ồ, ồ, nghĩ thầm “Nếu mình không ưng thuận, y sẽ lập tức trở mặt với mình. Nếu động thủ thì bên mình đông người, cũng chưa chắc thua y. Chỉ là thằng khốn này võ công cao cường, nếu để y giết chết vài người trong đám vợ lớn vợ nhỏ của mình thì không được. Mình không ngại gì giở trò Hàm sa xạ ảnh một phen”.

Bèn trầm ngâm nói “Đi gặp hoàng thượng thì ta vốn cũng rất muốn, chỉ có điều... phải giết quá nhiều huynh đệ Thiên địa hội thì rất không có nghĩa khí, không đáng là bạn bè, phải bàn bạc cho kỹ”.

Phong Tế Trung nói “Đại nhân nói rất đúng. Nhưng có câu rất hay là Lượng nhỏ không quân tử, Không độc chẳng anh hùng”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng, đúng, Không độc chẳng anh hùng... ủa, ái chà, thẳng tiểu tử Trịnh Khắc Sảng trốn đâu rồi?”.

Phong Tế Trung giật nảy mình, quay đầu lại nhìn. Vi Tiểu Bảo ngực nhắm đúng vào y, đưa tay đang định ấn cơ quan phóng độc châm ra, lại thấy Song Nhi sấn tới trước mặt, kêu lên “Tướng công, có chuyện gì vậy?”.

Vốn nàng thấy hai người trò chuyện không thôi, nãy giờ vẫn quan tâm, đã lần bước tới gần, chợt nghe Vi Tiểu Bảo la lên “Ái chà”, lập tức tung người vọt ra. Hàm sa xạ ảnh của Vi Tiểu Bảo mà phóng ra cố nhiên sẽ đánh trúng Phong Tế Trung, nhưng cũng sẽ trúng cả vào Song Nhi, lúc ấy ngón tay đã đè lên cơ quan, nhưng không dám ấn xuống.

Phong Tế Trung vừa quay lại nhìn, thấy Trịnh Khắc Sảng và Phùng Tích Phạm vẫn đứng trên bờ biển, không có gì khác lạ, lập tức biết ngay là không hay, thân hình hụp xuống một cái, lật tay đã chụp được Song Nhi kéo nàng đứng che trước mặt mình. Với võ công của Song Nhi thì Phong Tế Trung vốn chưa chắc đã chụp một cái là bắt được, chỉ là y đột nhiên ra tay, Song Nhi không hề đề phòng, lập tức bị y nắm cứng huyệt mạch môn trên cổ tay, không sao động đậy. Phong Tế Trung trầm giọng “Vi đại nhân, xin ngươi giơ tay lên”.

Cơ hội tốt đánh lén đã mất, Song Nhi lại bị kìm chế, Vi Tiểu Bảo lập tức rơi vào thế hạ phong, gượng cười hì hì nói “Phong đại ca, ngươi nói đùa gì thế?”.

Phong Tế Trung nói “Món ám khí không hình không bóng ấy của Vi đại nhân quá lợi hại, ty chức rất sợ sệt. Xin người giơ hai tay lên, nếu không ty chức đành đắc tội”.

Nói xong đẩy Song Nhi ra trước, mình núp phía sau nàng, cho Vi Tiểu Bảo không phát ám khí được.

Bọn Tô Thuyên, Phương Di, A Kha, Tăng Nhu thấy bên này xảy ra biến cố, nhao nhao chạy tới. Phong Tế Trung nghĩ thầm “Thằng tiểu tử này thương yêu con a đầu này nên không dám động thủ, chứ đám đàn bà này thì không tiếc gì mạng thị, chỉ thương yêu thằng tiểu tử thôi”.

Tay trái rút cương đao bên hông ra, vươn tay một cái, mũi đao đã kề vào cổ họng Vi Tiểu Bảo, quát “Mọi người không được bước tới”.

Bọn Tô Thuyên thấy Vi Tiểu Bảo đang bị nguy hiểm, lập tức dừng bước, ai cũng vừa lo sợ vừa ngạc nhiên, Phong Tế Trung rõ ràng là bằng hữu của Vi Tiểu Bảo, mới rồi còn liên thủ chống địch, mà chớp mắt một cái, một lời không hợp đã động thủ sao? Đoán là nhất định Vi Tiểu Bảo muốn thả Trịnh Khắc Sảng, nhưng Phong Tế Trung muốn giết y để trả thù cho Trần Cận Nam.

Mũi đao kề vào cổ, Vi Tiểu Bảo hơi ngửa đầu về phía sau, Phong Tế Trung lại đẩy mũi đao tới phía trước, quát “Vi đại nhân, xin ngươi đừng động đậy, trên đao không có mắt, nếu đắc tội xin đừng trách, và xin giơ tay lên”.

Vi Tiểu Bảo không biết làm sao, từ từ giơ hai tay lên, cười nói “Phong đại ca, ngươi muốn thăng quan lớn, phát tài nhiều, thì nên khách khí với ta một chút là hay”.

Phong Tế Trung nói “Thăng quan phát tài cố nhiên rất cần, nhưng trước hết phải giữ được tính mạng đã”.

Đột nhiên thân hình hơi nghiêng đi đã lạng ra phía sau lưng Vi Tiểu Bảo, vươn tay rút thanh chủy thủ trong ống giày của y kề vào hậu tâm y, nói “Vi đại nhân, thanh chủy thủ này của ngươi rất sắc bén, ty chức đã thấy ngươi dùng qua vài lần”.

Vi Tiểu Bảo chỉ còn cách cười gượng, cảm thấy bối tâm hơi đau, biết thanh chủy thủ đã đâm thủng áo ngoài, tuy có tấm bảo y hộ thân nhưng không chống được thanh bảo kiếm này. Phong Tế Trung quát “Mọi người các ngươi quay lưng lại, ném hết binh khí xuống”.

Bọn Tô Thuyên thấy tình thế như vậy chỉ còn cách theo lời quay người lại ném binh khí xuống. Phong Tế Trung thấy còn sáu huynh đệ Thiên địa hội đứng một bên, bèn gọi họ “Mọi người qua đây, ta có câu muốn nói”.

Sáu người kia không rõ nguyên do, bèn bước tới gần.

Phong Tế Trung khuỷu tay phải chợt hất lên một cái, chát một tiếng đã đánh trúng huyệt Đại chuy trên lưng Vi Tiểu Bảo, thanh cương đao trong tay trái vung ra, soạt soạt, á á, chát chát, ái ôi mấy tiếng vang lên, tất cả sáu huynh đệ Thiên địa hội đã trúng đao mất mạng. Y trong khoảnh khắc chém chết sáu người, nhát đao nào cũng chém trúng chỗ yếu hại. Đao nhanh đòn độc, quả thật ít thấy. Bọn Tô Thuyên nghe tiếng la thảm, nhất tề quay nhìn, thấy sáu người nằm ngổn ngang dưới đất, hoặc ở đầu, hoặc ở cổ, hoặc ở ngực, hoặc ở lưng, hoặc ở nách, hoặc ở hông, chỗ vết thương đều máu phun ra có vòi, các cô gái ai cũng bật tiếng la hoảng, mặt không còn sắc máu.

Nguyên là Phong Tế Trung thấy đã bị lộ mặt, nếu động thủ thì mình chỉ lẻ loi có một mình, vì thế bèn giết sáu huynh đệ Thiên địa hội trước, một là để ra oai cho Vi Tiểu Bảo và các cô gái không dám kháng cự, hai là cũng để bớt đi sáu người. Như vậy thì đối phương nhân số tuy đông nhưng cũng chỉ có một thiếu niên, bảy cô gái. Thanh đao trong tay y rút về, lại kề vào cổ Vi Tiểu Bảo, nói “Vi đại nhân, chúng ta xuống thuyền thôi”.

Y chỉ muốn bắt Vi Tiểu Bảo và Trịnh Khắc Sảng hai người về dâng cho hoàng thượng, là đã lập được kỳ công. Còn bảy cô gái thì cứ lưu lại trên đảo, để xuống thuyền khỏi phát sinh tai họa khác, mình đã thủ hạ lưu tình, không giết bảy cô gái, đó cũng là để lại chỗ lùi, để khỏi kết thù oán quá sâu với Vi Tiểu Bảo. Sau này hoàng thượng xử trí gã thiếu niên này thế nào thì là chuyện không ai đoán trước được.

Các cô gái thấy Vi Tiểu Bảo bị y khống chế trong lòng đều run sợ, không biết làm sao là tốt. Công chúa Kiến Ninh lại giận dữ lớn tiếng mắng “Ngươi là cái gì mà dám lớn mật vô lễ như thế? Mau buông đao xuống!”.

Phong Tế Trung hừ một tiếng, không đếm xỉa gì tới. Y từng theo Vi Tiểu Bảo hộ tống nàng tới Vân Nam thành hôn, biết được công chúa nên không dám buông lời xúc phạm.

Công chúa thấy y không đếm xỉa gì tới, lại càng giận dữ, trên đời ngoài thái hậu, hoàng đế, Vi Tiểu Bảo và Tô Thuyên bốn người thì ai nàng cũng không coi ra gì, liền khom người nhặt một thanh đơn đao dưới đất sấn tới chém xuống giữa đầu Phong Tế Trung.

Phong Tế Trung nghiêng người tránh qua, công chúa vù vù vù chém luôn ba đao, Phong Tế Trung lách trái lách phải tránh khỏi. Nếu đổi là một cô gái khác thì y đã sớm phi chân đá tung ra rồi. Nhưng người cầm đao chém tới lại là ngự muội của hoàng đế, là công chúa cành vàng lá ngọc, điều y muốn trong lòng chỉ là lập công thăng quan, ra sức cho hoàng gia, thì làm sao dám đắc tội với công chúa? Lúc ấy chỉ đành né tránh. Công chúa mắng “Quân nô tài khốn kiếp nhà ngươi, đứng yên không được động đậy! Ta muốn chém đầu ngươi, tại sao cái đầu thối tha của ngươi cứ lắc tới lắc lui làm ta chém không trúng? Ta sẽ nói với hoàng đế ca ca băm vằm ngươi ra!”.

Phong Tế Trung cả kinh, nghĩ thầm nữ nhân này nói được là làm được, thị với hoàng đế là anh em thân thiết, mình chỉ là một viên võ quan nhỏ như hạt đậu hạt mè, làm sao hơn được công chúa? Nhưng nếu nghe lời nàng phân phó, để yên cái đầu thối tha của mình không động đậy, cho cánh tay quý báu của công chúa điện hạ ngàn vàng vung đao chém xuống, thì tựa hồ có chỗ khó mà vâng lệnh.

Công chúa chửi ầm lên, đơn đao cứ trái một nhát phải một nhát chém tới tấp. Phong Tế Trung thân hình hơi nghiêng đi, nhẹ nhàng tránh qua, tuy nhát nào cũng cách y chẳng qua chỉ vài tấc nhưng thủy chung vẫn không trúng. Công chúa nổi nóng, vung đao từ hông quét ngang ra. Phong Tế Trung kêu lên “Cẩn thận!”, tung người nhảy vọt lên, nhìn thấy nhát đao ấy của nàng thu lại không được, chém thẳng vào đầu vai Vi Tiểu Bảo, y thân hình đang trên không, chân trái phóng ra đá Vi Tiểu Bảo ngã lăn xuống đất, đồng thời mượn lực nhảy ra hơn một trượng.

Song Nhi nhảy xổ tới, bế xốc Vi Tiểu Bảo lên sải chân bỏ chạy.

Phong Tế Trung cả kinh, cầm đao đuổi theo. Song Nhi võ công cao cường nhưng rốt lại sức yếu, so với Vi Tiểu Bảo còn thấp hơn nửa cái đầu, bế y nằm ngang chạy được vài trượng thì Phong Tế Trung đã đuổi sát tới. Vi Tiểu Bảo huyệt đạo sau lưng bị phong tỏa, chân tay không thể động đậy, chỉ nói “Buông ta xuống để ta phóng ám khí”.

Nhưng Phong Tế Trung đuổi theo rất mau, Song Nhi có muốn buông Vi Tiểu Bảo xuống để y phóng ám khí Hàm sa xạ ảnh ra dĩ nhiên đã không kịp, trong lúc nguy hiểm dùng hết sức ném thân hình y ra.

Phong Tế Trung cả mừng, vội sấn tới vươn tay đón lấy, đột nhiên sau lưng có một tiếng rắc khẽ vang lên, giống như tiếng đao lửa, đá lửa chạm nhau, kế đó bình một tiếng vang rền, thân hình y bay tung lên đập mạnh xuống đất, lập tức không động đậy gì nữa.

Vi Tiểu Bảo rơi xuống bãi cát, tuy không bị thương nhưng nhất thời không bò dậy được, chỉ thấy Song Nhi trước người có một làn khói mù mịt, trong tay cầm một khẩu đoản thương, chính là lễ vật năm xưa Ngô Lục Kỳ đã tặng lúc kết nghĩa anh em với nàng. Đây là hỏa khí tinh xảo do nước La Sát chế tạo, quả thật vô cùng lợi hại. Phong Tế Trung tuy võ công trác tuyệt, nhưng tấm thân huyết nhục cũng chịu không nổi.

Song Nhi cũng hoảng sợ ngẩn ra, khẩu hỏa thương nổ một phát, chấn động khiến tay nàng tê chồn, khẩu hỏa thương rơi xuống đất.

Vi Tiểu Bảo chỉ sợ Phong Tế Trung chưa chết, sấn lên vài bước, ngực hướng thẳng vào y, ấn cơ quan ở hông, một chùm ngân châm bắn ra cắm hết vào người y. Nhưng Phong Tế Trung không hề động đậy, hỏa thương vừa bắn trúng, y đã mất mạng rồi.

Các cô gái đồng thanh reo hò xúm lại, bảy cô gái thêm Vi Tiểu Bảo, đúng là năm người mười miệng, không trừ không bớt, ngươi một câu, ta một câu, nhao nhao hỏi han lý do. Vi Tiểu Bảo thuật lại vắn tắt.

Song Nhi và Phong Tế Trung sống cạnh nhau rất lâu, trước nay y trọng hậu chất phác, đối với mình lễ số đầy đủ, quả thật là một ông già cực kỳ tốt bụng, nào ngờ tâm cơ sâu sắc như thế, càng nghĩ càng sợ. Nàng quay người nhặt khẩu đoản thương, đột nhiên hiểu ra thâm ý của Ngô Lục Kỳ lúc kết nghĩa anh em với mình năm xưa: vị kỳ nhân võ lâm này mong mỏi về sau Vi Tiểu Bảo sẽ cưới mình làm vợ, có điều mình là một a hoàn, thân phận không xứng đáng, nhưng sau khi làm nghĩa muội của Hồng Kỳ Hương chủ Thiên địa hội thì hoàn toàn có thể làm vợ Hương chủ Thanh Mộc đường Thiên địa hội. Nàng nghĩ tới hảo ý của nghĩa huynh, lại thấy người mất súng còn, không kìm được rơi nước mắt.

Vi Tiểu Bảo quay lại, chỉ thấy bốn người bọn Trịnh Khắc Sảng đang đi ra bờ biển, định lên thuyền nhỏ, nghĩ thầm “Nếu để y giết chết sư phụ rồi yên yên ổn ổn rời đảo như thế thì tiện nghi cho y quá”.

Lập tức cầm chủy thủ đuổi theo, kêu lên “Khoan đã!”.

Trịnh Khắc Sảng dừng bước quay đầu, mặt xám như tro, nói “Vi... Vi Hương chủ, ngươi đã ưng thuận thả... thả bọn ta đi rồi mà”.

Vi Tiểu Bảo cười gằn nói “Ta ưng thuận không giết ngươi, chứ chưa ưng thuận không chặt hai chân ngươi”.

Phùng Tích Phạm cả giận, đã định phát tác, chỉ là vừa giơ tay lên thì toàn thân đã nhũn ra, không sao sử dụng nửa phần lực đạo. Lúc ấy Trịnh Khắc Sảng đã sợ nát gan vỡ mật, hai gối nhũn ra quỳ luôn xuống đất, nói “Vi... Vi Hương chủ, ngươi... ngươi... mà chặt hai chân ta, thì nhất định là ta không sống được đâu”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Sống được chứ. Ngươi thiếu ta một trăm vạn lượng bạc, nói là dùng A Kha gán nợ. Nhưng cô ta đã bái thiên địa với ta, là vợ của ta cưới hỏi đàng hoàng, trong bụng lại có con của ta, tình nguyện theo ta. Tại sao ngươi lại đem vợ ta để gán nợ cho ta chứ? Trong thiên hạ có đạo lý nào như thế không?”.

Lúc ấy bọn Tô Thuyên, Phương Di, Tăng Nhu, công chúa đều đã đứng cạnh Vi Tiểu Bảo, đồng thanh cười nói “Lẽ nào lại thế?”.

Trịnh Khắc Sảng trong óc đã sớm mịt mờ rối loạn, nhưng cũng biết lẽ ấy không thông, nói “Vậy... Vậy thì làm sao?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta chặt một tay, một chân ngươi làm vật gán nợ. Sau này ngươi trả ta một trăm vạn lượng bạc, thì ta sẽ trả lại tay chân cho ngươi”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Mới rồi ngươi nói bán đứt A Kha cho ngươi, thì một... một trăm vạn lượng bạc kể như hết nợ”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu lia lịa nói “Không được. Mới rồi ta hồ đồ nên mắc lừa ngươi. A Kha là vợ ta, ngươi làm sao có thể đem bán vợ ta cho ta chứ? Được! Ta bán mẹ ngươi cho ngươi, giá một trăm vạn lượng, lại bán cha ngươi cho ngươi, giá một trăm vạn lượng, lại bán bà nội ngươi cho ngươi, giá một trăm vạn lượng, lại bán bà ngoại ngươi cho ngươi, giá một trăm vạn lượng...”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Bà ngoại ta chết rồi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Người chết cũng bán. Ta bán xác của bà ngoại ngươi cho ngươi, người chết bớt giá còn tám phần, tính là tám mươi vạn lượng, quan tài thì biếu thôi, không lấy tiền”.

Trịnh Khắc Sảng nghe y càng nói càng nhiều, nghĩ thầm cả người chết cũng bán, nếu ông tằng tổ, ông cao tổ, bà tằng tổ, bà cao tổ của mình người nào y cũng bán thì mình không trả nổi, cho dù người chết bớt giá còn tám phần, thậm chí bảy phần sáu phần thì cũng quyết không tiêu được, nhưng lúc ấy không dám nói không mua, chỉ đành nài nỉ “Ta... thật là ta mua không nổi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Được, ngươi mua không nổi thì tha cho ngươi. Nhưng hàng đã mua rồi thì không được trả lại. Ngươi thiếu ta ba trăm tám mươi vạn lượng bạc, định trả thế nào?”.

Công chúa cười nói “Phải đấy, ba trăm tám mươi vạn lượng bạc, mau mau trả đi”.

Trịnh Khắc Sảng mặt như đưa ma, nói “Trong người ta một ngàn lượng cũng không có, lấy đâu ra ba trăm tám mươi vạn lượng?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thôi được! Không có tiền thì cho ngươi trả hàng lại. Ngươi mau mau đem cha ngươi, mẹ ngươi, bà nội ngươi, bà ngoại đã chết của ngươi trả lại cho ta, thiếu một sợi tóc cũng không được”.

Trịnh Khắc Sảng nghĩ cứ lằng nhằng mãi thế này thì rốt lại không kết thúc được, nhìn nhìn A Kha, chỉ mong nàng tới để nài nỉ, nhưng nàng cứ đứng xa xa, quay lưng lại, quyết ý đứng ra ngoài cuộc. Y trong lòng cuống lên, thấy tình thế này thì Vi Tiểu Bảo nhất định sẽ chặt một tay một chân mình, bất giác dập đầu lia lịa, nói “Vi Hương chủ, ta... ta hại Trần quân sư, quả thật tội đáng muôn chết, chỉ mong ngươi khoan hồng đại lượng, tha mạng cho tiểu nhân. Cứ tính là ta thiếu lão nhân gia người ba trăm tám mươi vạn lượng bạc, ta... ta nhất định sẽ tìm cách trả lại”.

Vi Tiểu Bảo thấy hành hạ y tới mức thảm hại như thế, nỗi căm hận cũng giảm bớt, nói “Vậy ngươi viết cho ta một tờ giấy nợ đi”.

Trịnh Khắc Sảng cả mừng, vội nói “Vâng, vâng”.

Rồi quay lại nói với vệ sĩ “Lấy giấy bút ra đây”.

Nhưng đang ở trên đảo hoang, lấy đâu ra giấy bút? Tên vệ sĩ ấy cũng nhanh trí, lập tức xé vạt áo trường bào của mình, nói “Ở đây người chết rất nhiều, chúng ta cứ lấy máu viết là được”.

Nói xong bèn đi kéo xác Phong Tế Trung tới. Vi Tiểu Bảo vươn tay trái ra một cái chụp cổ tay phải Trịnh Khắc Sảng, ánh bạch quang lóe lên, vung chủy thủ cắt đứt một đốt ngón trỏ của y. Trịnh Khắc Sảng lớn tiếng la thảm. Vi Tiểu Bảo nói “Dùng máu của ngươi mà viết”.

Trịnh Khắc Sảng đau tới mức run bắn cả người, nhất thời tay chân luống cuống, Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi cứ thong thả viết thôi, nếu máu khô không viết được thì ta sẽ cắt đốt thứ hai”.

Trịnh Khắc Sảng vội nói “Vâng, vâng”.

Lẽ nào còn dám chần chừ, dùng ngón tay cụt viết lên mảnh vải áo “Thiếu ba trăm tám mươi vạn lượng bạc chẵn, Trịnh Khắc Sảng ký”.

Viết xong mười ba chữ, đã đau tới mức cơ hồ ngất đi.

Vi Tiểu Bảo cười gằn nói “Uổng cho ngươi đường đường là công tử trong vương phủ, mà ngày thường không chịu tập viết, viết một tờ giấy nợ có mấy chữ mà xiên xiên xẹo xẹo, toàn là bại bút, không có chữ nào là thắng bút”.

Rồi đón lấy mảnh vải áo, đưa cho Song Nhi, nói “Cô cất đi. Đọc xem số bạc có đúng không. Người này gian trá giảo hoạt, đừng để y viết bớt đi vài lượng”.

Song Nhi cười nói “Ba trăm tám mươi vạn lượng bạc, không thiếu đâu”, rồi cất tờ giấy nợ viết bằng máu vào bọc.

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, nhắm đúng cằm Trịnh Khắc Sảng phóng ra một cước, quát “Cút con bà ngươi đi”.

Trịnh Khắc Sảng ngã lộn một vòng, lăn nhào ra ngoài. Tên vệ sĩ vội chạy tới đỡ y lên, buộc vết thương trên ngón tay cho y. Hai tên vệ sĩ chia nhau đỡ Trịnh Khắc Sảng và Phùng Tích Phạm lên một chiếc thuyền nhỏ, chèo ra ngoài biển. Vi Tiểu Bảo cười ran không ngớt, nhưng chợt nhớ tới sư phụ chết thảm, nhịn không được lại buông tiếng khóc lớn.

Chiếc thuyền nhỏ chèo ra biển được vài mươi trượng, Trịnh Khắc Sảng mới hơi định thần, nói “Chúng ta qua cướp chiếc thuyền lớn mà đi, chắc bọn trai gái chó má kia không đuổi kịp đâu”.

Nhưng chèo tới gần chiếc thuyền lớn, thì thấy thuyền không có bánh lái, tất cả đồ dùng trên thuyền đều không có. Phùng Tích Phạm tức tối nói “Bọn trai gái chó má kia lấy đi hết rồi”.

Nhìn thấy biển rộng mênh mông, sóng nước cuồn cuộn, trên chiếc thuyền nhỏ không có thức ăn nước uống, làm sao có thể đi xa? Trịnh Khắc Sảng nói “Chúng ta quay lại nài nỉ thằng tiểu tặc ấy, hỏi mượn thuyền của y, nhiều lắm là viết thêm một tờ giấy nợ ba trăm tám mươi vạn lượng bạc nữa”.

Phùng Tích Phạm nói “Họ cũng chỉ có một chiếc thuyền ấy, làm sao cho chúng ta mượn được? Ta có chôn thây trong bụng cá cũng không muốn nài nỉ thằng tiểu tặc ấy lần nữa”.

Trịnh Khắc Sảng nghe y nói rất dứt khoát, không dám trái lời, thở dài một tiếng, sai ba tên vệ sĩ chèo thuyền ra biển.

Bọn Vi Tiểu Bảo thấy chiếc thuyền nhỏ của Trịnh Khắc Sảng chèo tới thuyền lớn, phát hiện thuyền lớn không đi được mới chèo đi, đều thấy buồn cười. Tô Thuyên thấy Vi Tiểu Bảo lúc khóc lúc cười, vẫn không quên được nỗi đau sư phụ chết, muốn gợi chuyện cho y vui vẻ, liền nói “Vị Trịnh nhị công tử này gian trá cực kỳ, rõ ràng định cướp thuyền lớn của chúng ta. Tiểu Bảo, món nợ ba trăm tám mươi vạn lượng bạc này, ta thấy y thế nào cũng chối”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chắc thằng đầy tớ ấy cũng không trả đâu”.

Tô Thuyên cười nói “Ngươi làm chuyện gì cũng rất tinh minh, nhưng mới rồi thằng đầy tớ ấy đem vợ ngươi bán cho ngươi, một vạn lượng bạc kể như trả xong, ngươi cũng không suy nghĩ gì, cứ thế ưng thuận, nhất định là ngươi yêu thương A Kha muội tử tới mức hồ đồ rồi. Lúc ấy nếu y hỏi ngươi lấy một trăm vạn lượng bạc, ta thấy chắc ngươi cũng ưng thuận”.

Vi Tiểu Bảo đưa tay áo lau nước mắt bật cười, nói “Kể gì y ba bảy hăm mốt, cứ ưng thuận rồi sẽ tính, từ từ sẽ tính nợ với y”.

Phương Di nói “Về sau tại sao mới nghĩ ra là bị thua thiệt?”.

Vi Tiểu Bảo gãi gãi đầu, nói “Giết được Phong Tế Trung rồi, trong lòng ta không còn lo lắng chuyện gì nữa, đột nhiên đầu óc sáng ra”.

Y vốn không hề nghi ngờ Phong Tế Trung, chỉ là trong tận đáy lòng vẫn mơ hồ cảm thấy bên cạnh mình có một tai họa lớn, song rốt lại là tai họa gì thì không sao nói ra được, chỉ là nỗi sợ sệt không có lý do, đến khi Phong Tế Trung vừa chết, lập tức như buông được gánh nặng, vô cùng khoan khoái, nghĩ thầm “Biết đâu mình đã sớm sợ thằng giặc này, chỉ là ngay cả mình cũng không tự biết mà thôi”.

Mọi người thoát khỏi mối nguy hiểm lớn, đến lúc ấy cường địch vốn có kẻ chết đã chết, kẻ chạy đã chạy, trên đảo mới được yên ổn. Người nào cũng cảm thấy đầu óc mệt mỏi chân tay rã rời. Vỉ Tiểu Bảo lúc ấy hai chân như nặng ngàn cân, không chi trì được nữa, lăn luôn ra bãi cát nằm nghỉ. Tô Thuyên tới xoa bóp chỗ bị Phong Tế Trung điểm huyệt cho y.

Ánh chiều hắt lên, sóng nước lấp lánh, trên biển như có hàng vạn con rắn vàng đua nhau quẫy lộn, cảnh sắc vô cùng tươi đẹp. Các cô gái ai cũng ngồi xuống. Qua không bao lâu, Vi Tiểu Bảo cất tiếng ngáy trước, kế đó không các cô gái cũng lần lượt thiếp đi.

Qua hơn một giờ, Phương Di tỉnh dậy trước, vào gian nhà tranh chỗ trướng trung quân của Vi Tiểu Bảo trước kia nấu cơm, rồi gọi mọi người dậy ăn. Trong đại đường đốt hai cây gỗ thông lớn, soi rõ cả phòng. Tám người ngôi thành một vòng, ăn cơm xong Phương Di và Song Nhi đem bát đũa ra rửa.

Vi Tiểu Bảo lần lượt nhìn vào mặt bảy người Tô Thuyên, Phương Di, công chúa, Tăng Nhu, Mộc Kiếm Bình, Song Nhi, A Kha, chỉ thấy có người diễm lệ, có người ôn nhu, có người hoạt bát, có người đoan trang, người nào cũng có chỗ hay, bất giác trong lòng vui sướng, lúc ấy kề hồng dựa biếc, trong lòng thanh thản, so với hôm trước quậy phá ngủ chung chăn lớn với bảy người trong Lệ Xuân viện thì có một nỗi vui bình an đầy đủ khác, bèn cười nói “Năm ấy ta đặt tên cho đảo này là đảo Thông Ngật, té ra đã sớm có tiên kiến sáng suốt, biết là bảy vị tỷ muội đều phải làm vợ ta, đây là trong cõi mờ mịt có ý trời, có chạy cũng không thoát. Từ nay trở đi, tám người chúng ta cứ ở trên đảo Thông Ngật này, thọ sánh ngang trời, tiên phúc mãi hưởng”.

Tô Thuyên nói “Tiểu Bảo, tám chữ ấy không hay, từ nay trở đi đừng nói nữa”.

Vi Tiểu Bảo lập tức hiểu ra, biết nàng không muốn nhắc tới những chuyện có liên quan tới Hồng giáo chủ, vội nói “Đúng, đúng, là ta nói bậy”.

Tô Thuyên nói “Thi Lang và Trịnh Khắc Sảng trở về rồi, có quá nửa là sẽ mang quân tới trả thù, chúng ta không thể ở trên đảo này lâu được”.

Mọi người đồng thanh khen phải. Phương Di nói “Thuyên tỷ tỷ, ngươi nói chúng ta đi đâu là tốt?”.

Tô Thuyên nhìn Vi Tiểu Bảo, cười nói “Chuyện đó thì cứ nghe chủ ý của Chí tôn bảo thôi”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Cô nói ta là Chí tôn bảo à?”.

Tô Thuyên cười nói “Nếu không phải Chí tôn bảo, thì làm sao ăn tất?”.

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, nói “Trong tên ta có chữ bảo, vốn chỉ là nói một đôi bảo nho nhỏ, là hai quân Đối ngũ, Bản đăng gì đó, té ra lại là Chí tôn bảo”.

Thấy các cô gái đều nhìn vào mình, y thoáng trầm ngâm rồi nói “Về Trung Nguyên thì không được rồi. Đảo Thần Long lại cách đây quá gần, cũng không hay. Tóm lại là phải tới một nơi vừa thoải mái, vừa không có người”.

Nhưng một nơi hẻo lánh không có người thì nhất định không thoải mái, nơi thoải mái nhất định phải có nhiều người. Huống hồ đối với Vi Tiểu Bảo thì thoải mái phải là đánh bạc, xem hát, nghe kể chuyện, xem trò diễn, ca hát, thức ăn ngon, quà bánh, gái đẹp, không gì không càng nhiều càng tốt. Ngoài gái đẹp bên cạnh thì không thiếu, các mục còn lại nếu không phải ở những nơi phồn hoa đệ nhất thiên hạ như Bắc Kinh, Dương Châu thì nhất định khó mà vui vẻ. Y vừa nghĩ tới bấy nhiêu chuyện phong lưu nhiệt náo, chợt thấy nhớ mẹ, nói “Chúng ta đoàn tụ ở đây, cũng tính là mười phần vui thú, chỉ không biết mẹ ta một mình cô khổ lênh đênh, bây giờ ra sao”.

Các cô gái trước nay chưa từng nghe y nói về mẹ mình, đều nghĩ y hiếu thảo như thế, kể cũng khó có, cùng hỏi “Hiện giờ mẹ ngươi ở đâu?”.

Có người thì nghĩ “Mẹ ngươi là mẹ chồng ta, phải tìm cách sum họp, hầu hạ lão nhân gia người”.

Vi Tiểu Bảo thở dài một tiếng nói “Mẹ ta trong Lệ Xuân viện ở Dương Châu”.

Các cô gái nghe thấy mấy chữ “Lệ Xuân viện ở Dương Châu”, ngoài công chúa ra, sáu người còn lại đều lập tức đỏ bừng mặt lên, có người quay mặt đi, có người cúi đầu xuống.

Công chúa nói “A, Lệ Xuân viện ở Dương Châu, ngươi có nói qua rồi. Đó là nơi vui vẻ nhất trong thiên hạ, ngươi đã ưng thuận sẽ đưa ta tới đó chơi”.

Phương Di mỉm cười nói “Y nói móc ngươi đấy, đừng tin lời y. Đó là nơi rất không đàng hoàng”.

Công chúa nói “Tại sao không đàng hoàng? Ngươi tới chơi rồi à? Tại sao vẻ mặt các ngươi đều kỳ quái như thế?”.

Phương Di nhịn cười không trả lời. Công chúa ôm vai Mộc Kiếm Bình nói “Hảo muội tử, ngươi nói cho ta nghe đi”.

Mộc Kiếm Bình đỏ mặt nói “Đó... đó là một kỹ viện”.

Công chúa vẫn không hiểu, hỏi “Mẹ y làm gì trong kỹ viện? Nghe nói đó là nơi đàn ông tới chơi mà”.

Phương Di cười nói “Y trước nay vẫn ăn nói bậy bạ, ngươi chỉ cần tin y nửa câu thôi cũng đủ đau đầu rồi”.

Hôm ấy trong Lệ Xuân viện, Vi Tiểu Bảo và bảy phụ nữ đắp chăn lớn cùng ngủ, ngoài con đĩ già Mao Đông Châu thay vào công chúa thì sáu người còn lại lúc này đều có mặt. Công chúa tính nết hung dữ không kém gì Mao Đông Châu, chỉ là không âm hiểm tàn độc như mẹ, lại trẻ tuổi xinh đẹp hơn nhiều. Vi Tiểu Bảo thầm lấy làm may, vụ thay đổi này rất có đạo lý, nếu lúc này không phải công chúa bầu bạn vừa mình mà là mẹ nàng thì thật không biết làm sao là tốt, chưa biết chừng về sau mình cũng giống như Lão hoàng gia, lại lên núi Ngũ Đài xuất gia làm hòa thượng, nếu không làm hòa thượng không được, thì nhất định phải dắt cả bảy người vợ này theo.

Nhìn thấy sáu cô gái dáng vẻ xấu hổ, dường như người nào cũng nhớ lại tình cảnh đêm ấy, y liền nghĩ “Đêm ấy trong bóng tối, mình làm bừa một hồi, cũng không rõ là ai. A Kha và Thuyên tỷ tỷ trong bụng đang có con của mình, là hai người rồi, còn một người nữa không biết là ai, phải từ từ hỏi cho ra”.

Bèn cười hề hề nói “Cho dù chúng ta vĩnh viễn ở lại trên đảo Thông Ngật này thì cũng không tịch mịch đâu. Thuyên tỷ tỷ, công chúa, A Kha, trong bụng ba cô đều có con của ta, không biết còn người nào trong bụng có con chưa?”.

Câu ấy vừa buông ra, bốn người bọn Phương Di mặt càng đỏ bừng. Mộc Kiếm Bình vội nói “Ta không có, ta không có”.

Tăng Nhu thấy Vi Tiểu Bảo nhìn nhìn vào mình, bèn lườm y một cái, nói “Không có!”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hảo Song Nhi, vậy thì nhất định chúng ta đã đại công cáo thành rồi”.

Song Nhi nhảy bật lên, nép vào góc phòng nói “Không, không!”.

Vi Tiểu Bảo nhìn Phương Di cười nói “Di tỷ tỷ, phải cô không? Lúc cô tới Lệ Xuân viện, độn gối vào bụng, giả như đang có thai, nhất định là có tiên kiến sáng suốt”.

Phương Di nhịn không được cười sặc lên, chì chiết “Phì, thái giám chết giẫm, ta không có... không có chuyện gì với ngươi cả”.

Mộc Kiếm Bình nói “Đúng đấy, bốn người sư tỷ, Tăng thư thư, Song Nhi muội tử và ta còn chưa bái thiên địa thành thân với ngươi, làm sao có con được? Tiểu Bảo ngươi xấu chết đi, ngươi bái thiên địa với Thuyên tỷ tỷ, công chúa và A Kha tỷ tỷ lúc nào cũng không nói cho ta biết, cũng không mời ta uống rượu mừng nữa”.

Theo nàng suy nghĩ, trên đời phải bái thiên địa thành thân thì mới có thể sinh con.

Mọi người nghe nàng nói rất ngây thơ, đều cười ầm lên. Phương Di vừa cười vừa đưa tay ôm lưng nàng, nói “Tiểu sư muội, vậy tối nay ngươi bái thiên địa làm vợ chồng với y đi”.

Mộc Kiếm Bình nói “Không được, trên đảo hoang này không có kiệu hoa. Ta thấy các cô dâu mới đều phải mặc áo quần màu đại hồng, còn phải đội phượng quan, nhưng chúng ta đều không có”.

Tô Thuyên cười nói “Cứ làm một ít thôi, cũng không hề gì. Bọn ta đi hái hoa, kết thành hoa quan, kể như là phượng quan đi”.

Vi Tiểu Bảo nghe họ đùa giỡn, nhưng trong lòng vẫn rất lo lắng “Còn một người nữa là ai? Chẳng lẽ là A Kỳ? Mình nhớ đã ôm cô ta bước tới bước lui, sau đó đặt cô ta ngồi xuống ghế, chứ không có bế lên giường. Có điều hôm ấy các ả đông quá, lúc mình mờ mờ mịt mịt đã bế cô ta lên giường cũng chưa biết chừng. Nếu trong bụng cô ta có con của mình, thì thằng đầy tớ ấy sau này sẽ làm vương tử Mông Cổ. Ái chà, không xong, chẳng lẽ là con đĩ già? Nếu là thị, thì chắc bọn Quy Tân Thụ đã đánh chết cả con mình rồi”.

Chỉ nghe Mộc Kiếm Bình nói “Cho dù bái thiên địa ở đây, cũng phải là Phương sư tỷ bái trước”.

Phương Di nói “Không, ngươi là quận chúa nương nương, đương nhiên là ngươi bái trước”.

Mộc Kiếm Bình nói “Chúng ta là người mất nước, nói làm gì chuyện quận chúa với không quận chúa”.

Phương Di mỉm cười nói “Vậy thì Song Nhi muội tử bái thiên địa với y trước đi. Ngươi theo y đã lâu, cùng nhau ra sống vào chết, hoạn nạn chi giao, khác hẳn mọi người”.

Song Nhi đỏ mặt nói “Ngươi mà nói nữa thì ta bỏ đi đấy”, nói xong chạy ra cửa nhưng bị Phương Di ôm lại. Tô Thuyên nhìn Vi Tiểu Bảo cười nói “Tiểu Bảo, ngươi tự nói đi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện bái thiên địa thì thong thả hãy nói. Sáng mai chúng ta phải chôn cất sư phụ đã”.

Các cô gái nghe thấy lập tức lấy lại vẻ nghiêm trang, không ngờ người này lại tôn sư trọng đạo, nói ra một câu đầy đủ lễ nghĩa như vậy.

Nào ngờ y nói câu sau lại bộc lộ bản tính “Các cô có bảy người, người nào cũng là vợ ruột của ta, mọi người không phân biệt trước sau lớn nhỏ. Từ nay trở đi cứ đến chiều thì các cô gieo xúc xắc quyết hơn thua, ai thắng thì bầu bạn với ta”.

Nói xong lấy trong bọc ra hai hạt xúc xắc, thổi vào một hơi, gieo xuống lăn lông lốc trên bàn. Công chúa phì một tiếng, nói “Ngươi thơm lắm chắc? Ai thua thì mới bầu bạn với ngươi”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Đúng, đúng! Cũng như xai quyền làm lệnh vậy, ai thua thì phạt một chén rượu. Ai gieo trước nào?”.

Đêm ấy trong gian nhà thô sơ trên đảo hoang ý xuân tràn ngập, gieo xúc xắc ai thua ai thắng cũng không cần nói rõ. Từ đó trở đi, các cô gái nhà họ Vi gieo xúc xắc thành thói quen. Vi Tiểu Bảo trước nay vẫn gieo xúc xắc đánh bạc với người ta, đánh bằng vàng bạc châu báu, trong lúc sợ được sợ mất vô cùng vui thú, nhưng y đề ra cách ấy là tự đào mồ chôn mình, từ đó trở đi biến thành tiền đặt bạc của các cô gái, bị gạt ra ngoài sòng, tuy có cái phúc ôn nhu nhưng không có niềm vui đánh bạc. Nhưng hoa lúc nở lúc tàn, trăng khi tròn khi khuyết, chuyện đời vốn không thể đều như ý người.

Hôm sau mọi người ngủ đến lúc mặt trời đã lên ba con sào mới dậy. Vi Tiểu Bảo suất lãnh bảy cô gái chôn cất di thể Trần Cận Nam, nhìn thấy đất vàng lấp kín thân hình sư phụ, nhịn không được buông tiếng khóc lớn. Các cô gái nhất tề quỳ xuống làm lễ trước mộ.

Công chúa trong lòng rất không thích, nghĩ thầm ta đường đường là công chúa nhà Đại Thanh, tại sao lại phải quỳ lạy tên phản tặc nhà ngươi? Nhưng trong lòng hiểu rõ tuy mình là cành vàng lá ngọc, nhưng trong mắt Vi Tiểu Bảo chỉ e là địa vị lại thấp nhất, thân thiết thì không bằng Song Nhi, xinh đẹp thì không bằng A Kha, võ công thì không bằng Tô Thuyên, khôn ngoan thì không bằng Phương Di, ngây thơ thiện lương thì không bằng Mộc Kiếm Bình, ôn nhu văn nhã thì không bằng Tăng Nhu, thua sút rất xa, chẳng qua chỉ ngang ngạnh hung dữ mà thôi, nếu không lạy một lạy, chỉ sợ từ nay Vi Tiểu Bảo sẽ nhìn bằng con mắt khác, giở trò ma trong xúc xắc, mỗi lúc chiều tối gieo xúc xắc cứ cho mình thường xuyên thắng lớn. Bèn lập tức nhịn nhục quỳ xuống, trong lòng khấn thầm “Phản tặc ơi phản tặc, công chúa điện hạ ta lạy ngươi một lạy, nhưng ngươi không có phúc mà hưởng, chỉ e xuống tới âm ty lại phải nếm mùi đau khổ thôi”.

Mọi người lạy xong đứng lên quay lại. Phương Di đột nhiên kêu lên “Ái chà, thuyền đâu? Thuyền đâu mất rồi?”.

Mọi người nghe nàng la lên hoảng sợ, cùng nhìn ra biển, chỉ thấy chiếc thuyền lớn đậu trên bến không còn bóng dáng đâu nữa, ai cũng giật nảy mình, đưa mắt nhìn ra xa, chỉ thấy biển biếc không bờ nối liền với trời xanh xa xa, trên mặt biển có mấy mươi con chim trắng bay lượn lên xuống. Tô Thuyên chạy lên dốc núi, nhìn khắp quanh đảo, đông tây nam bắc đều không thấy bóng dáng chiếc thuyền. Phương Di chạy vào hang núi xem những bánh lái cánh buồm vật dùng trên thuyền cất giấu trong đó thì đúng như nàng đoán, quả nhiên không biết đã đi đàng nào.

Mọi người xúm lại một chỗ, ngớ mặt nhìn nhau, trong lòng không kìm được sợ sệt. Tối qua tám người nói cười đùa giỡn đến khuya mới đi ngủ, quên việc thay phiên canh gác, để bọn phu thuyền lấy trộm vật dùng trên thuyền lên thuyền giong đi, từ nay bị hãm trên đảo, càng khó thoát thân hơn. Vi Tiểu Bảo nghĩ tới chuyện Thi Lang và Trịnh Khắc Sảng nhất định sẽ mang quân tới trả thù, tám người bọn mình làm sao chống cự? Cho dù Tô Thuyên, công chúa, A Kha khẩn cấp sinh thêm ba đứa con thì chẳng qua cũng chỉ có mười một người.

Tô Thuyên an ủi mọi người “Chuyện đã như thế, có lo lắng cũng vô dụng. Chúng ta cứ thong thả nghĩ cách”.

Trở về trong nhà, mọi người khác miệng cùng lời chửi bọn phu thuyền, chửi hơn một giờ, cũng không ra được câu chửi nào mới lạ nữa. Tô Thuyên nói với Vi Tiểu Bảo “Trước mắt phải đề phòng quân Thanh lại tới. Tiểu Bảo, ngươi thấy nên làm thế nào?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Quân Thanh mà trở lại thì nhân số nhất định không ít, đánh thì không đánh lại rồi. Chúng ta chỉ còn cách trốn núp, chỉ mong họ tìm một lượt không thấy, cho rằng chúng ta đã cưỡi thuyền rời đảo”.

Tô Thuyên nói “Câu ấy rất đúng. Nhất định quân Thanh không đoán được rằng thuyền của chúng ta đã bị người ta lấy trộm”.

Vi Tiểu Bảo vui vẻ trở lại, nói “Nếu ra là Thi Lang, thì sẽ không quay lại. Y đương nhiên đoán là chúng ta sẽ lập tức dưới chân bôi dầu, lẽ nào lại ngu ngốc ngẩn ra ở đây chờ y tới bắt?”.

Công chúa nói “Nếu y bẩm báo với hoàng đế ca ca, hoàng đế ca ca sẽ phái người tới xem, cho dù chúng ta đã trốn đi cũng dễ tìm manh mối, xem thử chúng ta đi đâu”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Thi Lang không bẩm báo với hoàng thượng đâu”.

Công chúa trừng mắt nói “Tại sao chứ?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nếu y bẩm báo, tự nhiên hoàng thượng sẽ hỏi tại sao không bắt chúng ta về. Y chỉ còn cách thừa nhận là bị đánh bại, há không phải tự chuốc khổ vào thân à?”.

Tô Thuyên cười nói “Rất đúng, rất đúng. Bản lãnh làm quan của Tiểu Bảo rất cao minh. Lừa trên không lừa dưới, là yếu quyết hàng đầu trong việc làm quan”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Nếu Thuyên tỷ tỷ mà đi làm quan thì bảo đảm sẽ thăng quan phát tài”.

Tô Thuyên cười khẽ một tiếng, nghĩ thầm “Trò hoa dạng của bấy nhiêu người trong Thần Long giáo chẳng lẽ lại không khác với trong quan trường bao nhiêu sao?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thi Lang mà nói ra, hoàng thượng trách y vô dụng, thế thì cũng thôi, nhưng nhất định sẽ phái y mang quân tới bắt. Thi Lang đoán chúng ta đã trốn chạy, làm sao còn bắt được nữa? Như thế há không phải là tự chuốc lấy sự phiền phức cho mình sao? Chẳng bằng cứ ngậm miệng phát tài thôi”.

Các cô gái nghe thấy có lý, mới bớt lo buồn.

Công chúa nói “Còn thằng tiểu tử Trịnh Khắc Sảng thì sao? Chỉ sợ nỗi giận ấy y nuốt không trôi”.

Nói xong nhìn A Kha một cái. Mọi người đều biết nàng có ý nói “A Kha như hoa như ngọc thế này mà y chịu buông tay, không mang quân tới cướp lại à?”.

A Kha đỏ bừng mặt, cúi đầu xuống, nói “Nếu y trở lại, ta... ta sẽ tự sát, chứ quyết không theo y đâu”, giọng nói rất kiên quyết.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, nghĩ thầm A Kha đối với mình trước nay vốn vô tình, mình dùng đủ quỷ kế, trộm cướp lừa đảo mới cướp được vào tay, lúc ấy nghe nàng nói thế, quả thật còn mừng rỡ hơn là vớ được mười chiếc thuyền lớn, không kìm lòng được bèn ôm chặt nàng, hôn vào má nàng chụt một cái, nói “Hảo A Kha, y không dám tới đâu, y còn nợ ta ba trăm tám mươi vạn lượng bạc mà. Y có gan to bằng trời, dám tới gặp chủ nợ à?”.

Công chúa nói “Ái chà, dơ dáng chưa! Y sẽ mang binh thuyền tới bắt ngươi, cướp lại giấy nợ, lại cướp A Kha đi, lại bán cha mẹ bà nội bà ngoại của ngươi lại cho ngươi, tất cả bảy trăm sáu mươi vạn lượng bạc, cắt đầu ngón tay ngươi, bảo ngươi viết một tờ giấy nợ, lại mắc nợ y”.

Vi Tiểu Bảo càng nghe càng tức, nếu quả chuyện ấy mà y đối phó được thì cũng không nổi giận, nhưng nếu Trịnh Khắc Sảng làm như thế thật, theo đúng bài bản, đem cha mẹ bà nội bà ngoại của y bán lại cho y, mẹ y thì cũng thôi, nhưng cha y là ai thì trước nay y không hề biết, không biết cha là ai thì tự nhiên cũng không biết bà nội là ai, muốn đem hai người cả y cũng không biết là ai bán lại cho y, lại còn cậy thế ra giá, nói thách lên gấp đôi, thì làm sao chịu nổi? Y trong cơn giận dữ, cao giọng quát “Im ngay! Nếu thằng tiểu tử Trịnh Khắc Sảng đem quân tới đây, thì người khác ta đều không bán, chỉ đem ngự muội của hoàng đế đáng tiền nhất thiên hạ bán cho y, kèm thêm một đứa con trong bụng, ra giá một ngàn vạn lượng, thì y vẫn còn thiếu ta hai trăm bốn mươi vạn lượng bạc. Vụ làm ăn này kể ra cũng được”.

Công chúa òa một tiếng bật khóc, ôm mặt chạy đi. Mộc Kiếm Bình vội đuổi theo an ủi, nói chắc Vi Tiểu Bảo quyết không có ý ấy, chẳng qua chỉ là dọa nàng thôi, không cần lo lắng.

Vi Tiểu Bảo nổi giận một hồi, cũng bó tay không có cách nào. Mọi người chỉ đành nghe Tô Thuyên chỉ huy, tìm tới một hang đá lớn trong rừng rậm trên đảo, dọn dẹp bày biện, làm nơi ăn ở, không đặt chân tới gian nhà tranh kia một bước, chỉ mong lúc Thi Lang hoặc Trịnh Khắc Sảng trở lại, thấy trên đảo không có vết người sẽ cho rằng họ đã chạy xa rồi, không nghĩ tới chuyện lục soát nữa.

Lúc đầu mọi người còn lo lắng, thay phiên nhau ngày đêm nhìn ra biển trông chừng, nhưng qua vài tháng, đừng nói là chiến thuyền của Thanh đình hay Đài Loan, mà ngay cả thuyền đánh cá cũng không thấy một chiếc, mọi người dần dần yên tâm, đoán là Thi Lang không dám nhiều chuyện, còn Trịnh Khắc Sảng ngồi trên thuyền nhỏ chắc đã gặp bão chết đuối giữa biển rồi. Tám người trên đảo bắt cá săn thú, bắn chim hái quả, suốt ngày bận rộn vất vả, nhưng cũng thái bình vô sự. May là trên đảo chim thú không ít, dưới biển tôm cá cực nhiều, tám người đều biết võ công, đánh bắt rất dễ, nên không thiếu cái ăn.

Thu qua đông tới, khí trời ngày càng lạnh hơn. Tô Thuyên, công chúa, A Kha ba người cũng bụng ngày càng lớn. Phương Di và Song Nhi bận rộn lột da thú may áo lạnh cho tám người, quần áo cho ba đứa nhỏ cũng may dần từng cái từng cái. Lại qua nửa tháng, chợt có tuyết lớn rơi xuống. Chỉ trong vòng một ngày một đêm mà toàn đảo đã đầy tuyết trắng xóa. Tám người đã chuẩn bị trước, cá sấy thịt muối, củi cỏ quả khô đã chất đầy trong hang, hàng ngày trò chuyện, đề mục đều là về ba đứa nhỏ sắp chào đời.

Chiều hôm ấy tuyết ngừng rơi, gió bấc thổi mạnh, gió lạnh không ngừng lùa qua cửa gỗ ngoài hang thổi vào trong. Song Nhi cho thêm củi khô vào đống lửa, Vi Tiểu Bảo lấy xúc xắc ra cho các cô gái gieo. Năm người gieo xong, Mộc Kiếm Bình gieo được ba điểm nhỏ nhất, thấy tối nay nàng chắc chắn phải thua. Tăng Nhu cười nói “Là Kiếm Bình muội tử thua, ta không cần gieo nữa”, Mộc Kiếm Bình cười nói “Gieo mau đi, gieo mau đi! Biết đâu ngươi gieo được hai điểm”, Tăng Nhu cầm xúc xắc lên, bắt chước Vi Tiểu Bảo, thổi vào mấy hạt xúc xắc trong tay một hơi, đang định gieo xuống chợt một trận gió bấc thổi tới, trong tiếng gió văng vẳng có tiếng người.

Mọi người lập tức biến sắc. Tô Thuyên vốn đã ngủ, đột nhiên ngồi dậy, tám người ngươi nhìn nhìn ta, ta nhìn nhìn ngươi, trong chớp mắt người nào cũng trên mặt không còn sắc máu. Mộc Kiếm Bình kêu khẽ một tiếng, rúc đầu vào lòng Phương Di.

Qua một lúc, trong gió truyền tới một tiếng hô rất lớn, lần này nghe thấy rất rõ ràng, tiếng hô là “Tiểu Quế tử, Tiểu Quế tử, ngươi ở đâu? Tiểu Huyền tử rất nhớ ngươi!”.

Vi Tiểu Bảo nhảy bật dậy, run lên nói “Tiểu... Tiểu Huyền tử tới tìm ta”.

Công chúa hỏi “Tiều Huyền tử là ai?”, Vi Tiểu Bảo nói “Là... là...”.

Chỉ có một mình y biết “Tiểu Huyền tử” chính là Khang Hy, trước nay y chưa từng nói với ai, Khang Hy lại càng không để người khác biết được, đột nhiên có người kêu lên như thế, mà thanh âm lại vang dội như thế. Y toàn thân nổi gai ốc, chỉ cảm thấy chuyện này vô cùng cổ quái, nhất định Khang Hy chết rồi, hồn y nhớ nhung mình, tìm tới đảo Thông Ngật. Trong chớp mắt không kìm được nước mắt ứa ra, từ cửa hang chạy ra ngoài kêu lên “Tiểu Huyền tử, Tiểu Huyền tử, ngươi tới tìm ta à? Tiểu Quế tử ở đây!”.

Chỉ nghe âm thanh kia lại kêu lên “Tiểu Quế tử, Tiểu Quế tử, ngươi ở đâu? Tiểu Huyền tử rất nhớ ngươi!”.Âm thanh rất lớn, không phải do một người hô, giống như hàng trăm hàng ngàn người cùng hô, nhưng hàng trăm hàng ngàn người cùng hô thì không thể đồng đều như thế, mà một người hô thì cho dù nội lực cao cường tới đâu cũng quyết không thể vang rền như sấm như thế, đây nhất định là hồn ma của Khang Hy rồi.

Vi Tiểu Bảo trong lòng vô cùng xốn xang, nước mắt tràn ra, nghĩ thầm Tiểu Huyền tử đối với mình nghĩa khí sâu nặng, sau khi chết rồi, hồn y còn tới tìm mình. Y ngày thường rất sợ ma, nhưng lúc ấy thì nói thế nào cũng muốn gặp hồn Tiểu Huyền tử một lần, liền sải chân chạy mau về phía chỗ phát ra tiếng gọi, kêu lên “Tiểu Huyền tử, ngươi đừng đi, Tiểu Quế tử ở đây!”.

Trên mặt đất đẩy băng tuyết, trơn trợt dị thường, y liên tiếp ngã lộn nhào hai vòng, lại bò dậy chạy tiếp.

Chuyển qua sườn núi, chỉ thấy dưới bãi cát đèn lửa chi chít, la liệt như sao, mấy trăm người tay cầm đèn lồng và đuốc xếp hàng ngay ngắn. Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, kêu lên “Ái chà!”, rồi xoay người bỏ chạy.

Trong đám đông có một người bước ra, kêu lên “Vi Đô thống, tìm ra được ngươi rồi!”.

Vi Tiểu Bảo chạy được hai bước, đã hiểu rõ ngay tình thế trước mắt, tung tích của mình đã bị phát hiện, đối phương có mấy trăm người cưỡi thuyền tới đây, trên một hòn đảo Thông Ngật nhỏ xíu thế này quyết không sao ẩn nấp được nữa, nghe giọng nói người kia tựa hồ rất quen, lập tức dừng chân, tính ương bướng nổi lên, từ từ quay người lại.

Người kia kêu lên “Vi Đô thống, mọi người đều rất nhớ ngươi. Tạ ơn trời đất, rốt lại cũng tìm được ngươi rồi”, trong giọng nói đầy vẻ vui mừng. Người ấy tay cầm đuốc giơ cao lên, rảo bước đi tới, tới gần nhìn ra thì là Vương Tiến Bảo.

Vi Tiểu Bảo gặp lại cố nhân, cũng một phen vui vẻ, nhớ lại hôm trước ở ngoài thành Bắc Kinh y phụng chỉ đem quân tróc nã, nhưng lại cố ý làm ra vẻ không nhìn thấy, liều mạng vứt bỏ tất cả tiền đồ tính mạng, thả cho mình chạy đi, thật là nghĩa khí sâu nặng, hôm nay là y dẫn đầu, cho dù hung hiểm cũng có chỗ để bàn bạc, lúc ấy mỉm cười nói “Vương tam ca, diệu kế gì đó của ngươi hay thật, lại lừa được ta ra”.

Vương Tiến Bảo ném bó đuốc xuống đất, khom người nói “Thuộc hạ quyết không dám lừa dối, quả thật không biết Đô thống đang trên đảo này”.

Vi Tiểu Bảo mỉm cười nói “Đây là cẩm nang diệu kế của hoàng thượng trao cho phải không?”.

Vương Tiến Bảo nói “Hôm ấy hoàng thượng biết Đô thống trốn ra ngoài biển, liền phái thuộc hạ đem ba chiếc hải thuyền, phụng thánh chỉ đi tìm khắp từng hòn đảo nhỏ. Sau khi lên đảo thì theo thánh chỉ của hoàng thượng hô hoán như thế”.

Lúc ấy Song Nhi, Tô Thuyên đều đã chạy tới đứng sau lưng Vi Tiểu Bảo, qua một lúc, Phương Di, công chúa, A Kha ba người cũng đều chạy tới. Vi Tiểu Bảo quay đầu nói với công chúa “Hoàng đế ca ca của cô bản lãnh rất giỏi, rốt lại đã tìm được chúng ta”.

Vương Tiến Bảo nhận ra công chúa, liền quỳ xuống làm lễ. Công chúa nói “Hoàng thượng sai ngươi bắt bọn ta về Bắc Kinh phải không?”, Vương Tiến Bảo vội nói “Không, không phải. Hoàng thượng chỉ phái tiểu tướng ra biển tìm Vi Đô thống, hoàn toàn không biết công chúa điện hạ cũng đang ở đây”.

Công chúa cúi đầu liếc cái bụng đang nhô lên của mình, trên mặt đỏ bừng.

Vương Tiến Bảo nói với Vi Tiểu Bảo “Thuộc hạ ra biển hơn bốn tháng, đã lên hơn tám mươi hòn đảo nhỏ hô hoán tìm kiếm, rốt lại tối nay đã gặp được Vi Đô thống, quả thật rất vui mừng”, Vi Tiểu Bảo mỉm cười nói “Ta là người phạm tội lớn, đã sớm không còn là thượng ty của ngươi rồi, cách xưng hô Đô thống, thuộc hạ ấy, chúng ta miễn đi thôi”.

Vương Tiến Bảo nói “Ý tứ của hoàng thượng thì Đô thống nghe tuyên dụ thánh chỉ rồi, tự nhiên sẽ minh bạch”.

Y quay người về đám đông vẫy vẫy tay, gọi “Ôn công công, mời ngươi qua đây”.

Trong đám đông có một người bước ra, mặc sắc phục thái giám, chính là thái giám trong Thượng thư phòng Ôn Hữu Phương người quen cũ của Vi Tiểu Bảo. Y bước tới gần, cao giọng nói “Có thánh chỉ!”.

Ôn Hữu Phương là bạn cờ bạc của Vi Tiểu Bảo lúc mới vào cung, gieo xúc xắc không biết gian lận, là một gã Dê đực, không biết đã thiếu nợ y bao nhiêu lượng bạc. Vi Tiểu Bảo sau khi đường mây nhẹ bước, mỗi lần gặp nhau, thường vẫn thưởng cho y tám chục một trăm. Vi Tiểu Bảo nghe ba tiếng “Có thánh chỉ” lập tức quỳ xuống, Ôn Hữu Phương nói “Đây là mật chỉ, người khác tránh ra”.

Vương Tiến Bảo vừa nghe thấy, lập tức lùi ra xa, bọn Tô Thuyên cũng lui ra. Công chúa lại nói “Thánh chỉ của hoàng đế ca ca, ta cũng nghe được chứ?”.

Ôn Hữu Phương nói “Hoàng thượng dặn đây là mật chỉ, chỉ có thể nói cho một mình Vi Tiểu Bảo nghe, nếu tiết lộ ra một chữ nửa câu thì nô tài sẽ cả nhà chết chém”.

Công chúa hừ một tiếng, nói “Ghê gớm thế kia đấy! Ngươi cũng đáng cả nhà chết chém lắm”, đoán là mình đứng đó thì nhất định y không chịu ban chỉ, chỉ đành lùi ra.

Ôn Hữu Phương lấy ra hai phong bì giấy vàng trong người, Vi Tiểu Bảo lập tức quỳ xuống, nói “Nô tài Vi Tiểu Bảo nhận chỉ”.

Ôn Hữu Phương nói “Hoàng thượng có dặn, lần này bảo ngươi cứ đứng mà nhận chỉ, không được quỳ xuống dập đầu, cũng không được tự xưng là nô tài”.

Vi Tiểu Bảo vô cùng kỳ quái, hỏi “Như thế là đạo lý gì?”.

Ôn Hữu Phương nói “Hoàng thượng dặn như thế thì ta cứ nói với ngươi như thế, còn rốt lại là đạo lý gì, thì khi ngươi gặp hoàng thượng cứ tự mình hỏi thôi”.

Vi Tiểu Bảo đành cao giọng nói “Vâng, cảm tạ ân điển của hoàng thượng”, rồi đứng lên. Ôn Hữu Phương đưa một cái phong bì giấy vàng qua cho y, nói “Ngươi bóc ra mà xem”, Vi Tiểu Bảo hai tay đón lấy, xé phong bì, rút ra một tờ giấy vàng, Ôn Hữu Phương tay trái nhấc cao đèn lồng soi lên tờ giấy.

Vi Tiểu Bảo thấy trên giấy vẽ sáu bức tranh. Bức thứ nhất vẽ hai đứa nhỏ níu kéo đánh nhau dưới đất, chính là tình hình mình và Khang Hy đánh vật tỷ võ năm xưa. Bức thứ hai vẽ một bọn trẻ con đang bắt Ngao Bái, Ngao Bái nhảy xổ vào Khang Hy, Vi Tiểu Bảo rút đao đâm Ngao Bái. Bức thứ ba vẽ một hòa thượng nhỏ cõng một hòa thượng già trên lưng sải chân bỏ chạy, phía sau có sáu bảy Lạt ma cầm đao đuổi theo, đó là tình hình y cứu Lão hoàng gia ở chùa Thanh Lương. Bức thứ tư vẽ ni cô áo trắng lăng không nhảy xuống, vung kiếm hành thích Khang Hy, Vi Tiểu Bảo nhảy ra đứng chặn trước mặt y, chịu thay cho y một kiếm. Bức thứ năm vẽ Vi Tiểu Bảo trong tẩm điện cung Từ Ninh đạp thái hậu giả xuống đất, đỡ thái hậu thật dưới giường ra. Bức thứ sáu vẽ Vi Tiểu Bảo và một cô gái La Sát, một vương tử Mông Cổ, một Lạt ma già nhất tề giữ chặt bím tóc của một tướng quân già, nhìn trang phục của tướng quân già ấy thì chính là Bình Tây thân vương, tự nhiên là nói Vi Tiểu Bảo dùng kế triệt tiêu ba lực lượng viện trợ cho Ngô Tam Quế.

Khang Hy giỏi về đan thanh, sáu bức tranh vẽ rất sinh động, chỉ là bốn người Ngô Tam Quế, Vương tử Cát Nhĩ Đan, Lạt ma Tang Kết, công chúa Tô Phi Á thì y chưa từng gặp mặt, tướng mạo không giống, còn những nhân vật khác người nào cũng rất giống, nhất là Vi Tiểu Bảo bộ dạng ương bướng ranh mãnh lại càng giống hệt. Trên sáu bức tranh không viết một chữ nào, nhưng Vi Tiểu Bảo tự nhiên hiểu rõ, đây là sáu công lao lớn mà mình lập được. Chuyện tỷ võ đùa giỡn với Khang Hy vốn không thể coi là công lao gì, nhưng Khang Hy trong lòng canh cánh không quên. Còn như những công lao nổ pháo đánh tan Thần Long giáo, bắt sống thái hậu giả, bắt được Ngô Ứng Hùng so ra thì không đáng nói.

Vi Tiểu Bảo ngẩn người ra nhìn, không kìm được chảy nước mắt, nghĩ thầm “Y mất bao nhiêu thời gian vẽ ra sáu bức tranh này, ghi lại công lao của mình, vậy thì trong lòng không trách mình rồi”.

Ôn Hữu Phương chờ hồi lâu, nói “Ngươi xem kỹ chưa?”, Vi Tiểu Bảo nói “Rồi”, Ôn Hữu Phương xé phong bì màu vàng thứ hai, nói “Tuyên đọc mật chỉ của hoàng thượng”, rút ra một tờ giấy vàng, đọc:

“Tiểu Quế tử, con mẹ nó, ngươi đi đâu thế? Ta nhớ ngươi lắm, thằng đầy tớ xấu xa nhà ngươi vô tình vô nghĩa, quên lão tử rồi à?”.

Vi Tiểu Bảo lẩm bẩm “Ta không quên, quả thật là không quên”.

Trung Quốc từ Tam hoàng Ngũ đế trở đi, trong thánh chỉ của hoàng đế lại dùng ba chữ “Con mẹ nó”, mà hoàng đế lại tự xưng là “Lão tử”, thì xem ra đạo mật chỉ này của Khang Hy không những không tiền mà còn tuyệt hậu.

Ôn Hữu Phương ngừng một lúc, lại đọc tiếp:

“Ngươi không nghe lời ta, không chịu đi giết sư phụ ngươi, lại dắt công chúa Kiến Ninh trốn đi, con mẹ nó như thế không phải là bảo ta làm đại cữu tử có lợi của ngươi à? Có điều ngươi công lao rất lớn, đối với ta lại rất trung thành, có tội lỗi gì, ta đều tha cho ngươi. Ta sắp lấy vợ rồi, ngươi không về uống rượu mừng thì lão tử quả thật rất không vui. Ta nói với ngươi nhé, ngươi ngoan ngoãn đầu hàng đi, lập tức trở về Bắc Kinh, ta đã xây cho ngươi một phủ bá tước khác, so với tòa trước còn to lớn hơn...”.

Vi Tiểu Bảo trong lòng mừng rơn, cao giọng nói “Được, được, ta sẽ lập tức về uống rượu đám cưới”.

Ôn Hữu Phương đọc tiếp:

“Chúng ta phải nói trước, từ nay trở đi, nếu ngươi còn không nghe lời thì ta không chém đầu ngươi không xong, đừng nói là ta lừa ngươi về Bắc Kinh rồi lại giết ngươi. Sư phụ họ Trần của ngươi chết rồi, Thiên địa hội không có liên quan gì với ngươi nữa, ngươi nên bỏ ra chút sức lực tiêu diệt Thiên địa hội cho sạch sẽ. Ta sẽ phái ngươi đi đánh Ngô Tam Quế. Công chúa Kiến Ninh cũng cho ngươi lấy làm vợ. Ngày sau phong công phong vương, thăng quan phát tài, có nhiều chuyện vui cho ngươi. Tiểu Huyền tử là bạn tốt của ngươi, lại là sư phụ của ngươi, Điểu Sinh Ngư Thang, nói ra là ngựa tứ khó đuổi, ngươi mau về đây cho ta!”.

Ôn Hữu Phương đọc xong mật chỉ, hỏi “Ngươi nghe rõ cả chứ?”, Vi Tiểu Bảo nói “Vâng, nghe rõ”.

Ôn Hữu Phương đưa tờ mật chỉ vào chiếc đèn lồng, dí vào ngọn nến, lúc rút ra đã biến thành một mớ tro tàn. Vi Tiểu Bảo nhìn thấy đạo mật chỉ bị đốt thành tro, trong lòng muôn ngàn ý nghĩ cuồn cuộn dâng lên, ngồi xổm xuống đất, khều khều mớ tro.

Ôn Hữu Phương vẻ mặt rạng rỡ, thỉnh an rồi cười nói “Vi đại nhân, hoàng thượng sủng ái ngươi, đúng là không còn chỗ nào để nói. Từ nay trở đi, tiểu nhân còn nhờ ngươi đề bạt cho”.

Vi Tiểu Bảo thầm lắc đầu, nghĩ thầm “Y muốn mình tiêu diệt Thiên địa hội, chuyện này thì rất không phải với bạn bè. Nếu mình làm loại chuyện như thế, thì há không khác gì bọn Ngô Tam Quế, Phong Tế Trung, cũng trở thành đại Hán gian, quân rùa đen khốn kiếp sao? Bát cơm này của Tiểu Huyền tử thật không dễ ăn rồi. Lần này y tha không giết mình, nhưng lời lẽ thì rất rõ ràng, lần sau nhất định không tha nữa. Nhưng nếu mình không chịu về, thì không biết y sẽ đối phó với mình thế nào?”.

Bèn hỏi “Nếu ta không về Bắc Kinh, hoàng thượng sẽ làm gì? Bảo các ngươi bắt ta về, hay là giết chết ta?”.

Ôn Hữu Phương trên mặt đầy vẻ kinh ngạc, nói “Vi đại nhân không phụng chỉ à? Sao... Sao lại có chuyện như thế? Như vậy... như vậy không phải là... ờ, chuyện trái chỉ thì nói ra cũng không được nữa kia”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi nói thật với ta đi, nếu ta không phụng chỉ thì sẽ thế nào?”, Ôn Hữu Phương gãi gãi đầu, nói “Hoàng thượng chỉ bảo tiểu nhân làm hai việc, một việc là đưa một đạo mật chỉ cho đại nhân, việc kia là chờ Vi đại nhân xem đạo mật chỉ thứ nhất xong thì đọc đạo mật chỉ thứ hai. Trong mật chỉ nói những gì thì tiểu nhân nửa điểm cũng không biết, những chuyện khác thì lại càng không biết”.

Vi Tiểu Bảo gật gật đầu, bước tới trước mặt Vương Tiến Bảo, nói “Vương tam ca, mật chỉ của hoàng thượng là bảo ta về kinh làm việc, nhưng mà... nhưng mà... ngươi thấy đấy, bụng công chúa đã rất to, ta quả thật không đi được, nếu ta không phụng chỉ về kinh, hoàng thượng bảo ngươi đối phó với ta thế nào?”, nghĩ thầm “Trước hết cứ nghe đối phương ra giá thế nào đã. Nếu nói là giết ngay không bàn thì mình sẽ đầu hàng, nếu không thì không ngại gì cứ cò kè trả giá”.

Vương Tiến Bảo nói “Hoàng thượng chỉ sai thuộc hạ tới các nơi hải đảo tìm kiếm Vi Đô thống, tìm được rồi sẽ có Ôn công công tuyên đọc mật chỉ. Còn chuyện sau đó thì tự nhiên là nhất thiết thuộc hạ đều tuân theo lệnh Vi Đô thống sai khiến”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, nói “Hoàng thượng không bảo ngươi bắt ta, giết ta à?”.

Vương Tiến Bảo vội nói “Không có đâu, không có đâu, lẽ nào lại có chuyện ấy? Hoàng thượng rất coi trọng Vi Đô thống. Vi Đô thống mà tới kinh, nhất định sẽ được đại dụng, không làm Thượng thư cũng làm Đại tướng quân”, Vi Tiểu Bảo nói “Vương tam ca, không giấu gì ngươi, hoàng thượng muốn ta về kinh mang người đi tiêu diệt Thiên địa hội. Ta là Hương chủ trong Thiên địa hội, chuyện giết hại bằng hữu như thế thì thật ngàn vạn lần không làm được”.

Vương Tiến Bảo là người rất có nghĩa khí, đối với việc của Vi Tiểu Bảo đã sớm hiểu rõ mười phần, nghe y nói thế, không kìm được liên tiếp gật đầu, nghĩ thầm vì được thăng quan phát tài mà bán đứng bạn bè thì đúng là không bằng heo chó.

Vi Tiểu Bảo lại nói “Hoàng thượng đối với ta ơn nặng như núi, nhưng sai ta đi làm chuyện này thì quả thật ta không làm được. Ta không dám về gặp mặt hoàng thượng, chỉ còn cách đợi kiếp sau làm trâu ngựa báo đáp ơn lớn của hoàng thượng thôi. Ngươi về gặp hoàng thượng, nhờ đem chỗ khó xử của ta biện hộ giùm, vốn là trung nghĩa không thể lưỡng toàn, trong rạp hát là phải tự sát báo chúa, tuy cắt cổ đau lắm, nhưng ta không biết làm sao, chỉ còn cách tận trung báo quốc thôi”.

Vương Tiến Bảo so sánh trong lòng, nếu mình gặp phải chuyện khó khăn thế này cũng chỉ còn cách tự sát, đã báo đáp được ơn tri ngộ của vua mà cũng không phụ nghĩa kết giao với bạn, vội khuyên “Vi Đô thống không thể dùng hạ sách như thế, chúng ta từ từ nghĩ cách khác. Đợi thuộc hạ bẩm báo lại với hoàng thượng nỗi khổ tâm này của Vi Đô thống đã. Trương Đề đốc, Triệu Tổng binh, Tôn Phó tướng trong mấy tháng qua đều đã lập được công lao, rất được hoàng thượng coi trọng, mọi người liều mạng bỏ hết tiền đồ không tính tới nữa, bất kể thế nào cũng phải dập đầu nài nỉ cho Vi Đô thống”.

Vi Tiểu Bảo thấy y dáng vẻ cuống quít, trong lòng cười thầm “Muốn Vi Tiểu Bảo tự sát thì đúng là mặt trời mọc ở phía tây. Đừng nói tự sát, lão tử chỉ tự cắt một ngón tay út của mình cũng nhất định không làm. Mà nói lại, Tiểu Huyền tử muốn giết ta thì giết, muốn tha ta thì tha, tự y không biết là có bao nhiêu chủ ý, bằng vào mấy người các ngươi dập đầu bình bình lại làm được gì à?”.

Nhưng thấy y nghĩa khí sâu nặng, trong lòng cũng cảm kích, nắm tay y nói “Nếu đã như thế, thì phiền Vương tam ca tâu với hoàng thượng, nói Vi Tiểu Bảo trước sau đều khó xử, rút kiếm tự vẫn, may được ngươi cứu nên mới không chết”.

Vương Tiến Bảo nói “Vâng, vâng!”.

Nghĩ thầm Ôn thái giám đang ở bên cạnh, nhìn thấy tất cả, khi quân như thế chỉ e sẽ lộ trò lừa bịp, bất giác trên mặt có vẻ khó khăn. Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, nói “Vương tam ca đừng tưởng thật, ta chỉ nói đùa thôi. Hoàng thượng biết rõ Vi Tiểu Bảo là người thế nào, tự sát thì rất sợ đau. Ngươi cứ tâu thật lại tất cả mọi việc cho hoàng thượng thôi”.

Vương Tiến Bảo lúc ấy mới yên tâm.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm nếu theo thuyền của y trở về Trung Nguyên rồi bỏ trốn, nhất định hoàng thượng sẽ giáng tội, có quá nửa sẽ chém đầu y, nếu mình lên tiếng nài nỉ thì y ở vào thế không thể cự tuyệt, nhưng như thế thì không khỏi quá không phải với người ta, bèn nói “Chuyện chính chúng ta đã nói xong rồi. Vương tam ca, huynh đệ sống trên đảo hoang này, lâu lắm chưa đánh bạc, quả thật rất buồn bã, chúng ta gieo vài sòng xúc xắc nên chăng?”.

Vương Tiến Bảo cả mừng, y về khoản máu me cờ bạc thì hoàn toàn không kém gì Vi Tiểu Bảo, lúc không có đối thủ thường tay trái đánh bạc với tay phải, lúc ấy luôn miệng khen hay, nôn nóng không kịp chờ, sai quân sĩ thủ hạ khiêng một tảng đá lớn bằng phẳng tới, sáu tên quân sĩ nhấc cao đèn lồng soi vào, hô yêu xướng lục, bắt đầu đánh bạc với Vi Tiểu Bảo. Không bao lâu Ôn Hữu Phương và mấy viên Tham tướng, Du kích cũng nhập bọn gieo xúc xắc, người xúm quanh tảng đá càng lúc càng đông.

Mộc Kiếm Bình nhìn thấy vô cùng nghi ngờ, khẽ hỏi Phương Di “Sư tỷ, tại sao họ lại gieo xúc xắc, chẳng lẽ thua thì sẽ... Sẽ... nhưng họ đều là đàn ông cả mà”, Phương Di hù một tiếng, bật cười hạ giọng nói “Ai thua thì sẽ tới làm bầu bạn với ngươi”.

Mộc Kiếm Bình tuy không hiểu chuyện đời nhưng cũng biết quyết không có chuyện ấy, bèn đưa tay cù vào nách Phương Di, hai cô gái cười sặc lên.

Một trường đánh bạc kéo dài tới sáng mới tan. Trước mặt Vi Tiểu Bảo bạc trắng chất thành ba đống, một là y rất gặp may, hai là giở trò hoa dạng, đám quan binh mười người thì chín người thua sạch. Vi Tiểu Bảo vô cùng cao hứng, vừa quay đầu lại, chỉ thấy công chúa, A Kha, Mộc Kiếm Bình ba người đã dựa vào tảng đá thiếp đi, Tô Thuyên, Phương Di, Song Nhi, Tăng Nhu bốn người thì mi mắt sụp xuống, cố gắng chi trì để bồi tiếp bên cạnh, bất giác cảm thấy xấu hổ, đẩy ba đống bạc trước mặt ra một cái, nói “Vương tam ca, mấy ngàn lượng bạc này, xin ngươi thay ta thưởng cho các anh em thôi. Các vị tới chỗ đảo hoang này, không có gì khoản đãi, quả thật rất áy náy”.

Đám quan binh vốn đã thua tới mức ai cũng mặt xám như tro, vừa nghe thấy thế, lập tức reo hò như sấm, cùng lên tiếng cảm tạ. Vương Tiến Bảo sai quân sĩ chèo thuyền nhỏ trở về thuyền, chở lương khô, heo dê, rượu ngon, thuốc men, cho tới các vật cần dùng như đũa bát, bàn ghế, nồi cháo, dao thái rau lên đảo. Lại sai quân sĩ xây mấy gian nhà tranh trong rừng. Người nhiều dễ làm việc, mấy trăm quân sĩ ra sức làm việc trong vòng vài hôm, trên đảo Thông Ngật mọi cái đều đã chu tất, sau đó từ biệt Vi Tiểu Bảo.

Ôn Hữu Phương lúc lên đường mới biết đảo này tên là đảo Thông Ngật, bất giác liên tiếp giẫm chân than thở, nói nếu sớm biết như thế thì nhất định phải xin Vi Tiểu Bảo nhường cho mình làm cái vài sòng. Trên đảo Thông Ngật mà ngồi làm cái thì lẽ nào lại có chuyện không ăn tất?

Qua hơn mười ngày, A Kha sinh một con trai trước, hôm sau Tô Thuyên lại sinh được một con trai. Công chúa thì hơn một tháng sau mới sinh được một con gái, nàng thấy người ta sinh được con trai mà mình lại sinh con gái, trong lòng tức giận, khóc lóc suốt mấy ngày. Vi Tiểu Bảo không ngừng an ủi, nói mình chỉ thích con gái không thích con trai, lúc ấy mới lừa được nàng nín khóc bật cười.

Ba đứa nhỏ có tới bảy bà mẹ, tuy không ai có kinh nghiệm nuôi con, bảy tay tám chân, không khỏi đủ chuyện buồn cười, nhưng ba đứa nhỏ cũng đều khỏe mạnh hoạt bát. Các cô gái cung kính xin Vi Tiểu Bảo đặt tên. Vi Tiểu Bảo cười nói “Ta mù chữ, muốn đặt tên cho con cái thì khó lắm. Thôi thế này, chúng ta tới gieo xúc xắc, gieo được nước bài gì thì đặt tên như the”.

Lúc ấy lấy xúc xắc ra, trong miệng lầm rầm “Đổ thần Bồ tát phù hộ, ban cho ba đứa nhỏ tên hay một chút. Đứa thứ nhất!”, gieo xúc xắc xuống, một hạt ra sáu điểm, một hạt năm điểm, là nước Hổ đầu. Vi Tiểu Bảo cười nói “Tên thằng lớn không kém, gọi là Vi Hổ Đầu”.

Lần thứ hai gieo được một điểm và sáu điểm, thành nước Đồng trùy yêu lục, lão nhị tên là Vi Đồng Trùy.

Gieo lần thứ ba, một hạt xúc xắc lăn ra hai điểm, hạt thứ hai xoay tròn không ngừng, rốt lại cũng ra hai điểm, thành một nước Bản đăng. Vi Tiểu Bảo sửng sốt, hô hô cười rộ, nói “Tên của đại cô nương nhà chúng ta kỳ quái thật, tên là Vi Bản Đăng!”.

Các cô gái ai cũng kinh ngạc.

Công chúa tức giận nói “Khó nghe chết đi! Con gái đàng hoàng, tại sao lại đặt tên là Bản Đăng, mau gieo lần nữa xem”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tên của Đổ thần Bồ tật đã ban cho, sao có thể tùy tiện sửa bừa?”, rồi bế con gái lên, hôn vào mặt nó chụt một cái, cười nói “Vi Bản Đăng cục cưng, cái tên ấy rất hay”.

Công chúa tức giận nói “Không được, không được! Nói thế nào cũng không thể gọi là Bản Đăng. Con gái là do ta sinh ra, cái tên khó nghe như thế thì ta không cần”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hừ, con gái là do cô sinh, nhưng một mình cô mà sinh được à?”.

Công chúa giật xúc xắc, nói “Để ta gieo, gieo ra thế nào thì đặt tên thế ấy”.

Vi Tiểu Bảo không biết làm sao, chỉ đành theo lời nàng, nói “Được rồi, lần này thì không được chối đấy! Nếu cũng gieo được nước Hổ đầu, Đồng trùy thì sao?”.

Công chúa nói “Thì cũng như anh nó, cũng gọi là Hổ Đầu, Đồng Trùy là được”.

Rồi lắc lắc xúc xắc trong tay, nói “Đổ thần Bồ tát, nếu ngươi không ban cho con gái ta một cái tên dễ nghe, ta sẽ đập nát hai hạt xúc xắc của ngươi”.

Vừa gieo xuống xong, hai hạt xúc xắc lăn tròn mấy vòng rồi đứng lại, chuyện thiên hạ lại vừa khéo như thế, rõ ràng lại là hai mặt hai điểm, vẫn là một nước Bản đăng. Công chúa sau lúc trợn mắt há miệng, òa một tiếng bật khóc.

Mọi người vừa kinh ngạc vừa buồn cười. Tô Thuyên cười nói “Muội tử, ngươi đừng sốt ruột! Hai hạt là một đôi tức song, hai hạt hai điểm là song song. Con gái chúng ta tên Vi Song Song, ngươi thấy được không?”.

Công chúa nín khóc bật cười, lập tức vui lên, cười nói “Hay, hay! Tên ấy nghe rất hay, gần giống như Song Nhi muội tử”.

Song Nhi cũng rất vui vẻ, bế Vi Song Song vào lòng, hôn nó một cái.

Mộc Kiếm Bình cười nói “Song Nhi muội muội, ngươi thương nó như thế, mau cho nó bú đi”, Song Nhi đỏ mặt xì một tiếng, nói “Ngươi cho bú đi!”, rồi đưa tay cởi cúc áo nàng. Mộc Kiếm Bình vội vàng bỏ chạy. Các cô gái cười ầm lên.

Trên đảo Thông Ngật có thêm ba đứa trẻ, sinh hoạt càng thêm nhiệt náo. Từ khi Vương Tiến Bảo đưa tặng nhiều vật dụng gia đình, đồ dùng đầy đủ, không cần phải hàng ngày đánh cá đi săn, chỉ là đến lúc cần, muốn ăn cá tôm hay thịt rừng tươi mới phải động thủ. Lúc đầu mọi người cũng còn lo Khang Hy gọi mà Vi Tiểu Bảo không về, oai trời khó lường, có thể có hậu hoạn, nhưng qua vài tháng không thấy có tin tức gì, cũng dần dần quên chuyện ấy đi.

Đến mùa hè năm ấy, đột nhiên Vương Tiến Bảo lại suất lãnh mấy chiếc thuyền lớn tới tuyên đọc thánh chỉ. Lần này thánh chỉ viết bằng văn tứ lục biền ngẫu, văn chương sâu sắc. Vi Tiểu Bảo một câu cũng không hiểu, toàn nhờ Tô Thuyên giải thích.

Nguyên là Khang Hy không nói gì tới chuyện trước, nhưng phái một viên Tham tướng mang năm trăm quân đóng trên đảo bảo vệ công chúa. Ngoài ra có sáu mươi tên bộc dịch, tám nữ bộc, tám a hoàn, đủ thứ vật dùng thức ăn chở đầy ba chiếc thuyền lớn.

Vi Tiểu Bảo thẩm rầu rĩ “Tiểu Huyền tử thưởng cho mình rất nhiều, chỉ e muốn bảo mình cứ sống suốt đời trên đảo Thông Ngật”.

Tính y hiếu động, sống trên đảo mấy tháng tuy không phải lo lắng, lại có bảy người vợ như hoa như ngọc làm bạn, nhưng sống an nhàn quá lâu, quả thật cảm thấy vô vị, có lúc nhớ lại chuyện cũ, cảm thấy ở trong Lệ Xuân viện bị người ta túm bím tóc vừa đánh vừa chửi, lại còn thoải mái hơn.

Tháng mười hai năm ấy, Khang Hy sai Triệu Lương Đống tới ban chỉ, hoàng đế lập con trai thứ Doãn Nhưng làm Thái tử, đại xá cho thiên hạ, Vi Tiểu Bảo được thăng một cấp, phong làm Nhị đẳng Thông Ngật bá.

Vi Tiểu Bảo bày tiệc khoản đãi Triệu Lương Đống, trong tiệc Triệu Lương Đống nói về chiến sự thảo phạt Ngô Tam Quế, nói binh tướng của Ngô Tam Quế lợi hại, vương sư các nơi thất lợi. Vi Tiểu Bảo nói “Triệu nhị ca, xin ngươi về tâu với hoàng thượng, nói ta ở đây quả thật rất buồn chán, xin hoàng thượng phái ta đi đánh lão tiểu tử Ngô Tam Quế đi”.

Triệu Lương Đống nói “Hoàng thượng đã đoán Tước gia trung quân ái quốc, biết Ngô tặc lộng hành, nhất định sẽ xin ra trận. Hoàng thượng nói Vi Tiểu Bảo muốn đi đánh Ngô Tam Quế cũng được, có điều trước hết y phải tiêu diệt Thiên địa hội cho ta đã. Nếu không thì cứ ở đảo Thông Ngật mà câu cá bắt rùa thôi”.

Vi Tiểu Bảo mi mắt đỏ hoe, suýt nữa bật khóc.

Triệu Lương Đống nói “Hoàng thượng nói, trước đây lúc Hán Quang Vũ nhà Hán còn trẻ tuổi, có một người bạn tên Nghiêm Tử Lăng. Sau khi Hán Quang Vũ làm hoàng đế, Nghiêm Tử Lăng không chịu làm quan, đi câu cá trên sông Phú Xuân. Hoàng thượng lại nói đại thần Khương Thái công của Chu Vũ vương trước kia cũng câu cá trên sông Vị. Chu Vũ vương, Hán Quang Vũ đều là hoàng đế tốt thời cổ, đủ thấy phàm là hoàng đế tốt thì đều có một đại thần câu cá. Hoàng thượng nói, hoàng thượng muốn làm Điểu Sinh Ngư Thang, nếu Vi Tước gia không bắt chim câu cá cho y, thì hoàng thượng làm sao làm được Điểu Sinh Ngư Thang? Vi Tước gia, thuộc hạ là người thô lỗ, quả thật không hiểu tại sao hoàng thượng lại phái Tước gia bắt chim câu cá ở đây. Có điều hoàng thượng vô cùng anh minh, chắc trong đó ắt phải có đạo lý rất lớn”.

Vi Tiểu Bảo nói “Phải, phải!”, chỉ đành cười gượng. Y biết rõ Khang Hy chế nhạo mình, xem ra nếu mình không ưng thuận tiêu diệt Thiên địa hội thì hoàng đế sẽ bắt mình câu cá suốt đời ở đây. Năm trăm quan binh kia nói là bảo vệ công chúa nhưng thật ra là cai ngục lính ngục, giám thị nghiêm ngặt, không cho mình rời khỏi đảo một bước. Y càng nghĩ càng đau xót, buổi tiệc kết thúc sớm, sau khi uống rượu cũng không đánh bạc, trở về phòng ngồi ngẩn ra rơi nước mắt.

Bảy vị phu nhân thấy Vi Tiểu Bảo khóc, đều rất kinh ngạc, xúm tới hỏi han. Y nói lại lời Khang Hy. Công chúa tức giận nói “Phải rồi! Nếu quả thật Hoàng đế ca ca muốn thăng chức cho ngươi thì từ Tam đẳng bá thăng làm Nhị đẳng bá là được, chứ Nhị đẳng Thông Ngật bá thì còn có đạo lý gì chứ? Nhà Đại Thanh chúng ta chỉ có Chiêu Tín bá, Oai Nghị bá, nếu không thì là Tương cần bá, Vĩnh Ân bá. Ngươi vốn là Tam đẳng Trung Dũng bá, như thế rất hay, chứ ba chữ Thông Ngật bá rõ ràng là muốn chế nhạo người ta. Y... y... không hề nghĩ tới ta”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thông Ngật bá cũng không sao, tên đảo Thông Ngật này là do ta đặt, cũng không thể trách hoàng thượng. Ta là đảo chủ đảo Thông Ngật, tự nhiên là Thông Ngật bá, so với Thông Bồi bá thì tốt hơn nhiều. Thuyên tỷ tỷ, cô nên nghĩ cách, chúng ta trốn về Trung Nguyên, ta... ta quả thật rất nhớ mẹ ta”.

Tô Thuyên lắc đầu nói “Chuyện ấy quả thật rất khó, phải từ từ chờ cơ hội thôi”.

Vi Tiểu Bảo cầm chén trà lên, choang một tiếng ném xuống đất vỡ nát, tức giận nói “Là cô không chịu nghĩ cách, được rồi, sắp tới ta sẽ một mình rón rén trốn đi, mọi người đừng trách ta. Ta... ta... ta thà về Lệ Xuân viện làm thằng khốn hầu trà, chứ không cần làm Thông Ngật bá con mẹ nó gì cả, thật khiến người ta buồn bực mà chết”.

Tô Thuyên cũng không tức giận, mỉm cười nói “Tiểu Bảo, ngươi đừng sốt ruột, rồi cũng sẽ có một ngày hoàng thượng sai ngươi đi làm việc thôi”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng đứng lên vái dài một vái, nói “Hảo tỷ tỷ, ta xin lỗi đã không phải với cô. Nói mau đi, hoàng thượng sẽ phái ta đi làm chuyện gì? Chỉ cần không phải là đánh Thiên địa hội, thì ta... chuyện gì ta cũng làm”.

Công chúa nói “Hoàng đế ca ca muốn sai ngươi đổ nước tiểu, rửa thủng xí thì sao?”.

Vi Tiểu Bảo tức giận nói “Ta cũng làm. Có điều hàng ngày sẽ phái cô làm thay”.

Công chúa thấy y càng giận dữ, không dám nói nữa.

Mộc Kiếm Bình nói “Thuyên tỷ tỷ, ngươi nói mau đi, Tiểu Bảo đúng là rất sốt ruột rồi đấy”.

Tô Thuyên trầm ngâm nói “Làm chuyện gì thì ta không biết, nhưng suy đoán tâm ý của hoàng đế thì rốt lại sẽ có một ngày gọi ngươi về Bắc Kinh. Y đang ép ngươi đầu hàng, muốn ngươi ưng thuận đi đánh Thiên địa hội. Ngày nào ngươi còn chưa đầu hàng thì y còn làm khó ngươi ngày ấy. Tiểu Bảo, ngươi muốn làm anh hùng hảo hán, muốn chu toàn nghĩa khí với bạn bè, thì phải chịu khổ cực một chút. Còn muốn làm anh hùng, lại muốn nghe hát bài Thập bát mô, loại anh hùng như thế cũng dễ làm thôi”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thấy cũng có lý, bèn đứng lên cười nói “Ta sẽ làm anh hùng, sẽ tự hát bài Thập bát mô, như thế được không?”, kế đó cất giọng hát “Sờ một cái, sờ hai cái, sờ tới cạnh đầu Thuyên tỷ tỷ...”.

Rồi đưa tay sờ lên đầu Tô Thuyên, trong tiếng cười ran của mọi người, một trường sóng gió cũng tiêu tan trong cõi vô hình.

Sau đó ngày lại qua ngày, năm lại qua năm, Vi Tiểu Bảo và bảy người vợ vẫn ở trên đảo Thông Ngật. Tháng chạp hàng năm, Khang Hy theo lệ phái người tới ban thưởng, thưởng cho Vi Tiểu Bảo xúc xắc pha lê, bài cẩu phỉ thúy, những dụng cụ đánh bạc dát vàng khảm ngọc không biết bao nhiêu mà kể. May là trên đảo Thông Ngật có tới năm trăm quan binh, Vi Tiểu Bảo cũng không thiếu đối thủ để đánh bạc.

Năm ấy Tôn Tư Khắc tới ban thưởng. Vi Tiểu Bảo thấy y đội mũ đính bảo thạch màu đỏ, mặc sắc phục võ quan nhất phẩm, biết y đã được thăng làm Đề đốc, vội chúc mừng y “Tôn tứ ca, chúc mừng ngươi lại được thăng chức”.

Tôn Tư Khắc vẻ mặt rạng rỡ, hướng về y thỉnh an làm lễ, nói “Đây đều là nhờ hoàng thượng ban ơn, Vi Tước gia tài bồi đề bạt”.

Đến khi mở thánh chỉ ra đọc, thì vốn là triều đình đã bình định được Tam phiên, Bình Tây vương Ngô Tam Quế ở Vân Nam, Bình Nam vương Thượng Chi Tín ở Quảng Đông, Tịnh Nam vương Cảnh Tinh Trung ở Phúc Kiến trước sau lần lượt bị đánh bại. Khang Hy luận công ban thưởng, vì Nhị đẳng Thông Ngật bá Vi Tiểu Bảo tiến cử đại tướng lập được công lớn, rất đáng khen ngợi, đặc biệt thăng làm Nhất đẳng Thông Ngật bá, cho con trưởng là Vi Hổ Đầu được tập ấm làm Vân kỵ úy. Vi Tiểu Bảo tạ ơn xong, nhận những đồ vật Khang Hy ban thưởng, trong đó có một bức bình phong bằng đá Đại Lý, tức bức binh phong đã thấy trong cung Ngũ Hoa của Ngô Tam Quế năm trước, là một trong ba bảo vật của Ngô Tam Quế. Trương Dũng, Triệu Lương Đống, Vương Tiến Bảo, Tôn Tư Khắc đều có lễ vật trọng hậu.

Trong buổi tiệc tối hôm ấy, Tôn Tư Khắc kể lại tình hình bình định Ngô Tam Quế. Nguyên là Trương Dũng đại phá đại quân của Ngô Tam Quế ở một dải Cam Túc, Ninh Hạ, lập được đại công, hiện được phong là Nhất đẳng hầu gia Thiếu bảo kiêm Thái tử Thái bảo, quan tước đã cao hơn Vi Tiểu Bảo rất nhiều. Tôn Tư Khắc nói Trương hầu gia năm xưa sau khi bị Quy Tân Thụ đánh một chưởng, thủy chung vẫn không thể lành hẳn, không cưỡi ngựa được, cũng không đứng được, lúc ra trận toàn phải ngồi kiệu chỉ huy đại quân. Vi Tiểu Bảo tấm tắc khen lạ, nói “Người khiêng kiệu phải toàn là dũng sĩ mới được, nếu không Trương đại ca quát lớn xung phong, bốn tên phu kiệu lại khiêng y chạy lui lại, há lại không hỏng bét à?”, Tôn Tư Khắc nói “Đúng đấy, lúc Trương hầu gia ra trận, phía sau kiệu nhất định có dàn đao phủ thủ, nếu bọn khiêng kiệu muốn chạy lùi sẽ bị đại đao chém rụng đầu ngay”.

Tôn Tư Khắc lại kể chuyện Triệu Lương Đống chiếm ải Dương Bình, lấy Hán Trung, hạ Thành Đô, đánh Côn Minh thế nào, công lao rất lớn, hoàng thượng phong y làm Dũng Lược tướng quân kiêm Tổng đốc Vân Quý, gia hàm Thượng thư bộ Binh.

Vương Tiến Bảo và y cũng đều nhờ chiến công được thăng làm Đề đốc.

Vi Tiểu Bảo thấy y nói tới mức mặt mày hớn hở, mình thì không được tao ngộ như thế, bất giác u uất không vui, nhưng nghĩ tới bốn người bạn tốt này đều lập được đại công, được phong làm đại quan, lại thấy mừng thay cho họ.

Tôn Tư Khắc nói “Bốn người bọn ta thường nói mấy năm nay đánh trận đều mười phần vui vẻ, uống nước nhớ nguồn, đều là nhờ ơn tri ngộ của hoàng thượng, ơn tiến cử của Vi Tước gia, nếu Vi Tước gia làm Bình Tây đại nguyên soái, dắt bốn người bọn ta đánh Ngô Tam Quế thì mới là thập toàn thập mỹ. Triệu nhị ca và Vương tam ca vẫn thường cãi nhau, cãi nhau cả trước mặt hoàng thượng, ngay Trương đại ca cũng không can được, hoàng thượng mấy lần nói tới Vi Tước gia, nói cãi nhau như thế là có lỗi với ngươi, hai người bọn họ mới không cãi nhau nữa”.

Vi Tiểu Bảo mỉm cười nói “Hai người bọn họ vốn vừa gặp mặt là đã cãi nhau, tại sao làm tới đại tướng quân rồi mà tính nết vẫn không thay đổi?”, Tôn Tư Khắc nói “Chứ không phải sao, hai người chia nhau dâng tờ tâu, ngươi nói ta không phải, ta nói ngươi không phải. May mà hoàng thượng khoan hồng đại lượng, đều không truy cứu, nếu không chỉ e hai người đều đã bị giáng chức”.

Vi Tiểu Bảo nói “Lão tiểu tử Ngô Tam Quế thế nào rồi? Ngươi có nắm chặt bím tóc y, đá con mẹ nó cho y mấy cước không?”.

Tôn Tư Khắc lắc đầu nói “Lão tiểu tử ấy vận khí cũng rất may...”, Vi Tiểu Bảo ngạc nhiên hỏi “Y trốn thoát à?”.

Tôn Tư Khắc nói “Không phải thế. Y thua trận khắp nơi, không còn mảnh đất đứng chán, thấy không chi trì nổi, lại muốn làm hoàng đế một lần trước khi chết cho thỏa mãn, lúc ấy bèn mặc hoàng bào, lên ngôi đại bảo, định đô ở Hàng Châu, bọn ta nghe y làm hoàng đế bèn hy lý hoa lạp đánh bừa tới, y mấy phen đại bại, vừa sợ vừa tức, đã ô hô ai tai rồi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Té ra là thế, lão tiểu tử ấy thật cũng rất được tiện nghi”.

Tôn Tư Khắc nói “Sau khi Ngô tặc chết, chư tướng bộ hạ của y tôn lập cháu nội là Ngô Thế Phan nối ngôi, lui về Côn Minh. Triệu nhị ca đánh tới Côn Minh, bắt được bọn đại tướng của Ngô tặc là Hạ Quốc Tướng, Mã Bảo đem chém. Ngô Thế Phan tự sát, thiên hạ thái bình”.

Vi Tiểu Bảo nói “Côn Minh có một quốc bảo, không biết ra sao?”, Tôn Tư Khắc nói “Quốc bảo nào? Thuộc hạ không nghe nói tới”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đây là quốc bảo sống, tức thiên hạ đệ nhất mỹ nhân Trần Viên Viên”.

Tôn Tư Khắc cười nói “Té ra là Trần Viên Viên, nhưng không nghe nói bà ta hạ lạc ở đâu. Không biết là chết trong đám loạn quân hay chạy trốn rồi”.

Vi Tiểu Bảo luôn miệng nói “Đáng tiếc, đáng tiếc!”, nghĩ thầm “A Kha là vợ mình, Trần Viên Viên là nhạc mẫu đại nhân hàng thật giá đúng của mình. Triệu nhị ca mà bắt được bà, biết là nhạc mẫu của mình, tự nhiên sẽ đưa tới đảo Thông Ngật, để mẹ con họ được sum họp. Mẹ con họ sum họp cũng không hề gì, mẹ vợ con rể mình sum họp mới là khác hẳn. Chuyện khác không nói, chỉ nói chuyện nghe bà đánh đàn tỳ bà, hát bài Viên Viên khúc, Phương Phương ca, quả thật không phải tầm thường. Mẹ vợ có ăn tất hay không ăn tất, thì chẳng qua là con rể thấy mẹ vợ, nước bọt nuốt vào bụng, chỉ Thế mà thôi”.

Tiệc xong y vào nội đường, nói chuyện với bảy vị phu nhân. A Kha nghe nói mẹ mình không biết tung tích ra sao, tuy từ nhỏ nàng đã bị Cửu Nạn bắt đi, không ở cạnh mẹ, nhưng tình mẹ con cũng không khỏi thương tâm.

Vi Tiểu Bảo khuyên A Kha không cần lo lắng, nói bất kể mẹ nàng tới đâu thì Bách thắng đao vương Hồ Dật Chi nhất định cũng sẽ bảo vệ bên cạnh, nửa bước không rời, nói “A Kha, Hồ đại ca võ công vô cùng cao cường, cô đã chính mắt nhìn thấy rồi đấy, muốn bảo vệ một mình mẹ cô thì dễ như trở bàn tay”.

A Kha nghĩ thấy không sai, mới bớt buồn rầu.

Vi Tiểu Bảo đột nhiên đập bàn một cái, kêu lên “Ái chà, không xong!”, A Kha kinh ngạc hỏi “Cái gì, ngươi nói là mẹ ta bị nguy hiểm à?”, Vi Tiểu Bảo nói “Hồ đại ca là anh em kết nghĩa với ta. Nếu y giữa đám binh hoang mã loạn ôm ôm ấp ấp, thân thân thiết thiết với mẹ cô, lại không phải là nhạc phụ của ta à? Vai vế này thật là một phen hồ đồ rồi”.

A Kha xì một tiếng, trừng mắt nhìn y nói “Vị Hồ bá bá ấy không ai đứng đắn thành thật bằng, ngươi nói đàn ông trong thiên hạ đều như ngươi, thấy nữ nhân là ôm ôm ấp ấp, thân thân thiết thiết à?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Nào nào nào, chúng ta lại đây ôm ôm ấp ấp, thân thân thiết thiết nào!”, nói xong giơ tay ôm chầm lấy nàng.

Vi Tiểu Bảo sau khi được thăng là Nhất đẳng Thông Ngật bá, nhà bếp, người hầu, nữ tỳ trên đảo lại tăng thêm vài mươi người. Vi Hổ Đầu đang trong tã, cũng có tước phong là Vân kỵ úy. Sinh hoạt trên đảo tự nhiên cũng ăn ngon mặc đẹp, vinh hoa phú quý, chỉ có điều quá nhàn rỗi buồn chán, Vi Tiểu Bảo trăm phương ngàn kế nghĩ cách sinh sự thị phi, giở ra đủ trò kỳ quái, nên biết không làm chuyện hoang đường thì làm sao khuây khỏa cho qua đời người có hạn? Chỉ tiếc là bảy vị phu nhân người nào cũng đứng đắn, ngày đêm cai quản rất chặt chẽ, ngay công chúa là người bậy bạ bừa bãi như thế cũng không chịu làm gió góp sóng với y, vị Nhất đẳng Thông Ngật bá này bị trói buộc tay chân, chỉ đành thở dài.

Nhớ tới những trận đánh lớn nhỏ chinh phạt Ngô Tam Quế mà Tôn Tư Khắc nói, có lúc vô cùng nguy hiểm, có lúc thống khoái lâm ly, mình thì lại bị gạt ra ngoài, không thể đại hiển thân thủ, quả thật vô cùng nuối tiếc, nếu mình ở giữa chiến trường thì nhất định không để Ngô Tam Quế chết đi như thế, mà sẽ nghĩ cách bắt sống y, nhốt vào xe tù, giải từ Hàng Châu Hồ Nam tới thẳng Bắc Kinh, ai muốn nhìn y một cái thì thu năm đồng, nhổ một bãi nước bọt vào y thì thu một lượng, trẻ con giảm một nửa, gái đẹp thì miễn phí. Bách tính thiên hạ căm hận thằng đại Hán gian này thấu xương, Vi Tiểu Bảo mình lại không có tiền hoa sai à?

Ngô Tam Quế đã dẹp yên, không còn được đánh trận nữa, nhưng trên đời ngoài đánh trận còn có rất nhiều chuyện vui, chỉ cần tới chỗ đông người, tự nhiên sẽ phát sinh nhiệt náo, nói tóm lại trước hết phải rời khỏi đảo Thông Ngật, nhưng bảy người vợ, hai đứa con trai, một đứa con gái không rời khỏi mình, đúng là mười khối đá lớn buộc vào cổ, nếu muốn tất cả cùng rón rén rời khỏi đảo Thông Ngật thì quả là trên cái khó lại chồng thêm cái khó, chẳng bằng vứt bỏ cả mười người, tự mình tìm cách bỏ trốn. Sau khi tiễn Tôn Tư Khắc về, hàng ngày y vẫn thường tính toán chuyện ấy. Có lúc ngồi trên tảng đá lớn buông câu, tưởng tượng đang ngồi trên lưng rùa giữa biển, rẽ gió phá sóng, ung dung thẳng tới Trung Nguyên, chẳng cũng vui sao?

Một hôm sắp tới Trung thu, khí trời vẫn còn nóng bức, Vi Tiểu Bảo câu một lúc, trong lòng mệt mỏi, dựa vào tảng đá mơ màng thiếp đi, đột nhiên nghe có tiếng nói “Bẩm Vi Tước gia, Hải Long vương có lời mời!”.

Vi Tiểu Bảo rất kinh ngạc, lúc ngưng thần nhìn ra, chỉ thấy dưới biển có một con rùa biển nổi lên, ngẩng cao đầu nói tiếng người “Đông Hải Long vương lão nhân gia người ở trong cung Thủy Tinh tịch mịch buồn chán, đặc sai tiểu tướng tới mời Vi Tước gia phó yến, sau khi ăn yến sẽ đánh bạc lớn. Hải Long vương đặt bạc bằng san hô, thủy tinh, ngân phiếu trên đất liền cũng dùng”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, kêu lên “Hay quá, hay quá! Vị láng giềng tốt này khách khí như thế, tự nhiên là phải vâng lệnh bồi tiếp”.

Con rùa lớn nói “Trong cung Thủy Tinh có một ban hát, diễn các vở Quần anh hội, Định Quân sơn, Chung Húc giá muội, Bạch Thủy than rất hay. Có tiên sinh kể chuyện chuyên kể các sách hay như Đại Minh Anh liệt truyện, Thủy hử truyện. Lại có vô số ca nữ, các tiểu điệu mới như Thân ngũ canh, Thập bát mô, Tứ quý tương tư không gì không biết. Bảy vị công chúa của Hải Long vương ai cũng dung mạo như hoa như nguyệt, từ lâu đã ngưỡng mộ Vi Tước gia phong lưu lanh lợi, đều tha thiết được gặp mặt một lần”.

Vi Tiểu Bảo chỉ nghe tới mức cảm thấy ngứa ngáy, luôn miệng nói “Tốt, tốt, tốt! Chúng ta đi ngay thôi”

Con rùa lớn nói “Xin mời Tước gia ngồi lên lưng tiểu nhân tới cung Thủy Tinh”.

Vi Tiểu Bảo tung người nhảy lên, ngồi trên lưng con rùa lớn. Con rùa lớn rẽ sóng ra, vững vàng đi tới cung Thủy Tinh. Đông Hải Long vương đích thân ra ngoài cung nghênh tiếp, dắt tay y vào cung. Nam Hải Long vương đã ngồi chờ trong cung.

Trong lúc ăn tiệc, lại có khách khứa lục tục kéo tới, có hai con yêu tinh Trư Bát Giới và Ngưu Ma vương, bốn vị đại tướng Trương Phi, Lý Quỳ, Ngưu Cao, Trình Giảo Kim, bốn vị hoàng đế Trụ vương, Sở Bá vương, Tùy Dạng đế, vua Chính Đức nhà Minh. Bốn vị vua, bốn vị tướng, bốn vị thần ma một heo, một trâu, hai rồng, ai cũng là Dê đực hồ đồ nhất trên trời dưới đất đáy biển từ xưa đến nay.

Đến lúc thắng luôn cả đôi búa của Lý Quỳ, Lý Quỳ tình nết cờ bạc không hay, khuôn mặt đen bóng căng lên thoáng nét đỏ, quát lớn một tiếng “Quân khốn kiếp, làm người thì phải biết cái gì nên lấy chứ. Ngươi thắng được mẹ được bà người ta cũng không hề gì, nhưng hai thằng đầy tớ ăn cơm của ta mà cũng lấy đi, thì quá không có nghĩa khí”, rồi vươn tay nắm ngực Vi Tiểu Bảo, vung nắm tay to như cái vò giấm đánh tới, bình một tiếng, đánh trúng mang tai y, chỉ chấn động tới mức trong tai y ù lên ong ong.

Vi Tiểu Bảo la lớn một tiếng, hai tay giật lại, sợi giây câu tung lên, lưỡi câu móc vào giữa gáy y, giằng mạnh một cái, lưỡi câu móc vào thịt, toàn thân nhảy dựng lên.

Trong chớp mắt, Lý Quỳ, Trương Phi, Hải Long vương đều không thấy đâu, lập tức hiểu ra đó là một giấc mộng, nhưng lại nghe một tiếng bình bình vang lên trên biển.

HỒI 46

Ngàn dặm cột buồm ra ngoại vực
Chín trời mưa gió tới đầu thành

* * *

Khi ngẩng đầu lên nhìn ra biển, chỉ thấy khoảng mười chiếc thuyền lớn đang giương buồm thuận gió lướt mau vào đảo. Vi Tiểu Bảo thấy tình thế không hay, giật mạnh một cái, không giật được lưỡi câu ra, mà lại móc vào sau cổ đau nhói lên, lập tức sải chân chạy mau, mặc chiếc cần câu kéo xềnh xệch sau lưng, nghĩ thầm chắc là thằng tiểu tử Trịnh Khắc Sảng đem quân tới trả nợ, trả nợ vốn là rất tốt nhưng người mắc nợ tìm tới cửa mà trước tiên lại bắn vài phát pháo, khí thế hung dữ, ắt không phải là điều hay.

Y còn chưa chạy tới trước nhà, Bành Tham tướng đã thở hổn hển chạy tới nói “Vi... Vi Tước gia... chuyện... chuyện lớn không hay, binh thuyền Đài Loan kéo tới”. Vi Tiểu Bảo hỏi “Sao ngươi biết là binh thuyền Đài Loan?”. Bành Tham tướng nói “Ty chức vừa... Vừa lấy kính thiên lý ra nhìn, ở đuôi... đuôi thuyền... không phải, ở đầu thuyền sơn hình nhật nguyệt, đều là huy hiệu của nghịch... nghịch tặc họ Trịnh ở Đài Loan, mỗi chiếc cũng phải chở tới năm trăm quản, hai chiếc hai ngàn, ba chiếc cũng phải có tới sáu bảy ngàn...”.

Vi Tiểu Bảo đón lấy chiếc kính thiên lý trong tay y nhìn ra, đếm qua thấy tất cả có mười ba chiếc thuyền lớn, lại nhìn kỹ đầu thuyền, quả nhiên rõ ràng sơn huy hiệu mặt trời và mặt trăng, bèn quát “Mau đem quân bố phòng, giữ trên bờ biển, lúc địch nhân cưỡi thuyền nhỏ lên bờ thì phát lên”. Bành Tham tướng luôn miệng vâng dạ, sải chân chạy mau đi.

Bọn Tô Thuyên nghe thấy đều đổ ra, chỉ nghe tiếng pháo bình bình bình vang tới. Công chúa nói “A Kha muội tử, lúc ngươi đi Đài Loan có mang Hổ Đầu theo không?”. A Kha tức giận giẫm chân nói “Ngươi... ngươi đùa gì thế?”.

Vi Tiểu Bảo càng thêm bực dọc, chửi “Để công chúa thối tha mang Song Song của thị đi Đài Loan...”

Tô Thuyên chợt nói “Này, tại sao đạn pháo rơi xuống biển mà không thấy có cột nước?”. Chợt nghe bình bình hai tiếng, miệng pháo khói tỏa mù mịt, nhưng không có đạn pháo bắn lên bờ, cũng không có đạn pháo rơi xuống biển. Vi Tiểu Bảo thoáng sửng sốt, hô hô cười rộ, nói “Đây là pháo chào, không phải là tới làm khó chúng ta”. Công chúa nói “Tiên lễ hậu binh thôi!”. Vi Tiểu Bảo tức giận nói “Con a đầu Song Song đâu? Mau qua đây, lão tử muốn đánh vào mông nó”. Công chúa nói “Tại sao bỗng không lại đánh con gái?”. Vi Tiểu Bảo nói “Ai bảo mẹ nó đáng ghét!”.

Thuyền dần dần tới gần, nhìn qua kính thiên lý thấy rõ ràng, trên thuyền kéo cờ rồng vàng Đại Thanh chứ không phải cờ nhật nguyệt Đài Loan. Vi Tiểu Bảo vừa kinh ngạc vừa mừng rỡ, đưa kính thiên lý cho Tô Thuyên, nói “Cô nhìn xem, thật kỳ lạ!”.

Tô Thuyên nhìn một lúc, mỉm cười nói “Đây là thủy sư của Đại Thanh, không phải của Đài Loan”.

Vi Tiểu Bảo đón ống kính nhìn tiếp, cười nói “Đúng rồi, quả thật là thủy sư của Đại Thanh. Ái chà, làm gì thế? Con mẹ nó đau quá!”. Quay đầu lại nhìn, té ra Vi Hổ Đầu mà A Kha bế đang nắm chặt cần câu ra sức kéo, lưỡi câu còn móc vào cổ Vi Tiểu Bảo, tự nhiên khiến y đau nhói lên. A Kha nhịn cười, vội nhẹ nhàng gỡ lưỡi câu ra cho y, cười nói “Xin lỗi, đừng giận”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Thằng con ngoan, mới bấy nhiêu tuổi đã có thủ đoạn của Khương Thái công, giỏi quá!”.

Công chúa hừ một tiếng, mắng “Đồ thiên vị!”.

Chỉ thấy Bành Tham tướng sải chân chạy tới kêu lên “Vi Tước gia, trên thuyền treo cờ hiệu Đại Thanh, e là có chuyện gian trá”. Vi Tiểu Bảo nói “Không sai! Chỉ cho một thuyền nhỏ chở người lên đảo, hỏi cho rõ ràng rồi sẽ nói chuyện”. Bành Tham tướng vâng lệnh chạy đi.

Công chúa nói “Nhất định là thằng tiểu tử Trịnh Khắc Sảng giả treo cờ hiệu Đại Thanh, đây rõ ràng là thuyền Đài Loan mà”. Vi Tiểu Bảo nói “Tốt lắm, tốt lắm. Công chúa, gần đây dung mạo cô xinh đẹp lắm”, công chúa sửng sốt, nghe chồng khen mình, cũng không kìm được vui vẻ, cười khẽ nói “Thì cũng như thế, có gì đẹp hơn đâu?”. Vi Tiểu Bảo nói “Cô môi hồng mặt trắng, lông mày cong vút, giống như Hằng Nga trong Nguyệt điện xuống trần, Trịnh Khắc Sảng mà nhìn thấy nhất định sẽ rất vui vẻ”. Công chúa phì một tiếng.

Không bao lâu thuyền tới gần, buông neo đậu lại, sáu bảy tên quân thủy chèo một chiếc thuyền nhỏ vào bờ. Bành Tham tướng chỉ huy quân sĩ, giương cung lắp tên chĩa vào chiếc thuyền nhỏ. Chiếc thuyền nhỏ tới gần, người trong thuyền đưa loa lên miệng gọi “Thánh chỉ tới! Thủy sư Đề đốc Thi Quân môn truyền chỉ cho Vi Tước gia”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, chửi “Con mẹ nó, thằng đầy tớ Thi Lang này giở trò quái gì mà lại ngồi chiến thuyền Đài Loan tới truyền chỉ. Tô Thuyên nói “Chắc là y trên biển gặp thủy sư Đài Loan, đánh nhau thắng được nên đem cả chiến thuyền Đài Loan bắt được tới đây”. Vi Tiểu Bảo nói “Nhất định là thế. Thuyên tỷ tỷ đoán việc như thần”.

Công chúa vẫn không phục, lẩm bẩm “Ta đoán là Thi Lang đầu hàng Đài Loan, Trịnh Khắc Sảng phái y tới giả truyền thánh chỉ, Vi Tiểu Bảo trong lòng vui mừng, cũng không trách mắng nữa, véo mông nàng một cái, vỗ một cái, vội vã đi xuống bãi biển tiếp chỉ.

Trong chiếc thuyền nhỏ tới quả nhiên có Thi Lang. Y đứng trên bãi cát, cao giọng tuyên chỉ. Nguyên là Khang Hy sai Thi Lang tấn công Đài Loan, trong trận Bành Hồ, thủy sư quân Trịnh đại bại, Thi Lang thừa thắng tiến vào Đài Loan. Diên Bình quận vương Trịnh Khắc Sảng của nhà Minh không đánh mà hàng, từ đó Đài Loan thuộc về bản đồ Đại Thanh. Khang Hy luận công ban thưởng, vì Thi Lang năm xưa nhàn rỗi ở Bắc Kinh không được dùng, nhờ Vi Tiểu Bảo tiến cử mà lập được đại công, nên đặc biệt thăng Vi Tiểu Bảo làm Nhị đẳng Thông Ngật hầu, gia hàm Thái tử Thái bảo, con trưởng là Vi Hổ Đầu được ấm thụ hàm Khinh xa Đô úy.

Vi Tiểu Bảo tạ ơn xong, thẫn thờ như bị mất vật gì, không nghĩ rằng Đài Loan đã bị Thi Lang bình định.

Y và Trịnh Khắc Sảng vừa gặp mặt là thành kẻ thù, sư phụ Trần Cận Nam lại bị Trịnh Khắc Sảng hại chết, lại càng căm hận thấu xương, nhưng Đài Loan vừa bình định xong, thiên hạ của nhà Đại Minh từ đó trở đi không còn tấc đất nào, cũng không khỏi có chỗ bâng khuâng. Y tuy còn nhỏ tuổi, trước nay không đọc sách, chuyện phân biệt Mãn Hán, mối thù quốc tộc gì gì đó trước nay không hề để ý, chỉ là theo Thiên Địa hội đã lâu, ngày thường nghe các huynh đệ trong hội nói rất nhiều, tự nhiên cũng cảm thấy người Mãn Châu chiếm cứ giang sơn của người Hán chúng ta là mười phần không đúng. Lúc ấy nghe nói Thi Lang đã giải Trịnh Khắc Sảng về Bắc Kinh, lại hoàn toàn không thấy vui mừng. Lại nhớ tới sư phụ suốt đời hết lòng kiệt sức, chỉ mong khôi phục thiên hạ của Đại Minh, cho dù không thành công cũng phải giữ gìn một mảnh đất của Đại Minh ngoài biển, nào ngờ sư phụ bị hại chưa bao lâu, Trịnh Khắc Sảng đã lập tức đầu hàng, sư phụ dưới suối vàng mà biết được, nhất định sẽ khóc lớn.

Vi Tiểu Bảo nhớ tới hôm trước sư phụ bị hại, cũng là vì sau khi ra sức đánh nhau với Thi Lang vô cùng mỏi mệt mới bị Trịnh Khắc Sảng ám toán sau lưng, thấy Thi Lang dáng vẻ nghênh ngang tự đắc, bất giác khí tức đầy ruột, nói “Thi đại nhân lập được công lớn này, chắc nhất định đã được phong làm quan lớn”. Thi Lang mỉm cười nói “Đội ơn hoàng thượng, phong ty chức làm Tam đẳng Tịnh Hải hầu”. Vi Tiểu Bảo nói “Chúc mừng, chúc mừng”. Nghĩ thầm “Mình vốn là Nhất đẳng Thông Ngật bá, nếu thăng một cấp là Tam đẳng Thông Ngật hầu, tiểu hoàng đế thăng luôn hai cấp, là muốn mình vẫn hơn Thi Lang, để hai người không phải đều là Tam đẳng hầu, khỏi phải khó xử”. Nhưng nghĩ tới Thi Lang đại chiến bình định Đài Loan, tình cảnh nhiệt náo tới mức nào, mà mình thì ngồi buồn chán trên cái đảo hoang Thông Ngật này, vừa ghen tỵ vừa phiền muộn, bất giác càng ngứa miệng với y.

Thi Lang thỉnh an, rồi cung cung kính kính nói “Hoàng thượng triệu kiến ty chức, ôn tồn phủ dụ, khen ngợi một hồi, sau cùng nói: Thi Lang, ngươi lần này ra quân lập công, có biết là ai tài bồi đề bạt cho ngươi không? Trước đây ngươi ở Bắc Kinh, không ai coi ngươi ra gì, là ai tiến cử ngươi thế? Ty chức tâu: Bẩm hoàng thượng, đây là Vi Tước gia bảo tấu đề bạt, hoàng thượng ban ơn. Hoàng thượng nói: Ngươi không quên gốc, như thế là được. Ngươi lập tức tới đảo Thông Ngật tuyên chỉ cho Vi Tước gia, ban ơn thăng tước, thưởng y sáng suốt biết người, lập công với triều đình. Cho nên ty chức vội vàng tới đây”.

Vi Tiểu Bảo thở dài một tiếng, nghĩ thầm “Người mình đề bạt thì lập công, chỉ có mình thì bị giam cầm trên cái đảo hoang này không nhích chân được một bước. Tiểu hoàng đế không ngừng thăng quan tước cho mình, nhưng cho dù mình được phong tới Thông Ngật vương, thì cũng có gì quý báu?”. Liền nói “Thi đại nhân, ngươi cưỡi chiến thuyền Đài Loan tới làm ta phát hoảng, cứ tưởng thủy sư Đài Loan tới đánh, nào ngờ là ngươi diễu võ dương oai”.

Thi Lang vội vàng thỉnh an, nói “Không dám, không dám. Ty chức phụng thánh chỉ, vội vàng tới gặp Tước gia, chiến thuyền Đài Loan chế tạo rất tốt, đi biển nhanh hơn nhiều, nên mới đi chiến thuyền Đài Loan tới đây”.

Vi Tiểu Bảo nói “Té ra chiến thuyền Đài Loan đi rất nhanh, nên trên đầu thuyền sơn huy hiệu mặt trời mặt trăng. Lúc nãy trong lòng ta lại đoán bậy, chỉ cho rằng Thi đại nhân muốn tự lập làm vương ở Đài Loan, nên nói thật cũng rất lo sợ”.

Thi Lang giật nảy mình, vội nói “Ty chức thật là hồ đồ, đại nhân chỉ điểm rất đúng. Ty chức làm việc sơ suất, không xóa huy hiệu trên chiến thuyền Đài Loan đi”. Thật ra đây không phải là y sơ suất, mà là y bình định được Đài Loan, muôn phần đắc ý, cưỡi chiến thuyền bắt được của Đài Loan bắc tới Thiên Tân, nam tới đảo Thông Ngật, cố ý không xóa huy hiệu Đài Loan trên đầu thuyền, để mọi người nhìn thấy là chỉ trỏ, kể lại lai lịch của chiến thuyền này, có ý khoe khoang chiến công. Không ngờ Vi Tiểu Bảo lại nói là ngờ vực y có ý tự lập làm vương ở Đài Loan, đây là chuyện tối kỵ, bất giác lưng toát mồ hôi lạnh, nghĩ thầm “Tiểu hoàng đế đối với gã thiếu niên này thủy chung mười phần sủng ái, mình thì huyết chiến mới bình định được Đài Loan, y thì nhàn nhã ngồi chơi trên đảo mà công lao vẫn lớn hơn mình, y được phong là Nhị đẳng hầu, mình thì chỉ được phong là Tam đẳng hầu. Nếu y trở về Bắc Kinh, thừa hơi nói mấy câu trước mặt hoàng thượng, thì thật là mình hỏng bét”.

Thi Lang trong lòng hoảng sợ, lập tức thu hết dáng vẻ oai vệ lúc mới bước chân lên đảo, sai bọn thuộc quan tùy tùng bước lên bái kiến. Trong đó có một người Vi Tiểu Bảo vốn rất quen, là Lâm Hưng Châu hảo thủ Địa Đường môn năm xưa theo Trần Cận Nam tới Liễu Châu. Vi Tiểu Bảo trong lòng thoáng sửng sốt “Y là tướng lãnh của Đài Loan, tại sao lại là thủ hạ của Thi Lang?”, nghe y tự báo chức hàm là Thủy sư Đô ty.

Lâm Hưng Châu từ lúc lên bờ nhìn thấy Vi Tiểu Bảo rồi, đã sớm kinh nghi bất định “Y là đệ tử của Trần quân sư, tại sao lại làm đại quan của triều đình, ngay cả Thi Đề đốc gặp y cũng cung kính như thế?”.

Thi Lang chỉ Lâm Hưng Châu và một người tên Hồng Triều làm Thủy sư Thủ bị, nói “Lâm Đô ty và Hồng Thủ bị vốn trong quân đội Đài Loan theo Trịnh Khắc Sảng Tước gia và Lưu Quốc Hiên đại nhân về hàng triều đình. Hai người này am hiểu chuyện trên biển, vì thế lần này ty chức đưa họ cùng đi, để hai người bọn họ lo liệu chiến thuyền Đài Loan”.

Vi Tiểu Bảo ồ một tiếng, nói “Té ra là thế”. Thấy Lâm Hưng Châu và Hồng Triều đều cúi đầu, trên mặt có vẻ xấu hổ.

Đài Loan từ sau khi Trịnh Thành Công khai phủ, thông thương với Nhật Bản, Lữ Tống, Tiêm La, An Nam, vô cùng giàu có. Thi Lang bình định được Đài Loan, lấy được rất nhiều trân châu dị vật của nước ngoài, mình không lấy một món, đều nộp hết lên cho triều đình. Khang Hy sai y mang một ít tới ban thưởng cho Vi Tiểu Bảo. Ngoài ra Thi Lang cũng có lễ vật của mình, nhưng toàn là thổ sản của Đài Loan như giỏ tre chiếu tre, đều là những vật thô lậu. Vi Tiểu Bảo vừa nhìn thấy, lại càng bực tức, nghĩ thầm “Trương đại ca, Triệu nhị ca, Vương tam ca, Tôn tứ ca đánh được Ngô Tam Quế, lễ vật tặng ta hậu hĩ thế nào, còn ngươi thì đem những thứ rách nát của bọn ăn mày cho ta, ta lại thèm để vào mắt à?”.

Chiều hôm ấy Vi Tiểu Bảo mở tiệc, mời Thi Lang ngồi ghế đầu, ngoài ra có bốn viên võ quan chức cao trong thủy sư cùng Lâm Hưng Châu và Hồng Triều. Rượu được ba tuần, Vi Tiểu Bảo hỏi “Lâm Đô ty, Diên Bình quận vương ở Đài Loan vốn là Trịnh Kinh Trịnh vương gia, tại sao lại biến thành thằng tiểu tử Trịnh Khắc Sảng? Nghe nói y là con thứ hai của Trịnh vương gia, thì đâu tới lượt y làm vương gia?”.

Lâm Hưng Châu nói “Vâng. Bẩm Tước gia, ngày hai mươi tám tháng giêng năm nay Trịnh vương gia tạ thế, di mệnh đại công tử Khắc Bân nối ngôi. Đại công tử anh minh cương nghị, trước nay quân dân Đài Loan vốn vẫn kính phục. Nhưng Thái phu nhân Đổng quốc thái lại không thích y, sai Phùng Tích Phạm hành thích, giết chết y, lập nhị công tử Khắc Sảng nối ngôi. Trần phu nhân của đại công tử tới gặp Đổng quốc thái nói đại công tử vô tội. Đổng quốc thái cả giận, sai người đuổi ra, Trần phu nhân ôm xác đại công tử khóc lớn một hồi rồi treo cổ tự tử. Vị Trần phu nhân này chính là đại tiểu thư của Trần... Trần quân sư. Chuyện này thì người Đài Loan trên dưới ai cũng rất không phục”.

Vi Tiểu Bảo nghe nói con gái của sư phụ bị người ta bức tử, nhớ tới sư phụ, trong lòng chua xót, đập bàn một cái chửi “Con mẹ nó, thằng tiểu tử Trịnh Khắc Sảng tầm thường hồ đồ, làm sao làm được vương gia?”.

Lâm Hưng Châu nói “Vâng. Nhị công tử lên ngôi rồi, phong nhạc phụ của y là Phùng Tích Phạm làm Tả Đề đốc, tất cả chính sự đều giao cho y xử lý. Người này xử sự không công bằng, luôn theo ý riêng. Có người to gan nói mấy câu công đạo đều bị y giết chết, vì thế văn võ bá quan đều dám giận không dám nói. Hồn ma của đại công tử và Trần phu nhân lại thường hiển linh, đến tháng tư, Đổng quốc thái bị hồn ma dọa nạt mà chết”.

Vi Tiểu Bảo nói “Khoái thật, khoái thật. Mụ Đổng quốc thái ấy xuống tới suối vàng, Quốc tính gia cũng không thể tha cho thị”. Lâm Hưng Châu nói “Ai nói là không phải. Chuyện Đổng quốc thái bị hồn ma dọa chết đồn ra, mọi người đều hả dạ, cả Đài Loan từ bắc tới nam, mọi người đốt pháo suốt ba ngày, nói là để xua đuổi tà ma, nhưng thật ra là ăn mừng mụ già ấy chết!”, Vi Tiểu Bảo luôn miệng nói “Thú vị thật, thú vị thật!”.

Thi Lang nói “Chuyện hồn ma cũng chưa chắc có thật, chắc sau khi Đổng quốc thái giết chết cháu nội trưởng, bức tử cháu dâu trưởng, trong lòng bất an, người già lòng sợ sinh ma, nên ngày đêm thấy ma”. Vi Tiểu Bảo nghiêm trang nói “Ma quỷ là chuyện có thật, nhất là những người chết oan, sau khi thành ma rồi, nhất định sẽ đòi mạng trả thù. Thi đại nhân, lần này ngươi bình định Đài Loan giết người rất nhiều, trong những chiến thuyền Đài Loan này nhất định có rất nhiều ma, Thi đại nhân nên cẩn thận là hay”, Thi Lang hơi biến sắc, nhưng lập tức cười nói “Ra trận đánh nhau, không thể không giết người. Nếu quân tướng địch nhân chết trận đều biến thành ma quỷ đòi mạng, thì tất cả các võ tướng đều không ai được chết yên lành”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Không phải thế. Thi đại nhân vốn là đại tướng bộ hạ của Quốc tính gia ở Đài Loan, lại trở lại giết chết tướng sĩ Đài Loan, những hồn ma đã chết đương nhiên trong lòng không phục. Chuyện này khác với các tướng quân khác chứ”.

Thi Lang im lặng, trong lòng rất bực tức. Y là người Tấn Giang Phúc Kiến, bộ thuộc của Trịnh Thành Công mười người thì có tám chín là người Phúc Kiến, nhất là người vùng Mân Nam. Y bình định được Đài Loan rồi, đã nghe không ít lời đồn đại, chửi y là Hán gian, Mãn gian, lại có người làm văn chương nặc danh, làm thơ chửi mắng châm chọc y.

Y vốn trong lòng cũng hổ thẹn, chỉ là dám giữa mặt châm chọc thế này thì chỉ có một mình Vi Tiểu Bảo.

Y với Vi Tiểu Bảo thì không biết làm sao, lập tức trút giận qua Lâm Hưng Châu, trừng mắt nhìn y một cái, nghĩ thầm “Rời khỏi đảo này, lão tử sẽ cho ngươi biết tay”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thi đại nhân, ngươi thật may mắn, nếu Trần quân sư chưa bị hại, giúp đỡ Trịnh Khắc Bân ở Đài Loan, thì bọn Đổng quốc thái, Trịnh Khắc Sảng sẽ không cướp ngôi được. Trần quân sư thống suất quân dân Đài Loan cố thủ, trên dưới một lòng, chưa chắn ngươi đã thành công được”.

Thi Lang im lặng, nghĩ tài năng của mình quả thật còn thua xa Trần Cận Nam, nếu người này không chết, cục diện tự nhiên sẽ khác.

Hồng Triều đột nhiên nói chen vào “Vi Tước gia nói rất đúng. Tướng sĩ bách tính Đài Loan cũng đều nói thế. Mọi người oán hận Trịnh Khắc Sảng giết hại trung thần, tự phá bức trường thành, đúng là con cháu bất tiếu của Quốc tính gia”, Thi Lang tức giận nói “Hồng Thủ bị, người đã hàng nhà Đại Thanh, tại sao còn nói những lời đại nghịch bất đạo như thế?”. Hồng Triều vội đứng lên, nói “Ty chức hồ đồ, xin đại nhân thứ lỗi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hồng lão huynh, ngươi ăn nói thành thật, cho dù hoàng thượng nghe được cũng không trách tội. Ngồi xuống uống rượu đi”, Hồng Triều nói “Vâng”. Rồi run run ngồi xuống, nhấc chén rượu lên, hai tay không ngừng run lên, rượu sánh ra ngoài mất quá nửa.

Vi Tiểu Bảo nói “Trần quân sư bị Trịnh Khắc Sảng hại chết, người Đài Loan đều biết, phải không?”. Hồng Triều nói “Vâng. Trịnh Khắc Sảng về tới Đài Loan y... y nói Trần quân sư... bị... bị...”, rồi nhìn Thi Lang một cái, không dám nói tiếp. Vi Tiểu Bảo nói “Chỉ cần ngươi nói sự thật, thì không ai trách ngươi”. Hồng Triều nói “Vâng, vâng. Trịnh Khắc Sảng và Phùng Tích Phạm hai người mang mấy tên vệ sĩ, ngồi thuyền nhỏ trôi dạt trên biển, gặp thuyền đánh cá, được họ cứu về Đài Loan. Trịnh Khắc Sảng nói Trần quân sư bị Thi tướng quân giết chết. Trịnh vương gia được tin, đau xót khóc lóc suốt mấy hôm. Về sau Trịnh Khắc Sảng soán ngôi rồi mới nói ra với mọi người, rằng Trần quân sư là do y giết chết, còn khoe khoang võ công của mình cao cường. Trong bộ hạ của Trần quân sư có rất nhiều người không phục, tới chất vấn y là Trần quân sư phạm tội gì, đều bị Phùng Tích Phạm sai người bắt giết”.

Vi Tiểu Bảo dằn mạnh chén rượu trong tay xuống bàn, chửi “Con bà nó chứ!”, đột nhiên hô hô cười rộ, nói “Hàng ngày chúng ta cứ chửi con bà người ta, bà người ta quả thật rất oan uổng, chỉ có bà Trịnh Khắc Sảng thì đúng là trời đất sinh ra vô cùng hiếm có, quả thật không có người thứ hai”.

Câu này Thi Lang vừa nghe thấy, lại cảm thấy mười phần khoan khoái. Sở dĩ y đắc tội với Trịnh Thành Công, cả nhà bị giết, đều là vì Đổng quốc thái gây ra, bèn nói “Vi Tước gia nói rất đúng, chúng ta đều chửi con bà nó. Quốc tính gia anh hùng hào kiệt, chuyện gì cũng tốt, chỉ là lấy nhầm người vợ này”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Người ngoài đều chửi con bà nó với Trịnh Khắc Sảng, nhưng trong thiên hạ chỉ có một mình Thi tướng quân là không chửi được. Công danh phú quý của Thi tướng quân đều là từ con mụ ấy mà ra đấy. Tuy cha mẹ vợ con ngươi đều bị thị giết, nhưng lại đổi được chức Thủy sư Đề đốc, tước Tam đẳng Tịnh Hải hầu thì chuyến làm ăn này kể ra cũng được”.

Thi Lang lập tức mặt mũi đỏ bừng, trong lòng giận dữ thầm chửi “Lão tử chửi con bà Vi Tiểu Bảo ngươi”, bèn cố nén giận, nhấc chén rượu lên uống một hớp lớn, nhưng hơi thở không thông, hớp rượu vừa xuống cổ, lập tức ho sặc lên một hồi.

Vi Tiểu Bảo nghĩ “Xem vẻ mặt ngươi thì trong lòng tự nhiên là đang chửi con bà ta, nhưng ngay cha ta là ai còn không rõ, thì bà nội ta là ai lại càng không rõ, ngươi muốn chửi con bà ta nhất định không chửi nhầm không xong. Trong lòng ngươi có quá nửa là muốn làm cha ta, vậy thì bà nội ta là mẹ ngươi, ngươi chửi con bà ta há không phải là chửi mẹ ngươi, một trường hồ đồ sao?”, rồi cười hề hề nhìn y.

Một viên Thủy sư Phó tướng họ Lộ trong tiệc sợ hai người bọn họ cãi nhau, bèn nói “Vi Tước gia, lần này Thi Quân môn bình định Đài Loan, toàn là dựa vào công lao liều mình tử chiến. Thi Quân môn vâng thánh chỉ, ngày bốn tháng sáu suất lãnh hơn sáu trăm chiến thuyền, hơn sáu vạn quân tấn công Đài Loan, trên biển gặp gió nghịch, đi mười một ngày mới tới Bành Hồ, ngày mười sáu đại chiến với thủy quân Đài Loan do Lưu Quốc Hiên thống lãnh, trận ấy quả thật đánh nhau mờ trời tối đất, mặt trăng mặt trời đều không còn ánh sáng, cả Thi Quân môn cũng...”.

Vi Tiểu Bảo thấy Lâm Hưng Châu và Hồng Triều đều cúi đầu, trên mặt có vẻ tức giận, đoán hai người này cũng có mặt trong trận Bành Hồ, nghĩ thầm trận này đương nhiên là Thi Lang thắng, không muốn Lộ Phó tướng nói chuyện đắc ý của y nữa, bèn hỏi “Thi tướng quân, năm xưa Quốc tính gia đánh lấy Đài Loan, cũng là bắt đầu từ Bành Hồ tấn công vào phải không?”. Thi Lang nói “Đúng thế”. Vi Tiểu Bảo nội “Lúc ấy ngươi là bộ hạ của Quốc tính gia, không biết đương thời đánh nhau ở Bành Hồ thế nào?”, Thi Lang nói “Bọn quỷ Hồng Mao không sai quân giữ Bành Hồ”.

Vi Tiểu Bảo hỏi Lâm Hưng Châu “Năm xưa Quốc tính gia ra biển đông chinh, nghe nói Lâm đại ca suất lĩnh quân khiên mây chém chân bọn giặc, không biết là chém thế nào?”. Lâm Hưng Châu nghĩ thầm “Chuyện quân khiên mây chém chân bọn giặc, mình đã kể cho y nghe rồi. Bây giờ y lại hỏi tới, tự nhiên là không muốn nghe trang sử xấu xa Thi Lang bình định Đài Loan, muốn mình nói sự tích anh hùng của Quốc tính gia và Trần quân sư. Chuyện của mình thì không nên nói nhiều, Thi Lang trong lòng căm hận, nhất định sẽ đối phó, chẳng bằng cứ tâng bốc y là hay”. Liền nói “Thi Quân môn hai lần tấn công Đài Loan, công lao quả thật rất lớn. Năm xưa Quốc tính gia tập hợp chư tướng bàn việc vượt biển đông chinh, rất nhiều tướng lĩnh đều nói Đài Loan hiểm trở khó đánh, sóng gió trên biển lại lớn, hỏa pháo của bọn quỷ Hồng Mao rất lợi hại, chuyện này quả thật rất nguy hiểm. Nhưng Trần quân sư và Thi tướng quân cực lực tán thành, rốt lại lập được công lớn”.

Thi Lang nghe y nói thế, trên mặt có vẻ tự đắc.

Lâm Hưng Châu lại nói “Đó là tháng hai năm Vĩnh Lịch thứ mười lăm...”

Thi Lang nói “Lâm Đô ty, niên hiệu nhà Tiền Minh không thể nói tới nữa, đó là năm Thuận Trị thứ mười tám nhà Đại Thanh”.

Lâm Hưng Châu nói “Vâng, vâng. Tháng hai năm ấy, Quốc tính gia dời đại bản doanh tới thành Kim Môn. Ngày mùng một tháng ba toàn quân làm lễ thệ sư tế biển. Ngày mùng mười, Quốc tính gia và Trần quân sư thống lãnh thân quân gồm chiến thuyền trong Tả Vũ vệ, Tả Hữu Hổ vệ, Kiêu kỵ trấn, Tả Tiên phong, Trung xung, Hậu vệ trấn, Tuyên Nghị Tiền Hậu trấn, Viện Tiễu Hậu trấn các lộ, tập hợp ở vũng Liệu La đợi gió. Lúc ấy lòng quân hoảng hốt, rất nhiều người sợ ra biển, Quốc tính gia và Trần quân sư, Thi tướng quân chia nhau tới các trấn khích lệ quân tâm. Đến trưa ngày hai mươi ba, trời mới yên tĩnh, sóng gió vừa yên, lúc ấy đại quân lên đường, trưa ngày hai mươi bốn thì tới Bành Hồ. Nhưng sau khi tới Bành Hồ lại có gió lớn, trên biển sóng nổi ầm ầm, mấy ngày không thể đi được. Các đảo ở Bành Hồ không có lương thực, trong quân thiếu lương, mọi người chỉ đành ăn khoai lang qua ngày, quân tâm lại náo động. Đến ngày ba mươi, quả thật không chờ được nữa, Quốc tính gia ra lệnh xuất phát, bất kể gió to sóng lớn cũng cứ đông chinh. Sau canh một đêm ấy trên súy hạm của Quốc tính gia kéo cờ súy lên, nổ ba phát pháo, chiêng trống cùng khua, chiến thuyền giương buồm tiến về phía đông. Lúc ấy mây đen đầy trời, sóng lớn trên biển như những hòn núi nhỏ xô tới trước thuyền, mưa to gió lớn, người nào cũng ướt đẫm, Quốc tính gia đứng ở đầu thuyền, tay cầm trường kiếm, quát lớn: Tận trung báo quốc, không sợ sóng gió! Mấy vạn tướng sĩ đồng thanh quát lớn: Tận trung báo quốc, không sợ sóng gió! Hô lớn mấy lần, át cả tiếng sóng gió”.

Vi Tiểu Bảo nhìn Thi Lang nói “Lúc ấy chắc Thi tướng quân cũng hô lớn chứ?”. Thi Lang nói “Lần ấy ty chức phụng mệnh trấn thủ Hạ Môn, không đi Đài Loan”, Vi Tiểu Bảo nói “Té ra là thế, đáng tiếc, đáng tiếc!”.

Lộ Phó tướng nói “Trịnh vương gia tới Bành Hồ chẳng qua chỉ gặp sóng to gió lớn, nhưng Thi Quân môn huyết chiến ở Bành Hồ mới thật là kinh tâm động phách. Thủy sư do Lưu Quốc Hiên thống suất bố phòng ở vũng Ngưu Tâm, đảo Kê Lung trong Bành Hồ, trên bờ đắp lũy dài hai mươi dặm, mỗi lũy có một khẩu đại pháo. Lúc thủy sư Đại Thanh kéo tới, đại pháo trên bờ cùng bắn, lại có tên lửa, ống phun lửa, vô cùng lợi hại...”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Lộ Phó tướng, ta thấy ngươi cũng gan dạ không kém ta bao nhiêu”. Lộ Phó tướng nói “Không dám, ty chức làm sao dám sánh với Tước gia?”. Vi Tiểu Bảo hỏi “Ngươi không bằng ta à?”, Lộ Phó tướng nói “Tự nhiên là không bằng”. Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện này mới lạ đây, ta lại cho rằng ngươi gan nhỏ như chuột, thật sai quá xa, té ra ngươi còn vô dụng hơn cả ta nữa, hô hô, kỳ lạ thật, kỳ lạ thật!”. Lộ Phó tướng đỏ bừng mặt, không dám lên tiếng.

Vi Tiểu Bảo hỏi Lâm Hưng Châu “Quốc tính gia thống lĩnh đại quân ra biển rồi, về sau thế nào?”.

Lâm Hưng Châu nói “Chiến thuyền đi hai canh trong sóng to gió lớn, đến canh ba thì đột nhiên sóng yên gió lặng, mây đen tan hết, lại qua một lúc, lại chuyển qua gió thuận, tướng sĩ reo hò như sấm, đều nói trời cao phù hộ, trận này ắt thắng. Vừa sáng ra, chiến thuyền tới ngoài cửa Lộc Nhĩ, dùng sào tre đo mức nước, không ngờ cát cao nước cạn, không sao tiến được. Quốc tính gia vô cùng lo lắng, bèn bày hương án cầu khẩn với trời, qua không bao lâu đột nhiên thủy triều dâng cao, chiến thuyền nhất tề vào cửa Lộc Nhĩ. Quân Hồng Mao trên bờ nổ pháo bắn ra. Quân Hồng Mao đắp hai tòa thành ở đó, một gọi là thành Nhiệt Lan Già, một gọi là Phổ La Dân Già...”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Tên đất của người ngoại quốc cũng cổ quái, cái gì mà Nhiệt Lai Già, Lãnh Lai Già, Nam vô Ba La Mật Đa Quan Thế Âm Bồ Tát già.

Lâm Hưng Châu mỉm cười nói “Lúc ấy Quốc tính gia dùng kính thiên lý nhìn ra, thấy chủ lực của quân Hồng Mao có hai chiến hạm, hai chiếc tuần dương hạm, còn có vài trăm chiếc thuyền nhỏ các đạo, lúc ấy bèn ra lệnh, sai Trấn đốc Trần Dịch suất lãnh chiến thuyền trấn Tuyên Nghị Tiền lên bờ ở cửa Lộc Nhĩ, giữ chặt bãi Bắc Sán đề phòng hạm đội của quân Hồng Mao tới cứu viện, sai Hoàng Chiêu mang năm trăm quân, hai mươi khẩu pháo liên hoàn chia làm ba đội tới bày trận ở bãi Côn Thân đóng ở phía nam quân địch, phái ty chức suất lãnh năm trăm quân khiên mây đi vòng qua thành Quỷ Tử đánh giết tới bên trái bãi Côn Thân, lại phái Tiêu Củng Chấn mang hai mươi khoái thuyền, vừa thấy hạm đội của quân Hồng Mao tới đánh Côn Thân thì giả như lên bờ đánh thành, lớn tiếng hò hét để cản trở. Các tướng được lệnh, chia nhau xuất phát, đại pháo trên thuyền cũng bắn trả. Bên kia Trần quân sư suất lãnh thủy sư bao vây đánh rát hai đại hạm của quân Hồng Mao, nổ pháo bắn rát, tiếng hò hét ầm ầm, trên mặt biển khói lửa mù mịt, đánh nhau hơn một giờ, chợt ầm ầm mấy tiếng vang rền, một đại hạm của quân Hồng Mao bị quân ta bắn chìm, về sau mới biết đó là chiếc Cụ Khắc Đức Á, là chiến hạm tinh nhuệ trong thủy sư Hồng Mao. Còn chiếc Mã Lợi Á kia cũng bị hỏng nặng, chạy ra biển lớn phía đông không biết đi đâu. Hai chiếc tuần dương hạm của quân Hồng Mao cũng rút lui. Lúc ấy huynh đệ do Tần Dịch suất lãnh đã gặp quân bộ của bọn quỷ Hồng Mao, người nào cũng ra sức xông lên, người Hồng Mao tuy súng đạn lợi hại nhưng thấy quân ta anh dũng xông lên, hoảng sợ không còn lòng dạ nào đánh nhau, thua chạy vào thành. Quân ta lên bờ ở Xích Khảm, đánh thẳng tới thành Phổ La Dân Già”

Vi Tiểu Bảo rót một chén rượu, hai tay bưng lên đưa qua Lâm Hưng Châu, nói “Lâm đại ca, đánh rất hay, ta kính ngươi một chén”.

Lâm Hưng Châu đứng lên đón lấy, cảm ơn uống cạn, rồi nói tiếp “Quân ta lên bờ ở Xích Khảm xong, người Trung Quốc ở đó nhao nhao tới đón mừng, rất nhiều người mừng quá phát khóc, đều nói: Cứu tinh của chúng tôi tới rồi. Vi Tước gia, Trịnh Thái sư lão thái gia của Quốc tính gia vốn làm nghề buôn bán không vốn trên biển, Đài Loan chính là sào huyệt cũ của lão nhân gia người, về sau lão nhân gia người dắt bọn huynh đệ thủ hạ trở về Trung Nguyên, Đài Loan bị quân binh Hà Lan và Tây Ban Nha chia nhau chiếm cứ. Bọn quỷ Hà Lan ở phía nam, bọn quỷ Tây Ban Nha ở phía bắc, hai bên tranh giành nhau, Tây Ban Nha thua, toàn bộ Đài Loan đều bị Hà Lan chiếm cứ. Người Trung Quốc chúng ta trên đảo bị bọn quỷ Hà Lan tàn hại. Bộ hạ cũ của Trịnh Thái sư có vị huynh đệ tên Quách Hoài Nhất, là bậc anh hùng hảo hán. Y ở lại trên đảo không đi, thấy người Trung Quốc bị bọn quỷ Hồng Mao hà hiếp, ngấm ngầm hẹn ước với bọn huynh đệ, thông báo cho người Trung Quốc các nơi, định ngày Trung thu khởi sự, giết toàn bộ bọn quỷ Hồng Mao trên đảo. Không ngờ có tên Hán gian tên Phổ Tử đi bẩm báo cho bọn quỷ Hồng Mao...”.

Vi Tiểu Bảo đập bàn chửi “Con bà nó, chuyện của người Trung Quốc đều do bọn Hán gian làm hỏng”.

Lâm Hưng Châu nói “Đúng thế. Quách Hoài Nhất đại ca vừa thấy Phổ Tử bỏ trốn, biết là sự tình đã hỏng, lập tức suất lãnh hơn một vạn sáu ngàn người Trung Quốc tiến đánh thành Phổ La Dân Già, phóng hỏa đốt chết bọn quan quân Hồng Mao giữ thành. Bọn quỷ Hồng Mao điều động đại quân phản công, súng đạn lợi hại. Người Trung Quốc chúng ta ngoài vài khẩu súng, đều là dùng đại đao, thương sắt, lưỡi cuốc, côn gỗ làm võ khí, đánh nhau một trăm năm mươi ngày ở thành Xích Khảm, Quách Hoài Nhất đại ca bất hạnh bị đại pháo của bọn quỷ Hồng Mao bắn chết...”. Vi Tiểu Bảo kêu lên “Ái chà, thế thì hỏng bét”. Lâm Hưng Châu nói “Đúng thế. Quách đại ca vừa chết, rắn không đầu không bò được, người Trung Quốc thua chạy khỏi thành, huyết chiến bảy ngày bảy đêm cạnh Đại Hồ, người Trung Quốc bị chết hơn bốn ngàn, phụ nữ trẻ con cũng thà chết không chịu khuất phục, bị giết hơn năm trăm người.

Phàm những ai bị bọn quỷ Hồng Mao bắt được, phụ nữ thì bị ép làm doanh kỹ, đàn ông nếu không phải là ngũ mã phân thây, thì dùng que sắt từ từ đốt chết...”.

Vi Tiểu Bảo cả giận, kêu lên “Bọn quỷ Hồng Mao tàn nhẫn như thế, còn tàn độc hơn quân Thanh tàn sát ở thành Dương Châu chúng ta!”.

Thi Lang và Lộ Phó tướng ngớ mặt nhìn nhau, chỉ còn cách cười gượng, đều nghĩ thầm “Gã thiếu niên này ăn nói quả thật không biết nặng nhẹ”.

Lâm Hưng Châu nói “Đó là chuyện tháng tám năm Vĩnh Lịch thứ sáu...”. Hồng Triều bấm đốt ngón tay tính rồi nói “Năm Vĩnh Lịch thứ sáu chính là năm Thuận Trị thứ bảy... tám... chín, năm Thuận Trị thứ chín”. Lâm Hưng Châu nói “Phải không? Sau trường đại thảm sát ấy, người Trung Quốc ở Đài Loan và bọn quỷ Hồng Mao thế không cùng sống, bọn quỷ Hồng Mao chỉ cần một cớ nhỏ là giết bừa người Trung Quốc. Vì Thế mọi người vừa thấy đại quân của Quốc tính gia, đúng là Bồ tát xuống cứu mạng, trai gái già trẻ nhao nhao tố khổ với bọn ta. Đúng tối hôm ấy, Thái thú Quỳ đại nhân của bọn quỷ Hồng Mao sau khi thua lớn, giận lây qua người Trung Quốc, đem hết người Trung Quốc ở Côn Thân, bất luận già trẻ lôi ra bắn hết, giết chết hơn năm trăm người. Hôm sau Quốc tính gia phái quân đánh thành Phổ La Dân Già. Trần quân sư bày ra kế sách, luyện quân giáp mây lăn tròn vào chém chân bọn quỷ Hồng Mao, nên hạ được thành Phổ La Dân Già”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đây cũng là công lao của lão huynh”. Lâm Hưng Châu nói “Đây toàn là diệu kế của Trần quân sư, chứ ty chức không có công lao gì”. Lại nói “Quốc tính gia chỉ huy quân tấn công trú sở của Quỳ Thái thú Hồng Mao là thành Nhiệt Lai Già. Trên thành bắn pháo ra ầm ầm, quân ta bị thương vong rất nhiều. Nhưng tướng quân Mã Tín và tướng quân Lưu Quốc Hiên vẫn hăng hái hạ được Côn Thân. Quốc tính gia thấy các huynh đệ thương vong quá nhiều, lúc ấy bèn đắp lũy dài bao vây thành Nhiệt Lai Già, đem đại pháo bắn vào thành. Không bao lâu chiến thuyền các trấn Tả Vệ, Tiền Xung, Trí Vũ, Anh Binh, Du Binh, Điện Binh trong thủy sư lộ thứ hai của quân ta cũng đều đánh tới, thanh thế rất lớn. Quốc tính gia một mặt sai quân khai khẩn ruộng đất, một mặt vây chặt thành. Bao vây năm tháng, đột nhiên viện binh của quỷ Hồng Mao từ Ba Đạt Duy Á tới, quân Hồng Mao trong thành xông ra giáp công. Thủy lục đại chiến, quân ta hăng hái xông lên, nước biển đều bị máu nhuộm biến thành màu đỏ”.

Vi Tiểu Bảo vỗ bàn khen “Lợi hại thật, lợi hại thật!”, nhìn qua Thi Lang nói “Tiếc là lúc ấy Thi tướng quân đang ở Hạ Môn, nếu không thì trong mấy trận đại chiến ấy, giết con mẹ nó mấy trăm tên quỷ Hồng Mao, thì mới kể là anh hùng hảo hán thực sự”. Thi Lang im lặng.

Vi Tiểu Bảo hỏi Hồng Triều “Hồng đại ca, lúc ấy ngươi đánh ở mặt nào?”.

Hồng Triều nói “Lúc ấy ty chức là thuộc hạ dưới trướng tướng quân Lưu Quốc Hiên, hợp quân với thủy sư do tướng quân Trần Trạch thống lĩnh bao vây tấn công viện binh của quân Hồng Mao, đại chiến ở một dải Bắc Sán Vĩ. Quân Hồng Mao chiến hạm rất lớn, súng đạn lợi hại, đạn pháo của quân ta bắn lên chiến thuyền của Hồng Mao đều bị vỏ sắt hất ra, không sao làm chúng tổn thương. Lâm Tiến Thân Lâm tướng quân ở trấn Tuyên Nghị Tiền thấy chi trì không được, đích thân suất lãnh hai trăm quân cảm tử, thân mang thuốc súng, liều chết nhảy lên chiến hạm của bọn quỷ Hồng Mao, phá hỏng đại pháo trên đó. Bọn quỷ Hồng Mao thấy chúng ta dũng mãnh tấn công không sợ chết như vậy đều hoảng sợ rối loạn, quân ta giết chết một tên hạm trưởng của bọn quỷ Hồng Mao, bắt sống hai chiến hạm chủ lực, thủy sư của quân Hồng Mao tan vỡ. Trên bờ Trần quân sư dẫn quân đại chiến, cũng thu được toàn thắng, về sau Trần quân sư mổ trên người lấy ra được bảy viên đạn chì của quân Hồng Mao”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hà, sư phụ ta không chết vì súng đạn của quân Hồng Mao mà lại chết dưới kiếm của con mẹ nó thằng tiểu tử Trịnh Khắc Sảng. Thi tướng quân, nam tử hán đại trượng phu, tóm lại phải đánh bọn quỷ ngoại quốc mới tính là giỏi. Người Trung Quốc giết người Trung Quốc, cho dù có giết được nhiều cũng không kể là hảo hán được, ngươi nói có phải không?”. Thi Lang hừ một tiếng, im lặng không đáp.

Lâm Hưng Châu nói “Bọn quỷ Hồng Mao thua liền mấy trận, lại định tới đốt lương thực của quân ta, nhưng lần nào cũng bị Trần quân sư biết được, chỉ là nhử gà không được lại mất gạo. Thái thú Hồng Mao khốn khổ giữ cô thành, bó tay không còn cách nào, bèn sai người vượt biển, liên lạc với Tổng đốc Mân Chiết nhà Đại Thanh là Lý Suất Thái, xin y phái binh cứu viện. Vị Lý đại nhân này cũng rất thú vị, gửi thư mời bọn quỷ Hồng Mao phái binh tới Phúc Kiến trước, đánh dẹp quân của Quốc tính gia đang đóng giữ ở một dải Kim Môn Hạ Môn, rồi quân Đại Thanh sẽ tới cùng tấn công Đài Loan. Lúc ấy quân Hồng Mao tự mình không giữ được mạng, như con rùa rụt cổ trong thành Nhiệt Lai Già, làm sao phái quân đi đánh Kim Môn, Hạ Môn?”

Vi Tiểu Bảo nói “Bọn quỷ Hồng Mao nói chuyện như đánh rắm, bọn họ thủy chung đâu có tới đánh Kim Môn, Hạ Môn phải không? Đại Thanh chúng ta nói ra là nhớ lời, về sau há không phái quân đánh Đài Loan sao? Chỉ có điều chậm mất hai ba mươi năm, cũng không quan hệ gì. Lúc Thi tướng quân đem quân đánh tới Đài Loan, không biết có bọn quỷ Hồng Mao trong ứng ngoài hợp không?”.

Thi Lang đã không nhịn nổi nữa, đứng phắt dậy, tức giận nói “Vi Tước gia, huynh đệ với ngươi là nhất điện chi thần, đều làm quan của nhà Đại Thanh, tại sao ngươi ăn nói khủng khỉnh, cứ châm chọc huynh đệ như thế?”.

Vi Tiểu Bảo ngạc nhiên nói “Ờ, chuyện này mới lạ đây, ta châm chọc Thi tướng quân lúc nào? Thi tướng quân không tư thông với người ngoại quốc thì rất tốt. Mà nếu muốn tư thông với người ngoại quốc, thì ta thấy vẫn còn kịp mà. Thi tướng quân tay cầm trọng binh, quỷ Hồng Mao, quỷ Tây Ban Nha, quỷ Bồ Đào Nha, quỷ La Sát đều rất thích kết giao với ngươi đấy”.

Thi Lang trong lòng hoảng sợ “Không xong! Thằng tiểu quỷ này chỉ cần tố cáo với hoàng thượng một lần, vu hãm mình tư thông với ngoại quốc, thì một đời mình sẽ bị hủy hoại trong tay y”, nhưng mới rồi nhất thời nổi nóng, mở miệng vô lễ, bất giác vô cùng hối hận, vội cười lấy lòng nói “Huynh đệ uống quá vài chén, nên có xúc phạm, xin Vi Tước gia tha tội”.

Vi Tiểu Bảo thấy y nổi giận, vốn cũng hơi sợ sệt, đến khi thấy y dịu nét mặt xin lỗi, biết y sợ mình liền cười nói “Thi tướng quân nếu quả muốn tự lập làm vương ở Đài Loan thì cứ đem huynh đệ giết trước mà bịt miệng là được, để ta khỏi bẩm báo với hoàng thượng. Còn nếu chẳng qua chỉ là lớn tiếng hò hét, lên cơn nổi giận thì huynh đệ tuy nhát gan cũng không sợ đâu”.

Thi Lang sắc mặt trắng bệch, rời chỗ ngồi vái dài một vái, nói “Vi Tước gia, đại nhân không nhớ lỗi tiểu nhân, ty chức hoang đường, xin nhận trách phạt. Có điều chuyện tự lập làm vương, tư thông ngoại quốc thì ty chức quyết không có ý ấy. Ty chức một lòng một dạ ra sức vì hoàng thượng, đặt chữ trung lên đầu, quyết không hai lòng”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Mời ngồi, mời ngồi. Chúng ta cứ chờ xem”, rồi quay qua nói với Lâm Hưng Châu “Ngươi kể chuyện còn hay hơn các tiên sinh kể chuyện, hồi Quốc tính gia huyết chiến Đài Loan, Hồng Mao quỷ té cứt vãi đái này về sau thế nào?”.

Lâm Hưng Châu nói “Lúc ấy tin Quốc tính gia suất lãnh đại quân đánh được Đài Loan đã truyền vào nội địa, Hoàng Ngô Hoàng đại nhân bèn dâng lời với triều đình đề ra cái gọi là Kiên bích thanh dã Bình hải ngũ sách”. Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng Ngô là ai?”, Lâm Hưng Châu nhìn Thi Lang một cái, ấp úng mấy tiếng, không trả lời ngay. Thi Lang nói “Vị Hoàng đại nhân này vốn là thuộc hạ của Quốc tính gia, làm chức Tổng binh, sau khi y quy thuận triều đình, quan vận hanh thông, lúc qua đời đã được phong là Nhất đẳng Hải Trừng công”, Vi Tiểu Bảo nói “Hà, té ra nguyên là một tên đại Hán...”, chữ “gian” cuối cùng lại nuốt trở vào. Thi Lang mặt đỏ bừng, nghĩ thầm “Ngươi chửi ta là Hán gian, nhưng ta thấy ngươi cũng là người Mãn Châu giả, mọi người không phải ai cũng như nhau sao?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Gã Hoàng Ngô này có kế sách kỳ diệu gì vỗ mông ngựa hoàng đế mà được phong tới tước công? Bản lãnh của y không nhỏ đâu? Cách thức của y chúng ta cũng nên rèn luyện, học tập cho khéo”.

Lâm Hưng Châu nói “Năm xưa Quốc tính gia phái Hoàng Ngô phòng thủ Hải Trừng, y lại đem Hải Trừng đầu hàng triều đình, các tướng sĩ không chịu quy hàng đều bị y giết chết. Lúc ấy triều đình đang không có cách nào bắt Quốc tính gia, đột nhiên có một viên đại tướng của đối phương suất lãnh quân đội, đem cả thành trì quy hàng, triều đình mười phần mừng rỡ, vì thế đặc biệt phong thưởng”. Vi Tiểu Bảo nói “Té ra là thế. Y hiến kế sách gì thế?”. Lâm Hưng Châu thở dài nói “Vị Hoàng đại nhân này quả thật là làm hại bách tính đến khổ. Bình hải ngũ sách của y, điều thứ nhất là dời tất cả bách tính ở ven biển vào nội địa, cho Kim Môn, Hạ Môn và Đài Loan không được tiếp tế. Điều thứ hai là thiêu hủy tất cả thuyền bè ở ven biển, trở đi không một tấc gỗ nào được đưa ra biển. Điều thứ ba là giết Trịnh Thái sư cha của Quốc tính gia. Điều thứ tư là khai quật lăng mộ tổ tiên của Quốc tính gia, phá hủy phong thủy của y. Điều thứ năm là dời tất cả quan binh bộ thuộc cũ của Quốc tính gia vào khai khẩn đất hoang trong nội địa, để khỏi sinh hậu hoạn”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hà, kế sách của thằng đầy tớ ấy quả thật tàn độc”.

Lâm Hưng Châu nói “Chứ không phải sao? Lúc ấy hoàng đế Thuận Trị vừa băng hà, hoàng thượng lên ngôi, vẫn còn nhỏ tuổi, Ngao Bái một mình nắm đại quyền. Thằng gian tặc Ngao Bái này thấy Bình hải ngũ sách của Hoàng Ngô, cho rằng mười phần có lý, bèn hạ lệnh từ Liêu Đông tới Trực Lệ, Giang Tô, Chiết Giang, Phúc Kiến cho tới Quảng Đông, suốt vùng duyên hải không cho ai ở gần bờ biển ba mươi dặm, tất cả thuyền bè đều phải đốt sạch, lúc ấy ngàn ngàn vạn vạn bách tính ở duyên hải lưu ly thất sở, không sống được qua ngày”.

Thi Lang lắc đầu nói “Kế sách ấy của Hoàng Ngô cũng rất quá đáng. Đến khi kim thượng đích thân coi chính sự, Vi đại nhân bắt được Ngao Bái, mới thủ tiêu lệnh cấm hải. Nhưng bách tính bảy tỉnh vùng duyên hải đã nếm đủ mùi đau khổ. Lúc ấy triều đình ra nghiêm lệnh, phàm bách tính vượt quá ranh giới, bắt được là lập tức chém đầu. Rất nhiều dân nghèo không sống được, ra bờ biển bắt cá, không biết bị giết bao nhiêu mà kể. Trịnh Thái sư cũng bị giết lúc ấy. Ngao Bái còn đặc biệt sai Thượng thư bộ Binh Tô Nạp Hải tới huyện Nam An Tuyền Châu Phúc Kiến đào mồ họ Trịnh”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngao Bái tự xưng là dũng sĩ, mà lối làm việc lại không ra sao. Có bản lĩnh thì cứ đánh nhau một trận với Quốc tính gia. Dời bách tính ở duyên hải vào nội địa, không phải là nói rõ sợ người ta sao? Hoàng thượng yêu thương bách tính, nếu kế sách của Hoàng Ngô trình lên hoàng thượng, thì y không bị chém đầu không xong”. Thi Lang nói “Đúng thế. Hoàng Ngô chết sớm, tính ra là may cho y”.

Lâm Hưng Châu nói “Tin Trịnh Thái sư qua đời truyền tới Đài Loan, Quốc tính gia sợ dao động quân tâm, nói đó là lời bịa đặt, không được tin theo, nhưng theo lời thân binh nói thì Quốc tính gia thường nửa đêm khóc lóc. Quốc tính gia lại nói với Trần quân sư và mấy vị đại tướng rằng mấy điều kế sách ấy của Hoàng Ngô quả nhiên rất tàn độc, may là đã đánh Đài Loan, nếu không thì hơn mười vạn đại quân không sao đứng chân được ở Kim Môn, Hạ Môn. Lúc ấy bọn ta vây đánh đã lâu, quân Hồng Mao mấy lần định phá vây đều bị đánh lùi. Lúc ấy Quốc tính gia truyền lệnh, trước tết phải hạ thành Nhiệt Lai Già”. Y quay qua hỏi Hồng Triều “Là tổng tấn công ngày hai mươi hai tháng mười một phải không?”.

Hồng Triều nói “Đúng, hôm ấy mưa to gió lớn, đại pháo các nơi trên lũy đất của chúng ta nhất tề bắn rát, bắn sụp một góc tường thành, đồn bảo phía đông phía tây hành đều bị bắn nát. Quân Hồng Mao liều mạng xông ra, nhưng bị giết mấy trăm người lại phải lui vào, Quỳ Thái thú Hồng Mao bèn kéo cờ trắng đầu hàng. Lúc ấy người Trung Quốc ở Đài Loan đều muốn trả thù, muốn giết hết bọn quỷ Hồng Mao. Quốc tính gia hiểu dụ bách tính, nói Trung Quốc chúng ta là nước lễ nghĩa, địch nhân đã đầu hàng thì không được giết, chuẩn y mười bốn điều khoản trong hàng thư của Thái thú Hồng Mao, cho y suất lãnh tàn binh bại tướng lên thuyền rời Đài Loan, trốn về Ba Đạt Duy Á. Bọn quỷ Hồng Mao chiếm cứ Đài Loan từ năm Thiên Khải thứ tư nhà Đại Minh, chiếm đóng ba mươi tám năm, đến năm Vĩnh Lịch thứ mười lăm... cũng chính là ngày hai mươi chín tháng mười một năm Thuận Trị thứ mười tám thì Đài Loan trở về bản đồ Trung Quốc”.

Lâm Hưng Châu nói “Quốc tính gia ra lệnh không cho giết quân Hồng Mao đầu hàng, nhưng bách tính Trung Quốc căm hờn không chịu nổi, nhao nhao chửi bới ném đá vào chúng. Bọn trẻ con còn đặt vè để hát. Quân Hồng Mao người đứt tay kẻ cụt chân, cúi đầu ủ rũ, không dám nói một câu. Lúc binh thuyền của họ nhổ neo, kéo cờ hàng lên, lại bắn pháo chào, nói là tạ ơn không giết của Quốc tính gia”. Vi Tiểu Bảo nói “Hay lắm! Người Trung Quốc chúng ta thật rất có oai phong. Hỏa pháo của bọn quỷ Hồng Mao lợi hại như thế, đánh được Đài Loan quả thật rất không dễ, rất không dễ!”. Hồng Triều nói “Quốc tính gia đổi thành Nhiệt Lai Già là trấn An Bình, thành Phổ La Dân Già đổi tên là phủ Thừa Thiên, vĩnh viễn làm trọng trấn của Đài Loan”.

Lộ Phó tướng nói chen vào “Thi Quân môn lấy Đài Loan, đi theo con đường cũ của Quốc tính gia năm xưa, từ cửa Lộc Nhĩ tiến vào...”. Vi Tiểu Bảo xua xua tay ngắt lời y, ngáp một cái thật lớn, nói “Người Trung Quốc đánh bọn quỷ Hồng Mao tháo chạy ra biển thì nghe mới sướng tai, chứ người mình đánh người mình, trước sau chẳng qua cũng chỉ đến thế. Thi tướng quân, chúng ta uống rượu cũng nhiều rồi, đi nghỉ thôi”. Thi Lang đứng lên nói “Vâng. Đa tạ Tước gia ban rượu, ty chức xin cáo từ”.

Vi Tiểu Bảo vào nội đường, kể chuyện cản trở lời Thi Lang, tóm lại là không cho y khoe khoang chiến công đánh Đài Loan, sáu vị phu nhân nghe thấy đều buồn cười. Chỉ có A Kha im lặng không nói gì, nghĩ thầm nếu năm xưa lấy Trịnh Khắc Sảng, thế ắt cũng bị bắt sống với y về Bắc Kinh, vợ kẻ vong quốc không khỏi bị chịu nhục lớn. Hôm trước nhìn thấy Trịnh Khắc Sảng cưỡi thuyền rời đảo Thông Ngật, đối với sự còn mất sống chết của y đã không còn quan tâm gì nữa, lúc ấy nghe y mất nước đầu hàng, lại càng không để ý, nhưng nhớ lại chuyện xưa, mình lại có thể bị phong thái dung mạo của y mê hoặc như thế, biết rõ người ấy là hạng tử đệ khố gấm không có khí cốt, không ra gì, mà mình lại như mù lòa, đối với y một mảnh thâm tình, bây giờ nhớ lại vẫn thấy vô cùng hổ thẹn.

Công chúa nói “Hoàng đế ca ca đối xử với người ta quá khoan dung, thằng đầy tớ Trịnh Khắc Sảng đầu hàng, lại phong cho y tước công nhất đẳng, hơn cả Tiểu Bảo, thật khiến người ta bất phục”.

Vi Tiểu Bảo xua tay nói “Không hề gì, không hề gì, Quốc tính gia là đại anh hùng hảo hán, hoàng thượng nể mặt Quốc tính gia mới phong cháu nội của y làm tước công nhất đẳng. Chứ nếu chỉ dựa vào bản lĩnh của Trịnh Khắc Sảng, thì chỉ phong cho y làm sâu róm nhất đẳng thôi”.

Trưa hôm sau, Vi Tiểu Bảo mời riêng Lâm Hưng Châu, Hồng Triều hai người ăn tiệc, hỏi lại tình hình Thi Lang tấn công Đài Loan.

Nguyên quân Thanh cùng quân Đài Loan huyết chiến mấy ngày ở vũng Ngưu Tâm, đảo Kê Lung, hôm đầu tiên Thi Lang bị thua, về sau viện binh của quân Thanh kéo tới, lại đánh lớn, chiến thuyền Đài Loan bị đốt cháy đại bại, tướng sĩ tử thương hơn một vạn người, chiến thuyền hoặc bị đánh chìm hoặc bị đốt cháy, tổn thất ba trăm chiếc. Lưu Quốc Hiên suất lãnh tàn quân lui về Đài Loan.

Thi Lang suất lãnh thủy sư tấn công Đài Loan, cửa Lộc Nhĩ nước cạn, chiến thuyền không vào được, đậu trên bờ biển mười hai ngày, đang lúc vô kế khả thi, đột nhiên mù lớn đầy trời, thủy triều dâng cao, chiến thuyền quân Thanh nhất tề kéo vào. Đài Loan trên dưới ai cũng hoảng sợ, đều nói “Năm xưa Quốc tính gia nhân thủy triều dâng lên ở cửa Lộc Nhĩ mà đánh lấy được Đài Loan, bây giờ thủy triều ở cửa Lộc Nhĩ lại dâng cao, địa thế hiểm trở đã bị mất, đây là ý trời, có đánh nữa cũng vô dụng”.

Trịnh Khắc Sảng được tin thủy sư của quân Thanh đã qua cửa Lộc Nhĩ, hoảng sợ run bần bật. Phùng Tích Phạm khuyên y đầu hàng, tự nhiên y ưng thuận ngay, chỉ là sợ Thi Lang muốn trả thù riêng, làm khó con cháu họ Trịnh, nên còn ngần ngừ. Lúc ấy Lưu Quốc Hiên gửi thư cho Thi Lang, nói đầu hàng thì được, nhưng phải bảo toàn cho con cháu của Quốc tính gia, nếu không thì quân dân trên toàn Đài Loan cảm niệm ơn nghĩa của Quốc tính gia, sẽ chiến đấu tới người cuối cùng. Thi Lang lập tức gửi thư trả lời, bảo đảm quyết không nhớ thù cũ, nếu không thì trời người cùng giết, tuyệt tử tuyệt tôn. Lúc ấy Trịnh Khắc Sảng, Phùng Tích Phạm, Lưu Quốc Hiên bèn suất lãnh văn võ bá quan ở Đài Loan ra hàng.

Từ khi tôn thất nhà Minh Đoan vương Chu Xung Quế tự sát tuẫn quốc, kế đó năm người cùng tử tiết chết theo, nhà Minh tới đó là chấm dứt.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Con cháu của vị hoàng đế nhà Minh này tự sát tuẫn quốc, năm người vợ cùng chết theo họ. Nếu Vi Tiểu Bảo mình tự sát, không biết trong bảy người vợ có mấy người chết theo? Song Nhi thì nhất định sẽ chết theo, công chúa thì nhất định thứ lỗi không chết theo được. Còn năm người kia có quá nửa sẽ gieo xúc xắc để quyết định sống chết. Phương Di lúc gieo xúc xắc nhất định sẽ giở trò gian lận, bảo người chết là mình là đồ Dê đực”.

Lâm Hưng Châu lại nói sau khi Thi Lang đem quân lên bờ cũng rất thủ tín, hoàn toàn không làm khó con cháu họ Trịnh, còn đích thân tới tế Diên Bình quận vương Trịnh Thành Công, khóc lớn một lúc. Hồng Triều nói “Trong bài văn tế của y có câu: Từ khi Đồng An hầu vào Đài Loan, đất Đài Loan mới có người ở. Được ban họ mở đất, bắt đầu trở thành cương giới, không ông thì ai? Nay Lang nhờ uy linh thiên tử, sức lực tướng sĩ, lấy được đất này, không tru diệt kẻ mất nước là vì chức phận trung thành với triều đình mà báo đáp cho cha anh. Duy Lang xuất thân bộ ngũ, cùng kẻ được ban họ có duyên cá nước, giữa đường vì chuyện hiềm khích, trở thành oán thù. Lang và kẻ được ban họ tuy thế đã thành kẻ thù, nhưng tình vẫn là chúa tôi. Kẻ sĩ cùng khốn trong bụi lau, vì nghĩa mà có chuyện không làm. Ơn riêng nghĩa chung, chỉ Thế mà thôi. Mấy câu ấy được truyền tụng một thời”. Vi Tiểu Bảo nói “Y ky lý cô lô nói những gì thế?”, Hồng Triều nói “Kẻ sĩ cùng khốn trong bụi lau là chỉ Ngũ Tử Tư, năm xưa Ngũ Tử Tư diệt nước Sở, đào mộ Sờ Bình vương, đánh vào xác ba trăm roi để trả mối thù giết hại cha anh. Thi Lang nói y quyết không làm chuyện như thế”.

Vi Tiểu Bảo cười nhạt nói “Hừ, y dám à, tuy Quốc tính gia đã chết, nhưng y còn sợ gần chết. Y phá hoại cơ nghiệp Trịnh gia, chỉ sợ anh hồn của Quốc tính gia tìm y làm khó dễ, nên tới miếu thờ Quốc tính gia dập đầu nài nỉ. Người này rất gian hoạt, các ngươi đừng mắc lừa y”. Lâm Hồng hai người đồng thanh khen phải.

Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện Ngũ Tử Tư thì ta đã được xem diễn rồi, có một vai Ngũ Tử Tư qua cửa quan, trong một đêm mà đầu bạc trắng, có phải không?”. Hồng Triều nói “Vâng, vâng, Tước gia trí nhớ rất tốt”. Vi Tiểu Bảo rất lâu không nghe người ta kể chuyện, lúc ấy bèn hỏi lại sự tích trước sau của Ngũ Tử Tư. May là Hồng Triều năm xưa từng đi thi Tú tài, tuy không thi đậu, nhưng văn chương trong bụng vẫn còn ngấn mực, lúc ấy năm mười mười lăm kể rõ lại. Vi Tiểu Bảo nghe rất say sưa, nói “Ta ở trên đảo hoang này quả thật rất buồn chán, nay mà hai vị tới kể chuyện cho ta giải sầu. Tốt nhất là các ngươi ở thêm vài ngày, không nên đi vội”.

Lâm Hưng Châu nói “Bọn ta là hàng tướng Đài Loan, tối hôm qua nói chuyện đã đắc tội với Thi tướng quân. Thi tướng quân muốn đối phó với bọn ta cũng như bóp chết hai con kiến, chỉ cần tùy tiện khoác cho tội danh mang lòng phản phúc, mưu việc bất pháp là có thể lập tức chém trước tâu sau. Cho dù chém mà không tâu cũng không có ai truy vấn. Vi đại nhân, xin người nói với Thi tướng quân giữ hai người bọn ta ở lại hầu hạ ngươi đi”. Vi Tiểu Bảo cả mừng, hỏi “Hồng đại ca, ngươi thấy thế nào?”. Hồng Triều nói “Đêm qua ty chức đã bàn kỹ với Lâm đại ca, nếu không được Vi đại nhân cứu mạng, thì hai người bọn ta ắt chết không có đất chôn”. Vi Tiểu Bảo nói “Hai vị theo ta thì nhất thiết phải nghe lời ta”. Hồng Triều hai người nhất tề khom lưng, nói “Bất kể Vi Tước gia sai bảo việc gì, bọn ty chức cũng tuân lệnh”.

Vi Tiểu Bảo rất mừng, nghĩ thầm “Có hai người trợ thủ thế này thì có cách rời khỏi cái đất ma này rồi.

Khang Hy phái Bành Tham tướng mang quân giữ đảo Thông Ngật, trước đó đã có nghiêm chỉ, quyết không được cho Vi Tiểu Bảo và người nhà rời khỏi đảo một bước. Bành Tham tướng đầu óc không sáng láng lắm, cũng chẳng có bản lĩnh gì nhiều, nhưng với thánh chỉ của hoàng thượng thì cho dù có chém mười bảy mười tám cái đầu y, y cũng không dám làm trái. Khang Hy muốn y cai quản chặt chẽ thì y cai quản chặt chẽ. Vi Tiểu Bảo mà muốn lấy mạng y thì chỉ cần nhấc tay một cái, nhưng cho dù giết sạch năm trăm lẻ một tướng sĩ cai quản mà không có thuyền bè, rốt lại cũng không rời đảo được. Lâm Hồng hai người đều là tướng giỏi trong thủy sư, trong chuyện giong thuyền ra biển ắt có tài năng.

Đêm ấy y lại mời tiệc Thi Lang, lần này chỉ có hai người Lâm Hưng Châu, Hồng Triều bồi tiếp. Nói chuyện phiếm một lúc, Vi Tiểu Bảo nói “Thi tướng quân, ngươi có ở lại đây được một hai tháng không?”. Thi Lang nói “Ty chức vốn muốn ở lại thêm vài hôm để thường được nghe đại nhân chỉ dạy. Có điều Đài Loan vừa yên, không thể đi xa quá lâu, sáng mai định cáo từ đại nhân”. Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi nói muốn ở lại thêm vài hôm để thường được nghe ta chỉ dạy không biết là thật lòng hay để lấy lòng ta thế?”, Thi Lang nói “Tự nhiên là rất thật lòng, là lời tận đáy lòng của ty chức. Năm xưa ty chức theo hầu đại nhân, đóng ở đảo Thông Ngật, bắn phá Thần Long giáo, hàng ngày được nghe đại nhân chỉ dạy, cùng nhau uống rượu đánh bạc cười đùa, những ngày ấy mới vui vẻ làm sao!”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Nếu có thể được sống lại những ngày như thế, ngươi có vui không?”. Thi Lang nói “Tự nhiên là vui chứ. Sau này hoàng thượng phái đại nhân đi làm việc quân quốc trọng đại, ty chức sẽ xin lệnh theo hầu đại nhân”. Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Chuyện đó rất dễ, ngươi muốn theo hầu ta, nghe ta nói đùa thì không khó gì. Ngày mai chúng ta sẽ cùng đi Đài Loan”.

Thi Lang giật nảy mình, đứng phắt lên, run giọng nói “Chuyện... chuyện... chuyện này chưa có thánh chỉ của hoàng thượng, ty chức không dám phụng mệnh. Xin... xin đại nhân tha thứ”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ta cũng không muốn đi Đài Loan làm gì, chỉ là nghe các ngươi nói rất nhiệt náo, Quốc tính gia khai khẩn đất đai ở Đài Nam Đài Bắc, mở ra một thế giới hoa lệ, ta muốn chính mắt nhìn thấy. Tới Đài Loan rồi, chẳng phải ngươi thường được nghe ta chỉ dạy sao? Câu ấy là chính miệng ngươi nói ra, chẳng qua ta thấy ngươi là người tốt, trước đây lại từng theo ta, chúng ta là thượng ty thuộc hạ cũ, giao tình không phải tầm thường, mới miễn cưỡng nghĩ ra cách ấy để đáp ứng lời cầu xin của ngươi thôi. Ta đi Đài Loan chơi một hai tháng lại về, thần không hay quỷ không biết, chỉ cần ngươi không nói, ta không nói thì hoàng thượng cũng không biết đâu”.

Thi Lang mặt mũi nhăn nhó, khom lưng nói “Vi đại nhân, chuyện này quả thật rất khó. Đại nhân có lệnh, ty chức vốn phải vâng lời, chỉ có điều nếu hoàng thượng trách tội, quả thật có chỗ rất bất tiện. Nếu ty chức không tâu lên là phạm tội khi quân, ty chức quả thật ngàn vạn lần không dám”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Mời ngồi, mời ngồi. Thi tướng quân, ngươi đã không chịu, đó cũng là chuyện nhỏ, không cần nói nữa”. Thi Lang như trút được gánh nặng, luôn miệng khen phải, lại ngồi xuống ghế. Vi Tiểu Bảo cười nói “Nói tới tội khi quân thì không giấu gì ngươi, ta cũng đã lừa dối hoàng thượng mấy lần, có điều hoàng thượng khoan hồng đại lượng, sau khi biết rồi chẳng qua cũng chỉ chửi vài câu, cũng chẳng có gì lớn”. Thi Lang nói “Vâng, vâng. Mọi người đều nói hoàng thượng đối với Vi đại nhân ơn sâu đức dày, đúng là ít thấy. Vua tôi hợp nhau như thế quả thật từ xưa chưa có. Nhưng loại tiểu tướng ngoại thần phúc phận nhỏ như ty chức thì ngàn vạn lần không dám học theo Vi đại nhân”.

Vi Tiểu Bảo mỉm cười nói “Thi tướng quân ngoài miệng nói năng giống như vô cùng nhút nhát, nhưng theo ta thấy ấy à, ngươi cũng to gan lắm. Nghe nói sau khi Thi tướng quân đánh được Đài Loan, làm một bài văn tới tế Quốc tính gia, chuyện ấy có không?”.

Thi Lang nói “Bẩm đại nhân, ba chữ Quốc tính gia ấy không được nói, bây giờ quốc tính là Ái Tân Giác La. Chúng ta nói tới Trịnh Thành Công thì cũng phải khách sáo một chút, chỉ nên nói là được nhà Tiền Minh ban cho quốc tính. Vì thế trong bài văn tế ấy của ty chức chỉ nói hai chữ Ban họ, quyết không dám phạm điều cấm kỵ”. Y đoán là không ưng thuận đưa Vi Tiểu Bảo đi Đài Loan thì nhất định thằng tiểu quỷ này sẽ tìm xương trong trứng gà, bới móc tội lỗi của mình. Ba chữ Quốc tính gia thì mọi người nói đã quen, nhưng Trịnh Thành Công được nhà Minh ban cho họ Chu, quốc tính của y là quốc tính của nhà Minh, không phải là quốc tính của nhà Thanh, nếu Vi Tiểu Bảo nắm lấy ba chữ ấy mà làm văn, nói y không quên quốc tính họ Chu, báo lên triều đình, thì chuyện này có thể lớn có thể nhỏ, biết đâu lại nuôi thành đại họa, vì thế bèn nói rõ ra trước.

Thật ra Vi Tiểu Bảo không có nửa điểm học vấn, những chi tiết về chữ nghĩa ấy nói thế nào y cũng không nghĩ tới, nhưng Thi Lang phân biện qua y lại nắm được cán, nói “Thi tướng quân từng chịu tước lộc của triều Minh, nhung nhớ không quên kẻ được ban họ của tiền triều, chuyện đó cũng không trách được. Nếu thật sự trung thành với nhà Đại Thanh ta, thì phải gọi Trịnh Thành Công là Nghịch tính, Ngụy tính, Phỉ tính, Cẩu tính mới đúng”.

Thi Lang cúi đầu im lặng, trong lòng tuy có tới mười hai phần không cho là đúng, nhưng cảm thấy không nên biện luận với y nhiều về chuyện này, vì gọi Trịnh Thành Công là “Kẻ được ban họ” quả nhiên cũng không khỏi có ý không quên nhà Tiền Minh.

Vi Tiểu Bảo nói “Bài văn tế ấy của Thi tướng quân nhất định là rất hay, đọc cho ta nghe được không?”.

Thi Lang giỏi cầm quân đánh nhau, đời nào biết làm văn tế gì, bài văn tế ấy là do một viên sư gia mạc khách trong bọn liêu thuộc viết ra. Viên sư gia này rất có tài tình, bài văn tình cảm văn chương trọn vẹn, ý tứ lời lẽ thê thiết, Thi Lang nghe không ít người ca ngợi, trong lòng đắc ý, học thuộc lòng rất nhiều câu trong đó để khoe khoang với mọi người, lúc ấy bèn nói “Ty chức nhớ qua loa vài câu, chỉ để làm trò cười cho Vi đại nhân”, rồi đọc mấy câu quan trọng trong bài văn tế ra.

Vi Tiểu Bảo nghe y đọc thuộc lòng tới câu “Duy Lang xuất thân bộ ngũ, cùng kẻ được ban họ có duyên cá nước, giữa đường vì chuyện hiềm khích, trở thành oán thù. Lang và kẻ được ban họ tuy thế đã thành kẻ thù, nhưng tình vẫn là chúa tôi. Kẻ sĩ cùng khốn trong bụi lau, vì nghĩa mà có chuyện không làm. Ơn riêng nghĩa chung, chỉ Thế mà thôi”, gật đầu khen “Văn chương hay, văn chương hay. Bài văn này, đừng nói là có giết chết ta cũng không làm được, mà dù người ta làm xong bảo ta học thuộc lòng, chỉ e ta cũng phải học mười bữa nửa tháng. Thi tướng quân văn võ toàn tài, trí nhớ rất tốt, bội phục, bội phục”.

Thi Lang thoáng đỏ mặt, nghĩ thầm “Ngươi biết rõ là ta không làm được, là người khác làm, ta chỉ là đọc thuộc lòng thôi. Cái lối châm chọc này, cũng không cần phải nói chuyện nhiều với ngươi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Mấy chữ Kẻ sĩ cùng khốn trong bụi lau, vì nghĩa mà có chuyện không làm là có ý gì? Ta học vấn kém cỏi, vẫn không hiểu được”.

Thi Lang nói “Kẻ sĩ cùng khốn trong bụi lau là nói Ngũ Tử Tư. Năm xưa y từ nước Sở chạy qua nước Ngô, tới cạnh bờ sông, có một ông chài đưa y qua sông, quay về lấy cơm cho y ăn, Ngũ Tử Tư sợ truy binh đuổi theo bắt được, núp trong bụi lau cạnh bờ sông. Ông chài quay lại, thấy trong bụi lau có người núp, bèn hát: Người trong bụi lau, người trong bụi lau, không phải kẻ sĩ cùng khốn sao? Về sau Ngũ Tử Tư suất lãnh quân Ngô, đánh phá nước Sở, đào mộ Sở Bình vương đánh ba trăm roi vào xác để trả cái thù giết cha anh y. Người được ban họ... Trịnh Thành Công từng giết cha anh vợ con của ta, người Đài Loan sợ ta sau khi chiếm được Đài Loan cũng sẽ đào mộ trả thù. Ty chức trong bài văn tế này nói loại việc như thế ta quyết không làm, Trịnh Thành Công trên trời khôn thiêng có thể yên tâm, quân dân Đài Loan cũng không cần lo lắng”.

Vi Tiểu Bảo nói “Té ra là thế. Thi tướng quân là tự ví mình với Ngũ Tử Tư”.

Thi Lang nói “Ngũ Tử Tư là đại anh hùng đại hào kiệt, ty chức làm sao dám so sánh? Chỉ có điều Ngũ Tử Tư cả nhà gặp nạn, một mình lẻ loi trốn đi, cuối cùng mang quân trở lại, trả được mối đại thù, về chi tiết ấy thì cũng không khác những tao ngộ của ty chức bao nhiêu”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Chỉ mong tương lai kết cục của Thi tướng quân khác hẳn Ngũ Tử Tư, nếu không thì quả rất không hay”.

Thi Lang lập tức nhớ tới Ngũ Tử Tư lập công lớn với nước Ngô, về sau lại bị Ngô vương giết chết, bất giác biến hẳn sắc mặt, bàn tay cầm chén rượu không ngừng run lên.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Nghe nói Ngũ Tử Tư sau khi được lập công lớn thì trở nên kiêu ngạo, đối với Ngô vương rất bất kính. Thi tướng quân, ngươi tự ví với Ngũ Tử Tư quả thật rất không ổn đấy. Bài văn tế ấy của ngươi đương nhiên đã sớm truyền tới Bắc Kinh, hoàng thượng ắt cũng nhìn thấy rồi. Nếu không có ai phân biện cho ngươi trước mặt hoàng thượng, thì theo ta thấy, ha ha, ờ, đáng tiếc, đáng tiếc, một công lao to lớn như thế chỉ e đành gởi theo nước chảy...”. Thi Lang vội nói “Vi đại nhân minh giám, ty chức không nói mình là Ngũ Tử Tư, cũng không dám nói muốn làm Ngũ Tử Tư, chuyện này... hoàn toàn... hoàn toàn khác”.

Vi Tiểu Bảo nói “Bài văn tế ấy của ngươi lưu truyền khắp nơi, Thi tướng quân tự ví với Ngũ Tử Tư, thiên hạ đều biết cả rồi”.

Thi Lang đứng lên, run giọng nói “Hoàng thượng thánh minh, ơn đức như núi, bề tôi có công đều được bảo toàn. Ty chức hầu hạ một vị chúa tốt, so với Ngũ Tử Tư thì may mắn hơn nhiều”.

Vi Tiểu Bảo nói “Câu ấy không sai. Ngũ Tử Tư rốt lại suy nghĩ những gì thì ta không hiểu lắm. Có điều ta đã xem hát, lúc Ngô vương giết y, Ngũ Tử Tư nói hãy móc mắt ta treo ở cửa thành, để ta nhìn thấy quân Việt đánh vào kinh thành, nhìn thấy nước Ngô diệt vong, về sau dường như nước Ngô quả nhiên bị diệt. Thi tướng quân văn võ toàn tài, nhất định biết chuyện ấy, đúng không?”.

Thi Lang bất giác thấy một luồng hơi lạnh chạy suốt sống lưng, y lúc đầu chỉ nghĩ tới việc Ngũ Tử Tư lập đại công mà về sau bị Ngô vương giết chết là chuyện không hay, dĩ nhiên cảm thấy bất an, nhưng không nghĩ tới việc Ngũ Tử Tư lúc lâm tử còn nói mấy câu ấy. Trong bài văn tế của mình nói “Kẻ sĩ cùng khốn trong bụi lau, vì nghĩa mà có chuyện không làm”, tuy nói không làm việc mà Ngũ Tử Tư làm, nhưng ý ví mình với Ngũ Tử Tư thì rõ ràng hiển hiện trước mắt mọi người, trong bài văn tế nói tới Ngũ Tử Tư là chỉ nói tới việc “Đánh xác trả thù”, nào ngờ Vi Tiểu Bảo lại kéo cả chuyện “Rủa cho mất nước” vào, tội danh phạm điều cấm kỵ to lớn như thế lại để người ta trút lên đầu mình, đúng là vô cùng hỏng bét. Vi Tiểu Bảo nói năng như thế, chỉ cần đồn tới tai hoàng thượng thì cho dù hoàng thượng thánh minh, hoàn toàn không trách tội, trong lòng nhất định cũng không thích, từ nay mình cũng đừng mơ tưởng được thăng quan tiến chức nữa. Chỉ cần kẻ thân tín với hoàng đế như Vi Tiểu Bảo lửa đổ thêm dầu, bới móc thêu dệt, nói mình có lòng oán vọng, châm chọc mỉa mai triều đình giết hại công thần, thì quả thật rất khó giữ được cái đầu trên cổ.

Nhất thời ý nghĩ dồn dập kéo tới, tự hận mình ngàn lần không nên vạn lần không nên, không nên tới tế Trịnh Thành Công, không nên bảo sư gia làm bài văn tế ấy, đến nỗi bị thằng tiểu quỷ ranh mãnh này nắm được chỗ hở, Y đứng ngẩn ra đó, không biết nói câu gì để phân biện là hay.

Vi Tiểu Bảo nói “Thi tướng quân, sau khi hoàng thượng đích thân coi việc chính sự, việc lớn đầu tiên làm là việc gì?”. Thi Lang nói “Là giết chết gian thần Ngao Bái”. Vi Tiểu Bảo nói “Đúng thế. Ngao Bái cố nhiên là gian thần, nhưng y là cố mệnh đại thần, năm xưa xông thành hãm trận, có công rất lớn với nhà Đại Thanh ta. Hoàng thượng từng nói: Ta giết Ngao Bái, chỉ sợ có người nói ta không thể tuất công thần, nói chim gì đó cung gì đó. Câu ấy là thế nào nhỉ, ta lại không nhớ được”. Thi Lang nói “Là Điểu tận cung tàng”. Vi Tiểu Bảo nói “Đúng rồi, cả ngươi cũng nói thế”. Thi Lang vội nói “Không, không ta không phải là nói hoàng thượng, chỉ nói một câu thành ngữ thôi”, Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi nói một câu thành ngữ hình dung việc hoàng thượng giết Ngao Bái”. Thi Lang vội nói “Đại nhân hỏi ta là câu thành ngữ gì, ty chức chẳng qua là trả lời đại nhân, chứ ngàn vạn lần không dám... không dám chê bai phỉ báng hoàng thượng”.

Vi Tiểu Bảo hai mắt nhìn chằm chặp vào y, nhìn tới mức khiến Thi Lang tâm hoảng ý loạn.

Từ xưa đến nay người làm bề tôi nếu tự cho rằng công to mà được thưởng nhỏ, thì hoàng đế nhất định sẽ rất căm hận, bề tôi cũng không cần nói ra lời oán vọng, chỉ cần bốn chữ “Có lòng oán vọng” là đã phạm tội mất đầu. Thi Lang trong lúc hoảng hốt, bị Vi Tiểu Bảo dẫn dụ nói ra câu “Điểu tận cung tàng”, vừa nói ra khỏi miệng, lập tức biết là không hay, nhưng đã không kịp rút lại, huống chi ngoài Vi Tiểu Bảo còn có hai người Lâm Hưng Châu và Hồng Triều bên cạnh, nếu muốn chối cũng không được.

Vi Tiểu Bảo nói “Thi tướng quân nói Điểu tận cung tàng, câu ấy có chê bai phỉ báng hoàng thượng không thì ta không biết. Trong triều có nhiều Đại học sĩ, Thượng thư, Hàn lâm có học vấn, chúng ta không ngại gì mời họ bình phẩm. Có điều ta theo hoàng thượng đã lâu, dường như hoàng thượng thích nghe người ta nói y Điểu Sinh Ngư Thang chứ không thích nghe người ta nói y Điểu tận cung tàng. Cùng là điểu cả, nhưng chỉ sợ là rất khác nhau, một con là chim tốt, một con là chim xấu, đúng không?”.

Thi Lang vừa sợ vừa giận, nghĩ thầm một là không làm, hai là làm thì không thôi, ngươi vu hãm ta như thế thì cứ giết sạch ba người các ngươi, cũng khỏi lưu lại hậu hoạn, vừa nghĩ tới đó, bất giác trên mắt lộ ra hung quang.

Vi Tiểu Bảo thấy y đột nhiên vẻ mặt hung dữ, trong lòng không kìm được hoảng sợ, cười gượng nói “Thi tướng quân một lời nói ra, ngựa tứ khó đuổi. Trước mắt ngươi có hai cách. Thứ nhất là lập tức giết chết ta và Lâm Hồng hai người, lại giết hết các vị phu nhân và con ta, sau đó phát binh ở Đài Loan tự lập làm vương. Chỉ là quân ngươi mang theo đều là quân Thanh, chưa chắc đã chịu theo ngươi làm phản, quân dân Đài Loan cũng chưa chắc phục ngươi”.

Thi Lang trong lòng chính đang tính toán chuyện ấy, nghe y một câu nói toạc ra, vội vàng làm ra vẻ hòa hoãn, nói “Ty chức hoàn toàn không có ý đó, xin đại nhân đừng nghi ngờ, đổ cho ty chức tội danh nặng nề. Nhưng không biết cách thứ hai mà đại nhân nói là gì, xin đại nhân ra ơn chỉ giáo”.

Vi Tiểu Bảo nghe y nói nhũn, lập tức hơi yên tâm, ngồi bắt chéo chân rung đùi mấy cái, nói “Cách thứ hai thì phải được huynh đệ và hai vị Lâm Hồng giúp đỡ mới được. Mới rồi lúc Thi tướng quân nói về hoàng thượng quả thật có nói chữ Điểu, cung kính nói hoàng thượng là Điểu Sinh Ngư Thang thì quá tốt rồi, về sau ta gặp mặt hoàng thượng nhất định nói Thi tướng quân đặt chữ trung lên đầu, khăn khắn không quên hoàng ân hạo đãng, trong lúc nói chuyện phiếm thường nói Ngũ Tử Tư vong ơn phụ nghĩa, Ngô vương phát binh giúp y trả mối thù cho cha anh, về sau bất kể sai y làm việc gì y cũng phải xông vào nước lửa mà làm, tại sao lại có thể mở lời oán vọng, bất mãn trong lòng? Năm xưa nếu Thi tướng quân là Ngũ Tử Tư thì không những giữ được giang sơn của Ngô vương bền vững muôn muôn năm, đừng nói có thể giữ được loại mỹ nhân như Tây Thi, mà cả Đông Thi, Nam Thi, Bắc Thi, Trung Thi cũng có thể cướp tất về dâng cho Ngô vương. Ngũ Tử Tư khăn khắn không quên chính mình, còn Thi tướng quân khăn khắn không quên là thiên tử thánh minh nhà Đại Thanh ta. Có lòng tốt sẽ gặp điều tốt, thánh thượng luận công ban thưởng, Thi tướng quân tự nhiên sẽ được công hầu vạn đại”.

Câu ấy khiến Thi Lang trong lòng mừng rơn, vội vái dài một vái, nói “Nếu đại nhân nói tốt cho như thế trước mặt hoàng thượng, thì ty chức vĩnh viễn không dám quên ơn đức của đại nhân”.

Vi Tiểu Bảo đứng lên đáp lễ, mỉm cười nói “Nói câu ấy ra là Làm ơn không tốn tiền, chỉ cần lúc nào ta tâm tình khoan khoái, tự nhiên sẽ tâu với hoàng thượng thôi”.

Thi Lang nghĩ thầm “Nếu không cho ngươi đi Đài Loan một chuyến, thì thằng tiểu tử ngươi tâm tình làm sao khoan khoái được?”. Bèn ngồi xuống ghế nói “Đài Loan vừa bình, lòng người chưa định, ty chức định tâu lên hoàng thượng, sai một đại viên ngôi cao vọng trọng tới tuyên dụ đức âm của thánh thượng, vỗ về bách tính. Vị đại viên ấy tự nhiên chỉ có Vi đại nhân là thích hợp nhất. Ty chức sẽ lập tức dâng biểu tâu lên, xin hoàng thượng giáng chỉ ủy phái đại nhân tới Đài Loan tuyên chỉ vỗ về”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Ngươi dâng biểu vào kinh, rồi chờ đến khi hoàng thượng có chỉ ban xuống, đi đi về về, ít nhất cũng phải mất mấy tháng, chỉ e những lới đồn đại này nọ lọt vào tai hoàng thượng không phải một ngàn thì cũng đã tám chín trăm câu. Nhưng việc thế này thì không được chậm trễ ba khắc một giờ. Tốt nhất là Thi tướng quân lập tức mời một đại viên thân tín của hoàng thượng cùng đi Đài Loan tra khám, mới có thể chứng minh ngươi tuyệt đối không có ý tự lập làm vương ở Đài Loan, ở ngoài đồn rằng ngay cả danh hiệu ngươi cũng đã quyết định rồi, gọi là Đại Minh Đài Loan Tịnh Hải vương gì đó, phải không?”.

Thi Lang nghe tới bảy chữ Đại Minh Đài Loan Tịnh Hải vương, bất giác hoảng sợ giật nảy mình, nghĩ thầm ngươi ở trên đảo hoang mà nghe tin đồn ở đâu được, tự nhiên là ngươi thuận miệng nói bừa ra, nhưng câu này mà truyền tới Bắc Kinh thì nhất định triều đình thà tin là có, đừng ngờ là không, mình sẽ chết không có đất chôn, vội nói “Đó là lời đồn, xin đại nhân ngàn vạn lần đừng tin”.

Vi Tiểu Bảo hờ hững nói “Đúng đấy. Ta và ngươi quen nhau đã lâu, tự nhiên là không tin. Có điều Thi tướng quân bình định Đài Loan, giết chết nhiều người, nhất định đã kết oán không ít. Kẻ thù của ngươi muốn hại ngươi, ta thấy không sao đề phòng, khó mà phân biện. Có câu rất hay là Nếu không vây cánh chớ làm quan. Không biết trong các đại quan trong triều có ai chịu đem hết thân gia tính mạng, ra sức che chở cho Thi tướng quân không?”.

Thi Lang tim càng đập thình thịch, quả thật trong triều mình không được người nào có thế lực giúp đỡ, nếu không năm xưa cũng không đến nỗi phải ngồi chơi xơi nước, khắp nơi từ tạ không còn cửa nào chạy chọt ở Bắc Kinh, người quả thật có thể nói giúp cho mình cũng chỉ có vị Vi đại nhân trước mặt, lúc ấy cắn cắn môi, nói “Đại nhân chỉ giáo, ty chức vô cùng cảm kích. Sự tình đã gấp rút, ty chức lớn mật mời đại nhân sáng mai khởi hành, tới Đài Loan tra xét rõ chân tướng”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, nhưng nghĩ là ngươi mời ta, không ngại gì làm khó, liền nói “Bằng vào giao tình giữa hai chúng ta thì để phân biện nỗi oan cho Thi tướng quân, có vất vả một phen cũng không đáng gì. Chỉ là ta ở trên đảo đã lâu, ra biển chỉ e bị say sóng. Đồng thời vợ con ta ngày nào cũng bên cạnh, cũng không nỡ chia tay với họ”.

Thi Lang trong bụng thầm hoảng sợ “Không biết ngươi ra biển đã bao nhiêu lần, mà trước nay cũng chưa từng thấy ngươi say sóng con mẹ nó lần nào!”. Bèn cười lấy lòng nói “Các vị phu nhân, công tử và tiểu thư của đại nhân tự nhiên cũng đi cùng. Ty chức sẽ chọn chiếc thuyền lớn nhất mời đại nhân ngồi, mấy hôm nay trên biển cũng không có sóng gió gì, xin đại nhân yên tâm”, Vi Tiểu Bảo cau mày nói “Nếu đã thế thì huynh đệ chỉ còn cách miễn cưỡng làm chuyện khó, đi một phen vì Thi tướng quân vậy”. Thi Lang luôn miệng cảm tạ.

Hôm sau Vi Tiểu Bảo mang bảy vị phu nhân, hai con trai là Hổ Đầu, Đồng Trùy và con gái là Song Song lên kỳ hạm của Thi Lang. Bành Tham tướng định cản trở, Thi Lang lập tức ra lệnh trói y vào một gốc cây. Đoàn thuyền nhổ neo lên đường.

Vi Tiểu Bảo nhìn nhìn đảo Thông Ngật đã cư trú mấy năm, cười nói “Nhà cái đã rời đảo rồi, chỗ đó không thể gọi là đảo Thông Ngật nữa, chúng ta phải đổi tên khác mới được”, Thi Lang nói “Đúng thế. Xin đại nhân xem thử đổi tên gì thì hay?”. Vi Tiểu Bảo ngẫm nghĩ rồi nói “Hoàng thượng phái người tới truyền chỉ, nói Chu Văn Vương có Khương Thái công câu cá, Quang Vũ đế có Nghiêm Tử Lăng câu cá, phàm là thiên tử thánh minh thì đều có trung thần câu cá. Hoàng thượng phái ta ở đây câu cá, chúng ta cứ gọi là đảo Điếu Ngư thôi”, Thi Lang vỗ tay khen hay, nói “Cái tên đại nhân đặt thật không gì tốt hơn, một là ca ngợi hoàng thượng giống Chu Văn vương, Hán Quang Vũ, hai là tỏ rõ đại nhân vừa như Khương Thái công văn võ toàn tài, vừa như Nghiêm Tử Lăng thanh cao phong nhã. Đúng, đúng, từ nay trở đi chúng ta gọi đây là đảo Điếu Ngư thôi”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Chỉ có điều tước Thông Ngật hầu của ta phải đổi là Điếu Ngư hầu, về sau thăng quan tiến tước, gọi là Điếu Ngư công gì đó thì nói ra nghe không hay lắm”, Thi Lang cười nói “Ngư ông được lợi, thu hoạch rất lớn, nói ra nghe tốt lắm chứ”, Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Hoàng thượng phong ta làm Thông Ngật bá, Thông Ngật hầu, ta thấy cũng dễ nghe, nhưng mấy vị phu nhân của ta lại không thích lắm. Về sau xin hoàng thượng đổi thành Điếu Ngư hầu, biết đâu mọi người sẽ rất vui vẻ”.

Thi Lang trong bụng thấy buồn cười, nghĩ thầm cái gì mà Thông Ngật bá, Thông Ngật hầu, đều là hoàng thượng đùa vui với ngươi, chỉ coi ngươi là một gã bề tôi làm trò hề, hoàn toàn không có ý tôn trọng, cho dù đổi làm Điếu Ngư hầu thì cũng có gì dễ nghe chứ, nhưng ngoài miệng lại nói “Từ xưa đã nói ngư tiều canh độc, ngư ông là đứng đầu, người đọc sách là ở cuối, các danh hiệu Điếu Ngư công, Điếu Ngư vương so ra còn tôn quý hơn Trạng nguyên, Hàn lâm nhiều”.

Đảo Điếu Ngư này có phải là đảo Điếu Ngư Đài về sau không thì đáng tiếc là sử sách không ghi chép nên không biết dựa vào đâu mà khảo cứu. Nếu có thể tìm được di tích của Vi Tiểu Bảo trên đảo, thì đúng là đầu niên hiệu Khang Hy, đảo này từng có người Trung Quốc cư ngụ lâu dài, mà còn từng phái năm trăm quân đóng giữ.

Sau một hải trình, Vi Tiểu Bảo ngồi trên kỳ hạm của Thi Lang đã tới Đài Loan, lên bờ ở phủ An Bình, dọc đường Lâm Hưng Châu và Hồng Triều kể rõ năm xưa Trịnh Thành Công tiến quân thế nào, đại phá quân Hồng Mao thế nào, Vi Tiểu Bảo nghe thấy rất thú vị. Thi Lang đã đưa y tới Đài Loan, lời lẽ của y cũng không còn ý châm chọc nữa.

Thi Lang mở đại tiệc trong phủ tướng quân, tiếp đón long trọng. Đang uống rượu, chợt có tin báo có chỉ dụ trong kinh đưa tới.

Thi Lang vội ra tiếp chỉ, lúc trở vào vẻ mặt khác lạ, nói “Vi đại nhân, thượng dụ nói muốn bỏ Đài Loan, thế thì hỏng bét”. Vi Tiểu Bảo ngạc nhiên nói “Vì sao thế?”. Thi Lang nói “Thượng dụ ra lệnh cho ty chức sắp xếp kế hoạch bỏ Đài Loan, dời tất cả quân dân trên toàn Đài Loan vào nội địa, không cho để lại một nhà một người. Ty chức thỉnh vấn sứ thần truyền chỉ, té ra đại thần trong triều kiến nghị, nói Đài Loan lẻ loi giữa biển, dễ trở thành sào huyệt giặc cướp, triều đình không dễ mà khống chế được, nếu phái quân đóng giữ lại tốn thêm binh lương, vì thế quyết ý bỏ luôn”.

Vi Tiểu Bảo trầm ngâm hồi lâu, hỏi “Thi tướng quân có biết dụng ý thật sự của các vị đại quan trong triều là thế nào không?”, Thi Lang cả kinh, run lên nói “Chẳng lẽ... chẳng lẽ câu nói của Ngũ Tử Tư gì đó đã đồn tới Bắc Kinh rồi sao?”, Vi Tiểu Bảo nội “Có câu Chuyện tốt không ra khỏi cửa, chuyện xấu đồn đi ngàn dặm. Triều đình lo Thi tướng quân quả thật muốn làm Đại Minh Đài Loan Tịnh Hải vương gì đó, chuyện ấy là có”.

Thi Lang nói “Vậy thì... Vậy thì làm thế nào? Bách tính ở Đài Loan có mấy mươi vạn người an cư lạc nghiệp ở đây đã vài mươi năm, một phen kéo vào hết nội địa, bảo họ làm sao sống được? Nếu bức ép di cư, ắt xảy ra biến cố, huống chi quan binh Đại Thanh vừa bỏ đi, quân Hồng Mao sẽ lại tới chiếm cứ, cơ nghiệp người Trung Quốc chúng ta gian lao vất vả khai sáng ra, lại hai tay bưng lên đưa bọn quỷ Hồng Mao, như thế thì làm sao bảo người ta cam tâm cho được?”.

Vi Tiểu Bảo trầm ngâm một lúc, nói “Chuyện này ta thấy cũng không phải hoàn toàn không cứu vãn lại được. Hoàng thượng rất thể tất bách tính, tướng quân chỉ cần vì bách tính thỉnh mệnh, biết đâu hoàng thượng sẽ ưng thuận”. Thi Lang hơi yên tâm, nói “Có điều nếu trong triều đình lại có tiếng đồn đại gì đó, mà ty chức lại tâu xin với hoàng thượng như thế, thì tựa hồ không muốn rời khỏi Đài Loan, tỏ rõ ra... tỏ rõ ra có chỗ chưa hết lòng trung thành”, Vi Tiểu Bảo nói “Như vậy ngươi chỉ có cách lập tức lên Bắc Kinh, tâu hết mọi chuyện với hoàng thượng. Ngươi đã tới Bắc Kinh thì tất cả những lời đồn đại muốn tự lập làm vương ở Đài Loan gì đó tự nhiên sẽ không có ai tin nữa”.

Thi Lang vỗ đùi nói “Đúng, đúng! Đại nhân chỉ giáo rất đúng, ngày mai ty chức sẽ lên đường”. Đột nhiên linh cơ nhất động, nói “Văn võ quan viên ở Đài Loan xin đại nhân tạm thời thống lãnh. Hoàng thượng rất tín nhiệm đại nhân, chỉ cần đại nhân ngồi trấn Đài Loan thì đại thần trong triều không ai dám thừa hơi nói nửa câu”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, nghĩ thầm làm quan ở Đài Loan cũng rất thú vị, cười nói “Ngươi không có thánh chỉ, lại giao hết binh mã đại quyền cho ta, hoàng thượng mà trách phạt thì làm thế nào?”.

Thi Lang vừa nghe, lại cảm thấy ngần ngừ, nghĩ thầm “Y là đệ tử của Trần Cận Nam, đồng đảng của bọn phản nghịch Thiên Địa hội. Hoàng thượng tuy rất sủng ái y, nhưng mấy năm nay an trí y trên đảo Thông Ngật, không cho y cầm quyền làm việc. Y mà nắm được đại quyền binh mã vào tay, nếu lại liên kết với Thiên Địa hội tạo phản tác loạn, thì mình... mình cũng phải chịu tội chết”, chợt xoay chuyển ý nghĩ, đã nghĩ ra cách “Mình cứ mang tất cả thủy sư đi, y sẽ không dám động đậy. Nếu y to gan làm bậy, lớn mật làm phản, thủy sư quay lại, sẽ lập tức tiêu diệt y”. Lập tức cười nói “Binh mã đại quyền nếu giao cho người khác biết đâu hoàng thượng sẽ trách phạt, chứ giao cho đại nhân thì không hề gì”.

Lúc ấy uống rượu qua loa rồi tan tiệc. Thi Lang suốt đêm ra lệnh triệu tập tất cả quan viên văn võ ở Đài Loan tới tham kiến Vi Tiểu Bảo, do y toàn quyền chỉ huy, tiện nghi hành sự, lại mời sư gia viết giúp Vi Tiểu Bảo một đạo tấu chương, nói là lo lắng việc nước, đặc biệt tới đảo Đài Loan tạm thời trấn thủ để triều đình không có mối lo về phía đông, xin tha cho tội chuyên quyền, lại nói bách tính ở Đài Loan an cư đã lâu, theo như thần ở Đài Loan chính mắt nhìn thấy thì dường như không triệt thoái là nên.

Mọi sự đâu vào đấy xong đã đến sáng, Thi Lang lập tức lên thuyền. Vi Tiểu Bảo hỏi “Có một việc lớn, ngươi đã chuẩn bị xong chưa?”. Thi Lang nói “Không biết chuyện lớn gì?”, Vi Tiểu Bảo cười nói “Hoa sai hoa sai!”, Thi Lang không hiểu, hỏi lại “Hoa sai hoa sai à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng thế. Lần này ngươi bình định Đài Loan công lao không nhỏ, đối với các vị đại thần trong triều, định tặng biếu bao nhiêu lễ vật?”. Thi Lang ngẩn ra, nói “Đây là nhờ oai đức của thiên tử, sức lực của tướng sĩ mới bình định được Đài Loan, chứ các đại thần trong triều chẳng mất chút sức lực nào”. Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Lão Thi này, ngươi vừa đắc ý thì thói cũ lại phát tác rồi. Ngươi bình định được Đài Loan, mọi người đều nói ngươi một mình nuốt hết bao nhiêu núi vàng núi bạc, vừa phát tài lớn. Những người làm quan trong triều, ai không nóng mắt?”, Thi Lang vội nói “Đại nhân minh giám, nếu Thi Lang mà có lấy riêng một lượng bạc của Đài Loan thì lần này cứ cho ta về Bắc Kinh sẽ bị hoàng thượng băm thành muôn mảnh, lăng trì xử tử”. Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi muốn làm quan liêm nhưng không thể bắt mọi người phải làm quan liêm như ngươi. Ngươi càng thanh liêm người ta càng dễ nói xấu ngươi, nói ngươi ở Đài Loan mua chuộc lòng người, mưu đồ bất pháp. Nói thế thì lần này ngươi tới Bắc Kinh là đi hai tay không, không mang lễ vật gì theo à?”, Thi Lang nói “Thổ sản của Đài Loan có đồ gỗ chạm, giỏ tre, chiếu cói, rương da, cũng có mang theo một ít”.

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, cười tới mức khiến Thi Lang đỏ mặt tía tai, kế đó sực hiểu, rốt lại quyết tâm sửa lỗi, lập tức hướng về Vi Tiểu Bảo vái dài, nói “Đa tạ đại nhân chỉ giáo. Lần này suýt nữa ty chức lại gây ra đại họa”.

Vi Tiểu Bảo triệu tập văn võ bá quan, nói “Thi tướng quân lần này lên kinh là để thỉnh mệnh cho bách tính, nếu không thành công thì mọi người đều phải nhà tan cửa nát. Món thỉnh mệnh phí này, chẳng lẽ lại bắt một mình Thi tướng quân gánh vác sao? Các vị lão huynh, mọi người mau mau đi trù biện trù biện, thu xếp thu xếp!”

Thi Lang làm quan thanh liêm, sau khi tới Đài Loan chưa từng thu tiền bạc gì của dân gian. Lúc ấy Vi Tiểu Bảo thay quyền, mệnh lệnh đầu tiên là trưng thu “thỉnh mệnh phí.” Bách tính Đài Loan nghe tin phải dời vào nội địa, lòng người nơm nớp, được tin Thi Lang theo kế của Vi Tước gia, lên kinh thỉnh mệnh cho bách tính, xin không phải dời vào nội địa, nên món “thỉnh mệnh phí” này ai cũng cam tâm tình nguyện bỏ ra. May là dân gian Đài Loan giàu có, trong vòng nửa ngày đã thu xếp được hơn ba mươi vạn lượng bạc. Vi Tiểu Bảo sai quan khố trích ra hơn sáu mươi vạn lượng nữa, góp thành một trăm vạn lượng, lại chỉ dẫn cho y người nào phải tặng nhiều, người nào tặng ít cũng không sao. Thi Lang vô cùng cảm kích, đến canh một đêm ấy mới khai thuyền.

Hôm sau Vi Tiểu Bảo ra sảnh nói với các quan viên “Đêm qua Thi tướng quân lên đường về kinh, món thỉnh mệnh phí ấy tính tới tính lui, cũng chỉ có một trăm vạn lượng. Huynh đệ nghĩ cho bách tính Đài Loan, chỉ đành bỏ tiền túi ra, lại lấy hết trang sức châu báu của bảy vị phu nhân, tất cả góp được một trăm vạn lượng nữa, đưa cho Thi tướng quân mang đi để chi dùng, ờ, làm quan ở Đài Loan quả thật không dễ, huynh đệ chẳng qua chỉ mới là tạm giữ quyền mà ngay hôm đầu tiên đã lỗ mất một trăm vạn lượng. Phen này thì ta khuynh gia bại sản, toàn quân tan vỡ rồi”.

Tri phủ Đài Loan khom lưng nói “Đại nhân thương yêu bách tính, là bậc cha mẹ của dân, đúng là Vạn gia sinh Phật. Ngoài sáu mươi vạn lượng trong công khố, một trăm vạn lượng ấy của Vi đại nhân tự nhiên cũng phải do bách tính toàn Đài Loan trả lại”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Mỗi người các ngươi cũng đều góp tiền vào đó, người nào cũng trở thành hai tay áo toàn gió mát, chuyện đó ta cũng không phải không biết. Các ngươi người làm quan lớn thì góp hàng vạn lượng, người làm quan nhỏ thì góp vài ngàn lượng, vài trăm lượng khác nhau, mọi người đồng tâm hiệp lực, làm tới làm lui, đều là vì bách tính thôi. Khoản tiền ấy tự nhiên cũng phải đòi địa phương trả lại. Chúng ta là quan phụ mẫu, cũng không thể đòi bách tính trả lãi, mọi người chịu thiệt một chút, lấy lại tiền vốn là kể như xong, cái đó gọi là Thương dân như con đấy”.

Các quan cả mừng, nhất tề cảm tạ, đều cảm thấy vị Vi đại nhân này thể thiếp thuộc hạ, có tiền thì mọi người cùng phát tài, quả nhiên là một vị thượng ty tốt.

Vi Tiểu Bảo hôm đầu tiên làm quan đã bỏ túi một trăm vạn lượng bạc, sau đó tiền bạc vào như nước, hoa dạng nhiều trò, không cần nói rõ.

Qua vài hôm, Vi Tiểu Bảo sai chuẩn bị tế khí, tới đền thờ Trịnh Thành Công tế lễ, muốn xem vị đại anh hùng Quốc tính gia lừng lẫy thiên hạ này rốt lại ra sao.

Vào tới trong đền, lúc ngẩng đầu nhìn, chỉ thấy tượng Trịnh Thành Công ngồi trên ghế, mặt tròn tròn dài dài, trên môi, dưới cằm đều có râu ngắn, hai vành tai rất lớn nhưng mắt lại nhỏ, lông mày cong cong, dáng vẻ rất hiền từ, hoàn toàn không có khí thế anh hùng oai mãnh. Vi Tiểu Bảo rất thất vọng, hỏi quan lại đi theo “Tướng mạo của Quốc tính gia có đúng thế này hay không?”. Lâm Hưng Châu nói “Pho tượng này rất giống Quốc tính gia. Quốc tính gia xuất thân là người đọc sách, tuy là đại anh hùng đại hào kiệt nhưng tướng mạo rất văn nhã”. Vi Tiểu Bảo nói “Té ra là thế”. Thấy mỗi bên tượng Trịnh Thành Công đều có một pho tượng nhỏ, bên trái là nữ bên phải là nam, liền hỏi “Hai người này là ai?”. Lâm Hưng Châu nói “Người nữ là Đổng thái phi, người nam là Tự vương gia”. Vi Tiểu Bảo nói “Cái gì mà Tự vương gia?”. Lâm Hưng Châu nói “Chính là công tử của Quốc tính gia, nối ngôi làm vương gia”. Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “À, là Trịnh Kinh, cũng hơi giống thằng tiểu tử Trịnh Khắc Sảng. Tượng Trần quân sư sư phụ ta đâu?”. Lâm Hưng Châu nói “Trần quân sư không có tượng”. Vi Tiểu Bảo nói “Đổng thái phi này rất xấu xa, mau kéo tượng thị ra, sai người mau tạc tượng Trần quân sư đặt vào đó để bầu bạn với Quốc tính gia”.

Lâm Hưng Châu cả mừng, đích thân bò vào khám thần, kéo tượng Đổng thái phi xuống. Vi Tiểu Bảo quỳ xuống trước tượng Trịnh Thành Công, dập đầu mấy cái, nói “Quốc tính gia, người là anh hùng hào kiệt, ta dập đầu với người, nghĩ chắc người cũng nhận. Con mụ kia làm hỏng việc lớn của người, mà hàng ngày bầu bạn với người, nhất định người sẽ tức giận, ta giúp người đuổi đi, để Trần quân sư sư phụ ta tới bầu bạn với người”. Y nghĩ tới sư phụ chết thảm, bất giác nước mắt ròng ròng.

Bách tính toàn Đài Loan căm hận Đổng thái phi thấu xương, mà Trần Vĩnh Hoa lập đồn điền dựng học đường, khơi nguồn lợi trừ mối tệ, có ơn đức với dân, bách tính gọi là Gia Cát Lượng của Đài Loan. Lúc Trịnh Khắc Sảng nắm quyền, không ai dám chê Đổng thái phi một câu, không dám khen Trần Vĩnh Hoa một câu. Lúc ấy Vi Tiểu Bảo ra lệnh bỏ tượng Đổng thái phi tạc tượng Trần Vĩnh Hoa, ai cũng hả dạ, lại nghe nói y dập đầu ứa lệ trước tượng Quốc tính gia, bách tính lại càng cảm kích. Tuy vị Vi đại nhân này làm tiền khá bạo tay, nhưng một vì y là đệ tử của Trần quân sư, quân dân Đài Loan không khỏi mến lây, hai là vì Thi Lang đem quân Thanh đánh chiếm Đài Loan, tiêu diệt một mảnh giang sơn còn lại ngoài biển của nhà Đại Minh, nên tuy “Thi liêm Vi tham”, nhưng bách tính lại cảm thấy vị Vi đại nhân trẻ tuổi này hòa nhã dễ gần, thà cứ để y trấn thủ Đài Loan, còn Thi Lang thì tốt nhất là vĩnh viễn đừng trở lại.

Nhưng việc trái với lòng, qua hơn một tháng, Thi Lang lại mang thủy sư trở lại Đài Loan.

Vi Tiểu Bảo ra bờ biển đón, chỉ thấy Thi Lang bồi tiếp một vị đại Quan mặc quần áo nhất phẩm từ khoang thuyền bước ra. Viên đại quan ấy còn đang trên tấm ván lên bờ đã cao giọng gọi “Vi huynh đệ, ngươi khỏe không? Ca ca nhớ ngươi chết được!”, té ra là Sách Ngạch Đồ. Vi Tiểu Bảo cả mừng, vội bước lên đón. Hai người nắm tay nhau trên tấm ván, hô hô cười rộ.

Sách Ngạch Đồ cười nói “Huynh đệ, có tin mừng lớn, có tin mừng lớn. Hoàng thượng hạ chỉ gọi ngươi về Bắc Kinh”.

Vi Tiểu Bảo trong lòng vừa mừng vừa lo, nghĩ thầm “Nếu mình muốn về Bắc Kinh, thì đã về rồi. Tiểu hoàng đế rất cố chấp, y quyết không chịu đầu hàng mình. Mình không chịu đánh Thiên Địa hội, y cũng không chịu gặp mặt mình”.

Thi Lang cười hì hì nói “Hoàng ân hạo đãng, đúng là không sao nói được. Hoàng thượng đã ưng thuận thu lại chỉ ý dời dân Đài Loan vào nội địa”.

Hơn một tháng nay quân dân Đài Loan ngày đêm lo lắng, sợ hoàng đế cứ nhất định giữ ý bỏ Đài Loan, miệng hoàng đế là “Kim khẩu”, đã nói ra thì quyết không lẽ nào hối hận. Thi Lang vừa nói câu ấy ra, quan quân trên bờ nghe thấy, nhịn không được lớn tiếng hò reo, nhất tề hô lớn “Vạn tuế, vạn tuế, vạn vạn tuế”.

Tin tức không có kinh mạch mà truyền đi, khắp nơi reo hò ầm ầm, kế đó pháo nổ tạch tạch đùng đùng, còn nhiệt náo hơn cả ngày tết.

Thi Lang từng tâu xin giảm thuế ruộng đất cho Đài Loan, Khang Hy theo lời, rất có ơn huệ với bách tính Đài Loan. Con thứ của Thi Lang là Thi Thế Luân, làm quan thanh liêm, bình dân bách tính mà có tranh chấp với quan lại thân hào, Thi Thế Luân ắt bênh vực bình dân, vì thế dân gian gọi ông là Thi Thanh Thiên, tức nhân vật chính trong bộ Thi công án đời sau. Con thứ sáu của Thi Lang là Thi Thế Phiêu, làm Đề đốc Thủy sư Phúc Kiến, năm Khang Hy thứ 60 trấn thủ Đài Loan, sử sách khen “Ngày mười ba tháng tám, bão lớn mưa to gây ra thiên tai, quân dân nhiều người chết, Thế Phiêu cả đêm ngoài trời nên bị bệnh, tháng chín chết trong quân, triều đình hạ chỉ hậu tuất, tặng hàm Thái tử Thái bảo”. Người này giữa lúc Đài Loan bị bão lớn mà suốt đêm ở ngoài trời chỉ huy quân sĩ cứu nạn, vì thế bệnh chết, cũng có thể nói là vị quan tốt thương dân.

Sách Ngạch Đồ truyền chỉ của hoàng đế khen ngợi Vi Tiểu Bảo, sai y lập tức về kinh để giao việc khác. Vi Tiểu Bảo tạ ơn xong, hai người vào nội đường mật đàm.

Sách Ngạch Đồ nói “Huynh đệ, lần này ngươi thể diện thật không nhỏ đâu, hoàng thượng sợ ngươi còn lo lắng, nên sai ta tới giục ngươi về. Ngươi có biết lần này hoàng thượng định sai ngươi làm việc gì không?”. Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Hoàng thượng thần cơ diệu toán, bọn nô tài chúng ta ngàn vạn lần không sao đoán được”. Sách Ngạch Đồ ghé sát vào tai y, hạ giọng nói “Đánh bọn quỷ La Sát!”.

Vi Tiểu Bảo sau lúc sửng sốt, nhảy bật lên kêu lớn “Hay quá!”.

Sách Ngạch Đồ nói “Hoàng thượng nói ngươi biết tin xong nhất định sẽ vô cùng mừng rỡ, quả nhiên không sai. Huynh đệ, từ niên hiệu Thuận Trị bọn quỷ La Sát đã chiếm một dải Hắc Long Giang của chúng ta, mười phần ngang ngược. Tiên đế và hoàng thượng khoan hồng đại lượng, không thèm tranh chấp, nào ngờ bọn quỷ La Sát được đàng chân lân đàng đầu, chiếm đất ngày càng nhiều. Liêu Đông là đất căn bản của nhà Đại Thanh ta, làm sao có thể để bọn họ uy hiếp? Hiện đã dẹp yên bọn phản nghịch Tam phiên và họ Trịnh Đài Loan, thiên hạ yên ổn, hoàng thượng đã quyết ý dùng quân với La Sát”.

Vi Tiểu Bảo ở không trên đảo Thông Ngật mấy năm, bứt rứt như chơi bài cẩu rút phải đôi Biệt thập liên tiếp mười ván, bây giờ nghe được tin ấy, vui mừng tới mức há miệng ra không ngậm lại được.

Sách Ngạch Đồ lại nói “Hoàng thượng để bớt việc yên dân, từng hạ mấy đạo dụ chỉ cho đại hãn nước La Sát, nhưng đối phương thủy chung vẫn không phúc đáp. Về sau sứ thần Hà Lan thuật lại, nói nước La Sát tuy lớn nhưng là nước man di, cả nước không có người nào biết văn tự của Trung Hoa thượng quốc, nên nhận được dụ chỉ của hoàng thượng không biết nói gì, vì thế chỉ còn cách không phúc đáp. Nhưng việc quân La Sát xuống nam chiếm đất thì thủy chung vẫn không chấm dứt. Hoàng thượng nói Trung Hoa thượng quốc chúng ta hiểu rõ nhân nghĩa, đối với Man Di không thể không dạy mà giết, phải làm cho họ biết lỗi trước, có cơ hội sửa bỏ lỗi lầm, nếu sau khi dạy bảo rồi vẫn cứng cổ không tuân giáo hóa, thì lúc ấy chỉ còn cách tru diệt thôi. Các đại thần trong triều, chỉ có một mình huynh đệ biết tiếng La Sát”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Té ra vì mình biết tiếng La Sát, nên tiểu hoàng đế mới đầu hàng mình”, không kìm được hoa chân múa tay, vô cùng đắc ý.

Sách Ngạch Đồ cười nói “Huynh đệ tinh thông tiếng La Sát, cố nhiên mười phần tài giỏi, nhưng còn có một việc lớn càng không ai bằng được. Nghe nói Nhiếp chính nữ vương nước La Sát là chị đại hãn, vị nữ vương này là người tình cũ của huynh đệ, phải không?”. Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, nói “Nữ nhân La Sát toàn thân đầy lông vàng, Nhiếp chính nữ vương Tô Phi Á ấy tướng mạo quả thật không kém, nhưng da dẻ trên người thị sờ vào thì rất nhám tay”. Sách Ngạch Đồ cười nói “Hoàng thượng là muốn huynh đệ xuất mã, cố làm chuyện khó, tới sờ thêm cô ta vài cái”. Vi Tiểu Bảo cười lắc đầu, nói “Không ngon, không ngon”. Sách Ngạch Đồ nói “Huynh đệ sờ một cái thì hai nước giao hiếu, từ nay tránh được tai họa binh đao, là một công lao an bang định quốc lớn đấy”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Té ra hoàng thượng không phải phái ta cầm quân đánh nhau, mà muốn ta thi triển Thập bát mô thần công, hô hô!”. Rồi nghêu ngao “Sờ một lần, sờ hai lần, Sờ tới cạnh đầu nữ vương nước La Sát. Đầu tóc nữ vương nước La Sát như vàng, Sách đại ca và Vi Tiểu Bảo hoa sai hoa sai thôi!”. Hai người nhìn nhau cười rộ.

Vi Tiểu Bảo hỏi kỹ tình hình nước La Sát xâm chiếm Hắc Long Giang, Sách Ngạch Đồ kể lại tỉ mỉ.

Nguyên là từ niên hiệu Vạn Lịch nhà Minh, người nước La Sát đã quyết ý nam xâm (La Sát tức Nga La Tư. Thanh sử cảo, Lang hoàn đẳng truyện nói “Nga La Tư gọi là La Sát, là do dịch âm nhanh chậm mà khác nhau vậy”. Đọc chậm thì là Nga La Tư, đọc nhanh thì là La Sát. Đọc theo đúng tiếng Nga thì giống La Sát hơn). Trước sau họ xây thành tại Thác Mộc Tư Khắc, Diệp Ni Tư Khắc, Nhã Khố Thứ Khắc, Ngạc Hoắc Thứ Khắc ở Tây Bá Lợi Á. Năm Thuận Trị thứ sáu, người La Sát xây thành ở núi Lộc Đỉnh, gọi là A Nhĩ Ba Thanh (Trung Quốc gọi là thành Nhã Khắc Tát), đồng thời theo sông tiến xuống phía nam, cướp bóc trên đường. Năm Thuận Trị thứ chín, Đô thống Ninh Cổ Tháp nhà Thanh là Hải sắc dẫn hai ngàn quân đánh lùi quân La Sát trên bờ Hắc Long Giang, về sau lại giao chiến ở cửa sông Tùng Hoa, Đô thống Minh An nhà Thanh là Đạt Lý hăng hái đánh nhau, đại phá quân La Sát. Quân La Sát lui về phía bắc, xây thành ở Ni Bố Sở, lại sai sứ giả về Mạc Tư Khoa xin viện binh. Sứ giả trên đường phao tin, nói ở một dải Hắc Long Giang vàng bạc đầy đất, bò ngựa thành đàn, nhà dân đều dát vàng. Người La Sát mong phát tài lớn, kết đoàn xuống nam, dọc đường cướp bóc, tàn hại bách tính, kỵ binh Ca Tát Khắc là hung ác nhất. Đô thống Ninh Cổ Tháp nhà Thanh là Sa Nhĩ Hồ Đạt, Tướng quân Ninh Cổ Tháp là Ba Hải dẫn quân ngăn chặn, năm Thuận Trị thứ mười sáu, mười bảy liên tiếp đánh thắng mấy trận, giết chết đại tướng thống lãnh quân La Sát, chém chết quá nửa kỵ binh Ca Tát Khắc. Từ đó người La Sát không dám tới vùng Hắc Long Giang nữa.

Đến đầu niên hiệu Khang Hy, quân dân La Sát lại ào ạt kéo xuống phía nam, lấy thành Nhã Khắc Tát làm căn cứ. Khang Hy dần lớn lên, biết người nước La Sát dã tâm rất lớn, bèn tăng cường phòng thủ, lại dời thủy sư Cát Lâm tới đóng ở Hắc Long Giang. Quân La Sát cũng không ngừng gia tăng quân số, xây dựng thành Nhã Khắc Tát mười phần kiên cố, đồng thời đặt dịch trạm dọc theo những đường giao thông quan trọng nối liền với nước La Sát, quyết tâm thôn tính hết vùng đất rộng lớn ở một dải Hắc Long Giang. Lúc ấy Khang Hy đang dốc toàn lực đối phó với Ngô Tam Quế, không thể chia quân ngăn chặn quân La Sát xâm lược, đến khi Tam phiên đã bình, họ Trịnh Đài Loan đã hàng, không có mối lo bên trong, mới chuyên tâm ứng phó. Nhớ tới Vi Tiểu Bảo từng tới Mạc Tư Khoa, không những hiểu rõ tình hình nước ấy mà còn có quan hệ không phải tầm thường với Nhiếp chính nữ vương nắm đại quyền của nước La Sát, từng hiến kế giúp cô ta thoát nạn đoạt quyền, nhận tước phong của cô ta, đây là một con cờ lợi hại trong tay, sao lại không dùng? Biết y đã tới Đài Loan, lập tức sai Sách Ngạch Đồ tới tuyên triệu.

Vi Tiểu Bảo dắt vợ con, sai phu phen khiêng vác “Tiền Thỉnh mệnh” phát tài được ở Đài Loan, tay áo đầy vàng, xuống thuyền lên bắc. Lúc lên đường hỏi Thi Lang đem bọn tướng lĩnh cũ của họ Trịnh ở Đài Loan là Hà Hựu, Lâm Hưng Châu, Hồng Triều và năm trăm quân khiên mây theo. Thi Lang biết lần này y tới kinh nhất định sẽ được trọng dụng, mình đang rất cần y hết sức giúp đỡ trong triều, tự nhiên luôn miệng ưng thuận, lại tặng biếu y và Sách Ngạch Đồ rất trọng hậu.

Bách tính Đài Loan biết triều đình thu lại chỉ ý dời tất cả dân Đài Loan vào nội địa là nhờ công lao rất lớn của vị Vi đại nhân trẻ tuổi này, người người cảm kích, tiễn tặng vô số lọng Vạn dân, cờ Vạn dân. Lúc Vi Tiểu Bảo lên thuyền, hai vị kỳ lão tụt giày của y bưng cao lên, nói là giữ lại để nhớ ơn. Nghi thức “Thoát hài” này vốn là quan địa phương thanh liêm ngay thẳng, bách tính yêu thương mới tiến hành, mà loại tham quan như Vi Tiểu Bảo cũng mặc nhiên được hưởng vinh dự, thật không những Tiền vô cổ nhân, mà e còn Hậu vô lai giả. Chuyện pháo trúc nổ ran đưa tiễn, thì càng không cần phải nói.